<!-- THIS FILE IS AUTOMATICALLY GENERATED.
To modify, change the html files in https://github.com/j-kaltes/Jugglucohelp -->
<resources>
<string name="staticnum" >
<![CDATA[
<h1 align="center">Blokada</h1>
<p style="margin-bottom: 0in">Opcję w <b>Lewe środkowe menu -&gt; Klonowanie -&gt; &quot;</b><em><b>Klon wysyła wartości</b></em><b>&quot;</b> włącza się, aby zapobiec wprowadzaniu wartości w tej aplikacji, ponieważ zostaną one zastąpione wartościami otrzymanymi z urządzenia &bdquo;klonu&rdquo;.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">Jeśli ta aplikacja nie odbiera wartości z urządzenia &bdquo;klonu&rdquo;, należy wyłączyć tę opcję.</p>
]]>
</string>
<string name="locationpermission" >
<![CDATA[
<h1>Uprawnienie do danych lokalizacji</h1>
<p style="margin-bottom: 0in">Urządzenia z systemem Android od 6 do 11 potrzebują uprawnień do danych lokalizacji, aby odnaleźć urządzenia Bluetooth. Ten skaner dla urządzeń Bluetooth jest wymagany dla sensor&oacute;w <b>Sibionics</b> i <b>Dexcom </b>i jest r&oacute;wnież używany przez Juggluco na Androidzie 6, 7 i 7.1.</p>
<p style="margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="nearbypermission" >
<![CDATA[
<h1>Uprawnienie SKANOWANIE URZĄDZEŃ W POBLIŻU</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco potrzebuje uprawnień do SKANOWNIA URZĄDZEŃ W POBLIŻU do odbierania wartości glukozy przez Bluetooth z czujnik&oacute;w Freestyle Libre 2 i 3. Jeśli Juggluco otrzymuje te wartości glukozy z Juggluco działającego na innym telefonie lub zegarku, Juggluco nie potrzebuje tego pozwolenia.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Z zegarkami Juggluco łączy się za pośrednictwem aplikacji towarzyszącej tego zegarka, więc samo Juggluco nie potrzebuje tego uprawnienia do łączenia się z zegarkami.</p>
]]>
</string>
<string name="notificationpermission" >
<![CDATA[
<h1>Powiadomienia</h1>
<p>O ile aplikacja Juggluco nie jest używana z sensorami Freestyle Libre 0, Juggluco musi pozostać aktywna w tle, aby co minutę otrzymywać odczyt poziomu glukozy bezpośrednio z sensora przez Bluetooth lub przez połączenie sieciowe. Aby zapobiec zamykaniu aplikacji przez system Android, Android wymaga od aplikacji wyświetlania powiadomień, aby użytkownicy wiedzieli, że aplikacja działa w tle. Tekst &quot;Naciśnij, by połączyć się z sensorem&quot; lub &quot;Naciśnij, by zacząć przesył danych&quot; opisuje, dlaczego aplikacja Juggluco musi pozostać aktywna w tle.</p>
<p>Juggluco wykorzystuje r&oacute;wnież powiadomienia do wyświetlania bieżącej wartości glukozy i strzałki kierunku zmiany.</p>
<p><br/> <br/></p>
]]>
</string>
</resources>
