<!-- THIS FILE IS AUTOMATICALLY GENERATED.
To modify, change the html files in https://github.com/j-kaltes/Jugglucohelp -->
<resources>
<string name="IOB" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/IOB.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/IOB.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/IOB.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/IOB.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/IOB.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/IOB.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/IOB.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>IOB &ndash; Insulin on Board &ndash; WartoŇõńá aktywnej insuliny</h1>
<p>IOB jest miarńÖ iloŇõci insuliny pozostaŇāej z poprzednich dawek insuliny. W tym celu naleŇľy wprowadzińá dawki insuliny pod etykietńÖ w kategorii &quot;<i>Insulina szybkodziaŇāajńÖca</i>&quot;. Kt&oacute;re etykiety majńÖ byńá przekazywane jako &quot;<i>Insulina szybkodziaŇāajńÖca</i>&quot; okreŇõlińá moŇľna w menu po lewej stronie‚ÜíUstawienia‚ÜíSerwer WWW‚Üí<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/setlibrenumtype.html">PrzekaŇľ wartoŇõci</a>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="NightPost" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/NightPost.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/NightPost.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/NightPost.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/NightPost.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/NightPost.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/NightPost.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/NightPost.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/NightPost.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/NightPost.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/NightPost.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>PrzeŇõlij na serwer Nightscout</h1>
<p>W wińôkszoŇõci przypadk&oacute;w moŇľna r&oacute;wnieŇľ uŇľyńá <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/Nightscouthelp.html">Serwera WWW w Juggluco</a> lub <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline">Serwera-juggluco</a>. Tylko kilka aplikacji, kt&oacute;re nie robińÖ nic wińôcej niŇľ wyŇõwietlanie strony Nightscout, potrzebuje <a href="https://github.com/nightscout/cgm-remote-monitor">cgm-remote-monitor</a>. MoŇľesz nawet uŇľywańá AAPS i AAPSClient z Serwerem WWW w Juggluco 7.4.1.</p>
<p>Wszystkie wartoŇõci strumienia sńÖ przesyŇāane na serwer Nightscout w momencie ich nadejŇõcia. W przypadku korzystania z wielu sensor&oacute;w przesyŇāane sńÖ wszystkie wartoŇõci ze wszystkich sensor&oacute;w. Niekt&oacute;re aplikacje/tarcze/widgety zegark&oacute;w Garmin zakŇāadajńÖ, Ňľe wartoŇõci sńÖ oddalone od siebie o 5 minut. Gdy otrzymajńÖ wartoŇõci glukozy w odstńôpie jednej minuty, pokaŇľńÖ tylko co pińÖtńÖ wartoŇõńá z krzywej. Z tego powodu serwer sieciowy wbudowany w Juggluco oddziela wartoŇõci od siebie o 5 minut, z wyjńÖtkiem sytuacji, gdy opcja &quot;interval=secs&quot; jest ustawiona na niŇľszńÖ wartoŇõńá.</p>
<p><b>URL</b>: adres URL powinien mieńá postańá https://nazwahosta:port, na przykŇāad https://myname.herokuapp.com:6789</p>
<p><b>Aktywny</b>: WŇāńÖcz uploader</p>
<p><b>test V3</b>: Pozw&oacute;l Juggluco na uŇľywanie api/v3 do przesyŇāania do Nightscout. Nie uŇľywaj tej opcji do przesyŇāania danych na serwer Nightscout, kt&oacute;ry wczeŇõniej odbieraŇā dane V1 i nie wysyŇāaj danych V1 na serwer Nightscout, kt&oacute;ry wczeŇõniej odbieraŇā dane V3. W miejscu api_secret naleŇľy podańá <i>Access Token</i> &ndash; token dostńôpu &ndash; z uprawnieniami do przesyŇāania zabieg&oacute;w i wpis&oacute;w. MoŇľna go utworzyńá w interfejsie internetowym Nightscout w sekcji &bdquo;Admin Tools&rdquo; &ndash; narzńôdzia administracyjne.</p>
<p><b>WysyŇāaj wartoŇõci</b>: WyŇõlij r&oacute;wnieŇľ wartoŇõci jako zabiegi do Nightscout. Dotknińôcie pola wyboru powoduje wyŇõwietlenie okna dialogowego, w kt&oacute;rym dla kaŇľdej etykiety moŇľna okreŇõlińá jej znaczenie w Nightscout. Specyfikacje te sńÖ wsp&oacute;Ňādzielone z serwerem WWW w Juggluco (<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/Nightscouthelp.html">Lewe menu‚ÜíUstawienia‚ÜíSerwer WWW</a>). Opcjńô &quot;<i>WysyŇāaj wartoŇõci</i>&rdquo; moŇľna zaznaczyńá dopiero, gdy wszystkie etykiety zostanńÖ okreŇõlone. JeŇõli p&oacute;Ňļniej dodasz nowńÖ etykietńô, musisz pamińôtańá, aby okreŇõlińá, co z nińÖ zrobińá. <span lang="pl-PL">Z powodu bŇāńôdu w <a href="https://github.com/nightscout/cgm-remote-monitor">Nightscout</a>, dodawane wartoŇõci w starszych okresach lub usunińôcia sńÖ wyŇõwietlane dopiero po dodaniu element&oacute;w z nowym czasem. Oznacza to, Ňľe lepiej jest rzadziej wysyŇāańá wiadomoŇõci do Nightscout. Teraz odbywa sińô to za kaŇľdym razem, gdy uŇľytkownik wychodzi z Juggluco, wyŇāńÖczajńÖc ekran lub przechodzńÖc do innej aplikacji.</span></p>
<p><b>PrzeŇõlij dane ponownie</b>: PrzeŇõlij wszystkie dane ponownie na serwer Nightscout</p>
<p><b>WyŇõlij teraz</b>: Zwykle dane sńÖ wysyŇāane natychmiast po ich nadejŇõciu z sensora lub poŇāńÖczenia w ramach klonowania. NaciŇõnij ten przycisk, jeŇõli z jakiegoŇõ powodu poprzednia pr&oacute;ba nie powiodŇāa sińô.</p>
<p>Wersja Juggluco na WearOS 4.15.0 lub nowsza moŇľe r&oacute;wnieŇľ przesyŇāańá wartoŇõci glukozy do Nightscout. W prawie wszystkich przypadkach moŇľna je lepiej wysyŇāańá za poŇõrednictwem wersji Juggluco na telefonie lub tablecie lub za poŇõrednictwem serwera Juggluco na komputerze. Bardzo szybko rozŇāadowuje ona baterińô, zwŇāaszcza gdy nie jest w stanie skontaktowańá sińô z serwerem Nightscout, wińôc lepiej wyŇāńÖczyńá opcjńô <i>Aktywny</i>, gdy poŇāńÖczenie szwankuje.</p>
]]>
</string>
<string name="Nightscouthelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/Nightscouthelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/Nightscouthelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/Nightscouthelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/Nightscouthelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/Nightscouthelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/Nightscouthelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/Nightscouthelp.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/Nightscouthelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/Nightscouthelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/Nightscouthelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 class="western">Serwer sieciowy</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco zawiera serwer WWW, za pomocńÖ kt&oacute;rego inne aplikacje mogńÖ odbierańá wartoŇõci glukozy z Juggluco. MoŇľe byńá uŇľywany przez zegarki xDrip i niekt&oacute;re aplikacje Nightscout.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Korzystanie z aplikacji stworzonych do korzystania z serwera WWW xDrip jest stosunkowo Ňāatwe. Wystarczy zaznaczyńá opcjńô Aktywny. Nastńôpnie aplikacje mogńÖ odbierańá dane glukozy z adresu 127.0.0.1 na porcie 17580. Adres URL serwera Nightscout: http://127.0.0.1:17580</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Z opcji tej mogńÖ korzystańá teŇľ niekt&oacute;rzy &bdquo;followerzy&rdquo; - odbiorcy danych Nightscout. xDrip, Diabox, aplikacja <a href="https://github.com/dabear/FloatingGlucose/releases">Windows Floating Glucose</a> oraz widget na systemy Windows, Linux i macOS pod nazwńÖ <a href="https://github.com/kashamalasha/nightscout-widget-electron">Owlet</a>mogńÖ byńá uŇľywane z http, gdy wŇāńÖczona jest opcja &quot;<i>tylko lokalnie</i>&quot;. Na MacOS to samo dotyczy aplikacji Nightscout Menu Bar, Gluco Status i Gluco Tracker (wszystkie w Apple Store). Http jest r&oacute;wnieŇľ wymagane tylko w przypadku aplikacji <a href="https://github.com/someoneAnyone/Nightscouter">Nightscouter</a> i <a href="https://github.com/jonfawcett/LoopFollow">LoopFollow</a> (IOS) oraz <a href="https://github.com/nightscout/nightguard">Nightguard</a> (IOS i WatchOS).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli chcesz uzyskańá dostńôp do Juggluco przez Internet, musisz przekierowańá port z modemu/routera. Zobacz:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://www.makeuseof.com/tag/what-is-port-forwarding-and-how-can-it-help-me">https://www.makeuseof.com/tag/what-is-port-forwarding-and-how-can-it-help-me</a></p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/phones/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/phones/index.html</a></p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Lewe Ňõrodkowe menu -&gt; Klonowanie -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/addconnection.html">Dodaj poŇāńÖczenie</a> -&gt; Pomoc</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Inni followerzy w ramach Nightscout korzystajńÖ tylko z protokoŇāu https, a to wymaga, aby Juggluco posiadaŇāo uwierzytelniony klucz SSL dla nazwy domeny uŇľywanej do uzyskania dostńôpu do Juggluco. JeŇõli tw&oacute;j zewnńôtrzny adres IP ma powińÖzanńÖ nazwńô hosta, moŇľesz uzyskańá certyfikat za darmo za poŇõrednictwem <a href="https://certbot.eff.org/instructions">Certbot</a>. Nie moŇľna z niej skorzystańá, jeŇõli zewnńôtrzny adres IP nie ma nazwy hosta. BezpŇāatnńÖ nazwńô domeny moŇľna uzyskańá na stronie <a href="https://www.freenom.com/">https://www.freenom.com</a>. Spr&oacute;bowaŇāem, ale w cińÖgu kilku tygodni bez Ňľadnego powiadomienia po prostu zabrali mi domenńô, a kiedy pr&oacute;bowaŇāem jńÖ ponownie zarejestrowańá, miaŇāa cenńô. Nazwńô hosta moŇľna kupińá za kilka euro rocznie (na przykŇāad na stronie <a href="https://www.strato.nl/domeinnaam">https://www.strato.nl/domeinnaam)</a>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Po zainstalowaniu Certbota i przekierowaniu portu 80 (http) z modemu do komputera, moŇľna po prostu nacisnńÖńá:</p>
<pre style="margin-bottom: 0.2in">certbot certonly --standalone --preferred-challenges http -d <i>myhostname</i></pre><p>Zobacz <a href="https://devpress.csdn.net/linux/62e7999e907d7d59d1c8cfd0.html">https://devpress.csdn.net/linux/62e7999e907d7d59d1c8cfd0.html</a>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Po uŇľyciu Certbota znalazŇāem klucz prywatny w /etc/letsencrypt/live/myhostname/privkey.pem i peŇāny ŇāaŇĄcuch w /etc/letsencrypt/live/myhostname/fullchain.pem. <em>&quot;myhostname</em>&quot; to nazwa hosta, kt&oacute;rej uŇľyŇāem.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli otrzymaŇāeŇõ pliki kluczy od organu SSL, musisz je przekazańá Juggluco. Klucz prywatny moŇľna odczytańá, naciskajńÖc<em>&quot;</em><em>Klucz prywatny</em>&quot;, a peŇāny ŇāaŇĄcuch, naciskajńÖc<em>&quot;PeŇāny ŇāaŇĄcuch</em>&quot;.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli chcesz tylko wysŇāańá wartoŇõci glukozy z jednego urzńÖdzenia z Androidem do drugiego, lepiej uŇľyńá funkcji <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html#mirror">klonowanie</a> w Juggluco (Lewe Ňõrodkowe menu -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">Klonowanie</a>).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">SSL jest wymagany w przypadku aplikacji AAPS, Diabetes:M, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=se.cornixit.nightwatch">Nightwatch</a> i <a href="https://slingithub.github.io/CheckmateWeb">Checkmate</a> na Androida, Sugarmate (MacOS i IOS) oraz <a href="https://github.com/JohanDegraeve/xdripswift">Xdrip4ios</a>, Shuggah i Cockpit (IOS). Jako adres URL serwera Nightscout okreŇõl:</p>
<p><i>https://hostname:port</i></p>
<p><i>hostname</i> to nazwa hosta uwierzytelnionego klucza przekazanego do Juggluco, <i>port</i> to port przekierowany do portu okreŇõlonego na tym ekranie (domyŇõlnie: 17581).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">AAPS moŇľe byńá uŇľywany z Juggluco 7.3.0 i nowszymi wersjami. W tym celu naleŇľy wybrańá <i>NSClientV3</i> w AAPS, z nastńôpujńÖcymi ustawieniami:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">jako <i>tokenu dostńôpu do NS</i> uŇľyj okreŇõlonego tutaj api-secret;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">odznacz &quot;<i> Connect to websockets (PoŇāńÖcz z websockets)</i>&quot;;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">w sekcji &quot;<i>Synchronizacja</i>&quot; wyŇāńÖcz wszystkie przesyŇāane pliki. WŇāńÖcz tylko:</p>
	<ul>
		<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Odbieranie/uzupeŇānianie danych CGM;</p>
		<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Odbieranie insuliny;</p>
		<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Odbieranie wńôglowodan&oacute;w;</p>
		<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Odbieranie zdarzeŇĄ terapeutycznych;</p>
	</ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">WyŇāńÖcz wszystkie &quot;<i>ustawienia zaawansowane</i>&quot;.</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wstawianie wartoŇõci przed wczeŇõniej wprowadzonymi wartoŇõciami powoduje, Ňľe AAPS bńôdzie miaŇā zduplikowane zabiegi. Dzieje sińô tak r&oacute;wnieŇľ, gdy interfejs v3 jest uŇľywany z serwerem Nightscout, kt&oacute;ry odbiera przesyŇāanie v3 z Juggluco.</p><p>Czasami AAPS zaczyna pytańá serwer o zabiegi dopiero po wymuszonym zatrzymaniu i ponownym uruchomieniu AAPS.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Serwer sieciowy moŇľe byńá r&oacute;wnieŇľ uruchomiony na komputerze z systemem Linux. Bńôdzie otrzymywańá dane z <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html#mirror">poŇāńÖczenia w ramach klonowania</a> z Juggluco podŇāńÖczonego do sensora: <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline</a>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Inny telefon moŇľe poŇāńÖczyńá sińô z tym serwerem za poŇõrednictwem poŇāńÖczenia w ramach klonowania lub jako follower Nightscout (na przykŇāad na telefonie Iphone). JeŇõli istnieje aplikacja Nightscout, kt&oacute;ra nie dziaŇāa z tym serwerem sieciowym, proszńô o informacjńô. MoŇľe uda sińô sprawińá, by dziaŇāaŇāa z kilkoma zmianami. (Aplikacje IOS Nightscout i Nightscout X sńÖ specyficzne dla jednego konkretnego programu serwera Nightscout i nie bńôdńÖ dziaŇāańá z Juggluco)</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>api_secret</b>: OkreŇõla, Ňľe followersi powinni ustawińá element nagŇā&oacute;wka http <b>api_secret</b> na tńô wartoŇõńá. DziaŇāa to r&oacute;wnieŇľ, gdy followerzy uŇľywajńÖ tego hasŇāa jako tokena <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html#token">Nightscout</a> lub uŇľywajńÖ nagŇā&oacute;wka <b>api-secret</b> z zakodowanym hasŇāem SHA1. PoczńÖwszy od Juggluco 7.1.15 moŇľliwe jest r&oacute;wnieŇľ ustawienie api_secret jako pierwszego elementu ŇõcieŇľki adresu URL serwera Nightscout. JeŇõli xyz to api_secret, a http://hostname:port to adres URL serwera Nightscout, moŇľna okreŇõlińá http://hostname:port/xzy jako adres URL serwera Nightscout.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong>PokaŇľ</strong>: PokaŇľ hasŇāo.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong>Port</strong>: OkreŇõla port sieciowy uŇľywany do kontaktowania sińô z serwerem https. DomyŇõlnńÖ wartoŇõcińÖ jest 17581.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong>Zapisz</strong>: Zapisz modyfikacje w polach API Secret lub Port.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong>UŇľyj SSL</strong>: uŇľyj protokoŇāu SSL (https). W przypadku SSL naleŇľy podańá klucz prywatny i peŇāny ŇāaŇĄcuch dla nazwy hosta uŇľywanej do kontaktu z tńÖ usŇāugńÖ.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong>Klucz prywatny</strong>: wybierz plik zawierajńÖcy klucz prywatny. Zobacz powyŇľej.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong>PeŇāny ŇāaŇĄcuch</strong>: wybierz plik zawierajńÖcy peŇāny ŇāaŇĄcuch, patrz wyŇľej.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Interval - Odstńôp</b>: domyŇõlny minimalny odstńôp (w sekundach) mińôdzy wartoŇõciami glukozy. Zwykle jest to 270 sekund. ŇĽńÖdanie moŇľe r&oacute;wnieŇľ zmienińá tńô wartoŇõńá, podajńÖc &bdquo;interval= option&rdquo;. Zobacz <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong>Tylko lokalnie</strong>: dostńôp do serwera http moŇľna uzyskańá tylko za pomocńÖ hosta lokalnego (127.0.0.1). Nie dotyczy to protokoŇāu https.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>PrzekaŇľ wartoŇõci</b>: umoŇľliwia otrzymywanie wprowadzonych wartoŇõci za pomocńÖ <a href="http://127.0.0.1:17580/api/v1/treatments?count=3">http://localhost:17580/api/v1/treatments?count=3</a>. (Dla kaŇľdej etykiety naleŇľy okreŇõlińá, co naleŇľy z nińÖ zrobińá. WczeŇõniej byŇāo to to samo, co w przypadku Libreview, jednak po wersji 4.18.0 moŇľna umieszczańá etykiety w r&oacute;Ňľnych kategoriach dla Libreview i tego serwera WWW) Za poŇõrednictwem tego interfejsu xDrip moŇľe otrzymywańá wartoŇõci od Juggluco. W xDrip moŇľna to zrobińá na dwa sposoby:</p>
<ol>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Jako <i>&quot;Sprzńôtowe Ňļr&oacute;dŇāo danych&quot;</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">,</span></span>  <i>&quot;Nightscout Follower&rdquo;</i><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal"> i podajńÖc jako &quot;Follow URL&quot;</span></span><i>,</i><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal"><a href="http://127.0.0.1:17580/api/v1/treatments?count=3">http://127.0.0.1:17580</a>, i zaznacz </span></span>&quot;<i>Download Treatments&rdquo; (pobierz zabiegi).</i><span style="font-variant: normal"></span></p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">WeŇļmy na przykŇāad inne sprzńôtowe Ňļr&oacute;dŇāo danych </span></span><i>Libre (patched app)</i><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">i wŇāńÖczmy Ustawienia -&gt; PrzesyŇāanie do chmury -&gt; Nightscout Sync (REST-API). WprowadŇļ jako adres URL Base API, http://somekey@127.0.0.1:17580/api/v1/ i wŇāńÖcz &quot;</span></span><i> Download Treatments</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;. PrzesyŇāanie do Juggluco jest niemoŇľliwe, wińôc to tylko pobiera zabiegi i generuje kilka komunikat&oacute;w o bŇāńôdach.</span></span></p>
</ol>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Kiedy opcja &quot;</span></span><i>Tylko lokalnie</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot; nie jest zaznaczona, moŇľna r&oacute;wnieŇľ uŇľyńá adresu IP sieci domowej telefonu, na kt&oacute;rym dziaŇāa Juggluco, a po skonfigurowaniu modemu/routera do przekierowania na port 17580 tego telefonu, zewnńôtrznego adresu IP telefonu. JeŇõli podaŇāeŇõ Juggluco klucz prywatny i peŇāny ŇāaŇĄcuch dla nazwy hosta, za pomocńÖ kt&oacute;rej moŇľna uzyskańá dostńôp do telefonu i wŇāńÖczyńá </span></span><i>uŇľywaj SSL</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">, moŇľesz r&oacute;wnieŇľ uŇľyńá tej nazwy hosta i portu okreŇõlonego tutaj, uŇľywajńÖc https zamiast http.</span></span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">JeŇõli chcesz przesŇāańá zabiegi do Diabetes:M, moŇľesz wysŇāańá dane z Juggluco do Libreview i zapisańá dane w Libreview za pomocńÖ &quot;</span></span><i>Pobierz dane glukozy</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot; i zaimportowańá te dane do Diabetes:M za pomocńÖ Dane -&gt; Importuj z innych Ňļr&oacute;deŇā -&gt; Freestyle lub uzyskańá uwierzytelniony klucz dla zewnńôtrznej nazwy hosta telefonu i podańá jako link zewnńôtrzne Ňļr&oacute;dŇāo, Nightscout z adresem URL, https://yourhostname:Port, gdzie nazwa hosta to nazwa hosta telefonu z uruchomionym Juggluco, dla kt&oacute;rego otrzymaŇāeŇõ uwierzytelniony klucz, a port to port, o kt&oacute;rym wspomniaŇāeŇõ tutaj. Wydaje sińô, Ňľe nie synchronizuje sińô to automatycznie, wińôc w Diabetes:M musisz sam nacisnńÖńá Sync.</span></span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong>Aktywny</strong>: Serwer WWW jest uruchomiony.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wińôcej informacji na temat poleceŇĄ serwera Nightscout/xDrip zaimplementowanych w Juggluco moŇľna znaleŇļńá na stronie <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="about" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/about.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/about.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/about.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/about.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/about.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/about.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/about.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/about.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/about.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/about.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/about.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/about.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Informacje</h1>
<p style="margin-bottom: 0in">Aplikacjńô Juggluco stworzyŇā <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco">Jaap Korthals Altes</a></p>
<p style="margin-bottom: 0in">Poza standardowymi bibliotekami Androida wykorzystywane sńÖ m.in:</p>
<ul>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0in">Komendy NFC i Bluetooth specyficzne dla sensor&oacute;w Abbott FreeStyle Libre oraz algorytmy interpretacji specyficzne dla sensor&oacute;w FreeStyle Libre. Wszystkie sńÖ niedokumentowane;</p></li>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0in">Do komunikacji z zegarkami Garmin wykorzystywany jest<a href="https://developer.garmin.com/connect-iq/sdk"> Connect IQ Mobile SDK</a>;</p></li>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0in">Wykresy sńÖ tworzone za pomocńÖ <a href="https://github.com/memononen/nanovg">NanoVG</a>;</p></li>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0in">Funkcja klonowania wykorzystuje <a href="https://ascon.iaik.tugraz.at/">uwierzytelnione szyfrowanie Ascon</a>;</p></li>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0in">Komunikacja z sensorami Libre3 wykorzystuje <a href="https://github.com/intel/tinycrypt">TinyCrypt</a>;</p></li>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0in">Pr&oacute;bnik kolor&oacute;w jest adaptacjńÖ <a href="https://github.com/yukuku/ambilwarna">AmbilWarna</a>;</p></li>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0in">Wsparcie dla NovoPen&oacute;w NFC jest modyfikacjńÖ kodu pobranego z xDrip.</p></li>
</ul>
<p><br/></p>
<p>Aplikacjńô Juggluco na jńôzyk wŇāoski przetŇāumaczyŇā <a href="mailto:matteo.gabriele81@gmail.com">Matteo Gabriele</a>.</p>
<p>Aplikacjńô Juggluco na jńôzyk wŇāoski przetŇāumaczyŇā Rui Pinheiro.</p>
<p>Aplikacjńô Juggluco na jńôzyk polski przetŇāumaczyŇā <a href="mailto:adelis@translaris.pl">Arkadiusz DeliŇõ</a>.</p>
<p>Aplikacjńô Juggluco na jńôzyk biaŇāoruski przetŇāumaczyŇā  <a href="mailto:3477734n@gmail.com">–Ě–į—Ö–ĺ–ī–ļ—Ė–Ĺ –Į—ě–≥–Ķ–Ĺ.</a></p>
<p>Aplikacjńô Juggluco na jńôzyk francuski przetŇāumaczyŇā Fabrice Delfosse.</p>
<p>Aplikacjńô Juggluco na jńôzyk ukraiŇĄski przetŇāumaczyli <a href="mailto:3477734n@gmail.com">–Ě–į—Ö–ĺ–ī–ļ—Ė–Ĺ –Į—ě–≥–Ķ–Ĺ</a> and <a href="mailto:moydiabet@gmail.com">–Ē–∑—Ė–ľ–į –Ē—č—Ź–Ī–Ķ—ā—č–ļ</a>.</p>
<p>Aplikacjńô Juggluco na jńôzyk chiŇĄski przetŇāumaczyŇā <a href="mailto:q.pw@qq.com"><span lang="zh-CN">ŚÖúŚ≠źa</a></span>.</p>
<p>Aplikacjńô Juggluco na jńôzyk rosyjski przetŇāumaczyŇā <a href="mailto:zzzmei_92@mail.ru?subject=Juggluco%20%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC">–í–į—Ā–ł–Ľ—Ć–Ķ–≤ –ź—Ä—ā–Ķ–ľ</a>.</p>
]]>
</string>
<string name="addconnection" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/addconnection.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/addconnection.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/addconnection.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/addconnection.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/addconnection.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/addconnection.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/addconnection.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/addconnection.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/addconnection.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/addconnection.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/addconnection.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/addconnection.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Dodaj poŇāńÖczenie</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">OkreŇõlenie poŇāńÖczenia z aplikacjńÖ Juggluco dziaŇāajńÖcńÖ na innym urzńÖdzeniu. Juggluco na jednym urzńÖdzeniu wysyŇāa poprzez protok&oacute;Ňā IP/TCP dane do Juggluco na innym urzńÖdzeniu. Aby nawińÖzańá poŇāńÖczenie, jedna z aplikacji Juggluco musi nasŇāuchiwańá na jakimŇõ porcie, a druga musi nawińÖzańá kontakt z tym portem. Port, na kt&oacute;rym nasŇāuchuje ta instancja Juggluco, zostaŇā podany na poprzednim ekranie (Lewe Ňõrodkowe menu -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">Klonowanie</a>). Tutaj okreŇõlasz port, z kt&oacute;rym kontaktuje sińô ta instancja Juggluco, jeŇõli aktywnie nawińÖzuje kontakt. JeŇõli ta instancja Juggluco nie moŇľe nasŇāuchiwańá na danym porcie, wybierz <b>&quot;Tylko tr. aktywny</b>&quot;. JeŇõli druga strona nie moŇľe nasŇāuchiwańá na danym porcie, wybierz <b>&quot;Tylko tr. pasywny</b>&quot;, w przeciwnym razie pozostaw zaznaczonńÖ opcjńô <b>&quot;Oba</b>&quot;. Aplikacja Juggluco po drugiej stronie powinna okreŇõlińá <i>Tylko tr. pasywny </i>jeŇõli wybierzesz tutaj <i>Tylko tr. aktywny</i> a <i>Tylko tr. aktywny</i> jeŇõli wybierzesz tutaj <i>Tylko tr. pasywny</i> <i></i> oraz <i>Oba</i> jeŇõli wybierzesz tutaj <i>Oba</i>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli ta instancja Juggluco aktywnie nawińÖzuje kontakt, naleŇľy okreŇõlińá IP, z kt&oacute;rymi powinna sińô kontaktowańá. JeŇõli ten host ma wiele IP, okreŇõlasz wińôcej niŇľ jedno; na przykŇāad, gdy dwa urzńÖdzenia sńÖ czasami poŇāńÖczone przez sieńá domowńÖ, a czasami bezpoŇõrednio jako przenoŇõny hotspot.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>OSTRZEŇĽENIE: Nigdy nie podawaj IP wielu urzńÖdzeŇĄ; w takim przypadku kaŇľde z nich otrzyma tylko czńôŇõńá danych.</b></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>nazwa hosta</b>: OkreŇõl jednńÖ nazwńô hosta zamiast adres&oacute;w IP. Spowoduje to, Ňľe poŇāńÖczenie bńôdzie zaleŇľne od serwera nazw, a tym samym wolniejsze i naraŇľone na zakŇā&oacute;cenia poŇāńÖczenia z serwerem nazw. Ta opcja powinna byńá wŇāńÖczona tylko w przypadku, gdy nie moŇľna skonfigurowańá statycznego adresu IP, a nazwa hosta jest automatycznie przypisywana do dynamicznego adresu IP.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">We wszystkich przypadkach opr&oacute;cz zaznaczenia opcji &quot;Tylko tr. aktywny&quot; moŇľna wybrańá <b>&quot;Wykryj</b>&quot;; w tym przypadku Juggluco zapisuje pierwszy adres IP kontaktujńÖcy sińô z Juggluco jako IP drugiej strony. Sprawdzenie czy wŇāaŇõciwe urzńÖdzenie nawińÖzuje kontakt moŇľe odbywańá sińô na dwa sposoby: Wybierz <b>&quot;Sprawdzaj IP&rdquo;</b>, aby sprawdzińá adres IP. JeŇõli wybierzesz opcjńô <b>Sprawdzaj nazwńô</b>, kontakt zostanie nawińÖzany tylko wtedy, gdy obie strony okreŇõlńÖ tńô samńÖ nazwńô.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wybierz <b>Odbieraj</b>, jeŇõli chcesz, aby ta aplikacja dziaŇāaŇāa jako aplikacja klonujńÖca dane z innej aplikacji.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli chcesz, aby to urzńÖdzenie byŇāo <b>nadawcńÖ</b> danych, musisz okreŇõlińá, jakie dane ma wysyŇāańá.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>WartoŇõci</b>: okreŇõlone przez Ciebie dane dotyczńÖce dawek, jedzenia i sportu.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Skany</b>: dane otrzymane podczas skanowania sensora (skany i historia w Libre2, w Libre3 tylko dane potrzebne do uzyskania dostńôpu do sensora przez Bluetooth).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>StrumieŇĄ</b>: dane odbierane przez Bluetooth. W przypadku Libre3 obejmuje to dane historyczne.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Czasami niekt&oacute;re dane sńÖ juŇľ obecne w urzńÖdzeniu odbierajńÖcym. MoŇľna okreŇõlińá, do kiedy te dane sńÖ obecne:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><i>PoczńÖtek: </i>brak danych</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><i>Teraz: </i>wszystkie dane sńÖ obecne</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Lub konkretna data okreŇõlona przez pozycjńô poczńÖtkowńÖ ekranu.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Gdy Ňļr&oacute;dŇāo danych jest dodawane do istniejńÖcego poŇāńÖczenia, data poczńÖtkowa okreŇõla tylko dodane Ňļr&oacute;dŇāo danych. Na przykŇāad, jeŇõli Skany i Strumienie zostaŇāy juŇľ wysŇāane do hosta, a WartoŇõci sńÖ teraz dodawane, data rozpoczńôcia okreŇõla tylko wysŇāane WartoŇõci.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">W przypadku, gdy dwa urzńÖdzenia sńÖ poŇāńÖczone za pomocńÖ niezabezpieczonego poŇāńÖczenia, dane mogńÖ byńá podpisane i zaszyfrowane poprzez podanie tego samego (maksymalnie) 16-znakowego <b>hasŇāa</b> po obu stronach poŇāńÖczenia. Wybierz <b>Zapisz</b>, aby zapisańá to, co zostaŇāo okreŇõlone. <b>UsuŇĄ</b> spowoduje usunińôcie tej specyfikacji poŇāńÖczenia.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">W najprostszej sytuacji wszystkie poŇāńÖczenia naleŇľńÖ do Twojej sieci domowej, wińôc moŇľesz uŇľyńá lokalnych IP. MoŇľesz r&oacute;wnieŇľ poŇāńÖczyńá sińô z Internetem przez Wi-Fi, w tym przypadku naleŇľy zapoznańá sińô z instrukcjńÖ obsŇāugi modemu, jak przekierowańá port zewnńôtrzny na IP i port w sieci domowej.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Dwa smartfony poŇāńÖczone za pomocńÖ mobilnego poŇāńÖczenia danych przez Internet mogńÖ sińô ze sobńÖ bezpoŇõrednio poŇāńÖczyńá, jeŇõli jeden z nich moŇľe nasŇāuchiwańá na porcie sieciowym. JeŇõli obaj nie mogńÖ (np. jeŇõli Ňľaden z nich nie ma indywidualnego IP), mogńÖ nadal komunikowańá sińô ze sobńÖ za poŇõrednictwem trzeciego urzńÖdzenia. JednńÖ z moŇľliwoŇõci jest uruchomienie Juggluco na urzńÖdzeniu z systemem Android (co najmniej Android 4.4) w domu podŇāńÖczonym do Internetu przez modem. InnńÖ moŇľliwoŇõcińÖ jest uruchomienie na komputerze (np. Twoim PC lub Amazon AWS) programu linii poleceŇĄ naleŇľńÖcego do Juggluco: <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Instrukcje przekierowania port&oacute;w:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://portforward.com/how-to-port-forward/">https://portforward.com/how-to-port-forward/</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://stevessmarthomeguide.com/understanding-port-forwarding/">https://stevessmarthomeguide.com/understanding-port-forwarding/</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Istnieje moŇľliwoŇõńá odbioru wartoŇõci stńôŇľenia glukozy przez Bluetooth na urzńÖdzeniu bez NFC (patrz <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/mirror">https://www.juggluco.nl/Juggluco/mirror)</a>: Uruchom sensor za pomocńÖ NFC na urzńÖdzeniu z NFC, a nastńôpnie wyŇõlij dane dotyczńÖce Skan&oacute;w i Strumienia do urzńÖdzenia innego niŇľ z NFC. Nastńôpnie odwr&oacute;ńá poŇāńÖczenie dla danych Strumienia i wyŇāńÖcz poŇāńÖczenie Bluetooth w urzńÖdzeniu z NFC i wŇāńÖcz je w urzńÖdzeniu bez NFC, a takŇľe wyŇāńÖcz &quot;Sensor przez Bluetooth&quot; w urzńÖdzeniu z NFC i wŇāńÖcz tńô opcjńô w urzńÖdzeniu bez NFC. MoŇľesz wińôc skanowańá jednym urzńÖdzeniem i otrzymywańá wartoŇõci glukozy przez Bluetooth na innym urzńÖdzeniu. Ale na wszystkich urzńÖdzeniach wszystkie dane z sensor&oacute;w powinny byńá dostńôpne. JeŇõli urzńÖdzenia wymieniajńÖ dane, zawsze powinny otrzymywańá zar&oacute;wno dane ze skanowania, jak i strumieniowe. Dlatego naleŇľy zawsze wysyŇāańá dane Strumienia z powrotem do urzńÖdzenia NFC, a dane skanowania z powrotem do urzńÖdzenia bez NFC. W przeciwnym razie dane nie bńôdńÖ zsynchronizowane, co doprowadzi do wykorzystania starych danych uwierzytelniajńÖcych lub nadpisania nowych danych starymi.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Dane dotyczńÖce WartoŇõci sńÖ caŇākowicie niezaleŇľne.</p>
<h2 class="western">Problemy z siecińÖ</h2>
<p>Konieczna jest ŇõcisŇāa specyfikacja uzupeŇāniajńÖca po obu stronach poŇāńÖczenia. Jedno proste przeoczenie moŇľe uniemoŇľliwińá transmisjńô danych.</p>
<p>MoŇľliwe, Ňľe poŇāńÖczenie zawiesza sińô i trzeba je zresetowańá poprzez wŇāńÖczenie lub wyŇāńÖczenie WIFI lub naciŇõnińôcie przycisku Synchronizacja. R&oacute;wnieŇľ przeŇāńÖczenie poŇāńÖczenia <i>Tyko tr. aktywny-Tylko tr. pasywny</i> na <i>Oba</i> lub na odwr&oacute;t moŇľe mieńá znaczenie.</p>
<p>NaleŇľy r&oacute;wnieŇľ rozwaŇľyńá zmianńô IP wraz ze zmianńÖ poŇāńÖczenia. Na przykŇāad w sieci domowej naleŇľy uŇľywańá innych adres&oacute;w IP niŇľ w przenoŇõnym hotspocie.</p>
<p><br/> <br/></p>
]]>
</string>
<string name="alarmhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/alarmhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/alarmhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/alarmhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/alarmhelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/alarmhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/alarmhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/alarmhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/alarmhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/alarmhelp.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/alarmhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/alarmhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/alarmhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Alarmy</h1>
<h2 class="western">Alarmy dotyczńÖce stńôŇľenia glukozy:</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">WartoŇõci strumienia odbierane przez Bluetooth mogńÖ byńá wykorzystane do ustawienia alarm&oacute;w niskiego i wysokiego stńôŇľenia glukozy.</p>
<h3 class="western">Alarm niskiego stńôŇľenia glukozy:</h3>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">WartoŇõńá po osińÖgnińôciu kt&oacute;rej i poniŇľej kt&oacute;rej powinien zadziaŇāańá alarm.</p>
<h3 class="western">Alarm wysokiego stńôŇľenia glukozy:</h3>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">WartoŇõńá po osińÖgnińôciu kt&oacute;rej i powyŇľej kt&oacute;rej powinien zadziaŇāańá alarm.</p>
<h3 class="western">Alarm utraty sygnaŇāu:</h3>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">OkreŇõl, po ilu minutach ma sińô wŇāńÖczyńá alarm, jeŇõli przez Bluetooth nie zostanie odebrana Ňľadna wartoŇõńá glukozy.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Alarmy zostanńÖ <b>zatrzymane</b>, gdy speŇāniony zostanie jeden z poniŇľszych warunk&oacute;w:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">- UpŇāynńÖŇā okreŇõlony czas trwania;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">- Dotknińôty zostaje widok krzywej;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">- Dotknińôte zostaje powiadomienie Androida dot. Juggluco (w stanie odblokowanym);</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">- Dotknińôty zostaje przycisk Anuluj w powiadomieniu o alarmie w Juggluco;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">- Dotknińôta zostaje <i>PŇāywajńÖca wart. glukozy</i>.</p>
<h3 class="western">Dostńôpna wartoŇõńá:</h3>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zdarza sińô, Ňľe sensor nie dziaŇāa. Po wŇāńÖczeniu tej funkcji zostaniesz powiadomiony, gdy czujnik ponownie zadziaŇāa, ale tylko wtedy, gdy zobaczysz, Ňľe wartoŇõńá nie jest dostńôpna w samej aplikacji Juggluco. JeŇõli tylko wiesz, Ňľe wartoŇõńá byŇāa niedostńôpna z powodu powiadomienia Juggluco lub tarczy zegarka Juggluco, nie zostanie wywoŇāane powiadomienie o dostńôpnej wartoŇõci.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Dla kaŇľdego alarmu moŇľna okreŇõlińá, jaki dŇļwińôk/<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/ringtone.html">(dzwonek)</a> ma byńá odtwarzany i jak dŇāugo.</p>
<h3 class="western">Alarm to alarm:</h3>
<p>Po ustawieniu tej opcji, odtwarzany jest dŇļwińôk/<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/ringtone.html">(dzwonek)</a> dla alarm&oacute;w niskiego poziomu, wysokiego poziomu i utraty sygnaŇāu w kategorii Alarmy systemu Android. Oznacza to, Ňľe w ustawieniach Androida jego gŇāoŇõnoŇõńá moŇľna ustawińá w opcji zmiany poziomu gŇāoŇõnoŇõci alarm&oacute;w i nie jest wyciszana, gdy dŇļwińôk caŇāego telefonu jest wyŇāńÖczony lub ustawiony na wibracje. Gdy opcja <i>alarm to alarm</i> nie jest wŇāńÖczona, uŇľywany jest poziom gŇāoŇõnoŇõci dzwonka. Tak jest zawsze w przypadku powiadomienia o ponownie dostńôpnej wartoŇõci.</p>
<h3 class="western"><br/> <br/></h3>
]]>
</string>
<string name="battery" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/battery.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/battery.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/battery.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/battery.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/battery.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/battery.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/battery.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/battery.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/battery.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/battery.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/battery.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/battery.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 class="western">Utrzymanie funkcjonowania</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Normalnie, gdy urzńÖdzenie android nie jest uŇľywane, wchodzi w tryb uŇõpienia, aby zuŇľywańá mniej energii. JeŇõli potrzebujesz niezawodnie odbierańá wartoŇõci glukozy przez Bluetooth lub TCP/IP, musisz wyŇāńÖczyńá optymalizacje baterii dla Juggluco, a czasem takŇľe caŇāego urzńÖdzenia, aby zapobiec sytuacji, w kt&oacute;rej Android wyŇāńÖczy aplikacjńô Juggluco. Sporo urzńÖdzeŇĄ ma dodatkowe ustawienia optymalizacji baterii &ndash; aktywnoŇõci w tle &ndash; i startu przy wŇāńÖczaniu urzńÖdzenia, kt&oacute;re trzeba zmienińá. MoŇľna je znaleŇļńá w ustawieniach Androida -&gt; Bateria. Zob. <a href="https://dontkillmyapp.com/">https://dontkillmyapp.com</a>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">W przypadku korzystania z zegarka Watch 4 lub 5 naleŇľy <i>zezwolińá na dziaŇāanie w tle</i> w aplikacji towarzyszńÖcej Galaxy Wearable, Ustawienia zegarka -&gt; Aplikacje -&gt; Juggluco. W przypadku zegark&oacute;w, kt&oacute;re nie majńÖ tego ustawienia, moŇľna uŇľyńá nastńôpujńÖcego polecenia z komputera:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">adb shell cmd appops set tk.glucodata RUN_IN_BACKGROUND allow</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS/install/adb.html">Informacje o adb</a></p>
]]>
</string>
<string name="camerapermission" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/camerapermission.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/camerapermission.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/camerapermission.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Uprawnienie do korzystania z aparatu</h1>
<p>Aby uŇľyńá sensora Sibionics, naleŇľy zeskanowańá matrycńô danych na opakowaniu, korzystajńÖc z aparatu telefonu. W tym celu Juggluco moŇľe korzystańá z usŇāug Google Play, w kt&oacute;rym to przypadku Juggluco nie potrzebuje uprawnieŇĄ do kamery, lub Juggluco korzysta z zXing, w kt&oacute;rym to przypadku Juggluco potrzebuje uprawnieŇĄ do aparatu.</p>
]]>
</string>
<string name="changestart" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/changestart.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/changestart.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/changestart.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/changestart.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/changestart.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/changestart.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/changestart.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>ZmieŇĄ poczńÖtek</h1>
<p>ZmieŇĄ datńô i godzinńô, od kt&oacute;rej dane bńôdńÖ wysyŇāane do Libreview. MoŇľe to byńá przydatne, gdy niekt&oacute;re dane widniejńÖ juŇľ w Libreview. Na przykŇāad po skorzystaniu z poŇāńÖczenia z urzńÖdzeniem klonem do przesŇāania danych do innego telefonu, a nastńôpnie uŇľyciu tego nowego telefonu do wysŇāania danych do Libreview.</p>
]]>
</string>
<string name="colorhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/colorhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/colorhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/colorhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/colorhelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/colorhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/colorhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/colorhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/colorhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/colorhelp.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/colorhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/colorhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/colorhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Kolory</h1>
<p>Tutaj moŇľna zmienińá kolory liczb, krzywych i punkt&oacute;w skanowania. Dotknij punktu krzywej, skanu lub wartoŇõci (aby wyŇõwietlińá informacje o tym punkcie lub wartoŇõci). Nastńôpnie dotknij koloru w widoku kolor&oacute;w. Krzywa, punkt skanowania lub wartoŇõńá bńôdńÖ teraz wyŇõwietlane w tym kolorze.</p>
<p>W wersji dla WearOS potrzebny jest zegarek z klawiszem wstecz, przesunińôcie wstecz nie bńôdzie dziaŇāańá.</p>
]]>
</string>
<string name="connectionoverview" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/connectionoverview.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/connectionoverview.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/connectionoverview.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/connectionoverview.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/connectionoverview.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/connectionoverview.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/connectionoverview.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sv/connectionoverview.html">sv</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/connectionoverview.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/connectionoverview.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/connectionoverview.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Klonowanie</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">WysyŇāanie danych do lub odbieranie danych z innego urzńÖdzenia. MoŇľesz podŇāńÖczyńá sińô do urzńÖdzenia z systemem android z zainstalowanńÖ aplikacjńÖ Juggluco,</span> <span lang="pl-PL">aby wyŇõwietlińá dane w taki sam spos&oacute;b jak tutaj.</span> <span lang="pl-PL">Po otrzymaniu danych skanowania, urzńÖdzenie klon moŇľe r&oacute;wnieŇľ kontaktowańá sińô z sensorem poprzez Bluetooth. Aby upewnińá sińô, Ňľe tylko jedno z urzńÖdzeŇĄ kontaktuje sińô z sensorem, opcja &quot;</span><span lang="pl-PL"><i>Sensor przez Bluetooth</i></span><span lang="pl-PL">&quot; jest automatycznie wyŇāńÖczana, gdy wartoŇõci strumienia docierajńÖ przez IP/TCP.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Na tym ekranie, po <i>wlan</i>, pokazany jest lokalny adres IP wlan tego urzńÖdzenia; naleŇľy okreŇõlińá go na innym urzńÖdzeniu w sieci domowej, do kt&oacute;rej sińô podŇāńÖczasz (lub modemie, jeŇõli ŇāńÖczysz sińô zdalnie).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Po <i>Port,</i> moŇľesz zmienińá port TCP, na kt&oacute;rym ta aplikacja nasŇāuchuje poŇāńÖczeŇĄ.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">KlikajńÖc <i><b><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/addconnection.html">Dodaj poŇāńÖczenie</a></b></i> moŇľesz okreŇõlińá, z kt&oacute;rymi hostami sińô poŇāńÖczyńá i jak sińô poŇāńÖczyńá.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Niezawodne poŇāńÖczenie sieciowe jest na Androidzie zakŇā&oacute;cane przez wszelkiego rodzaju optymalizacje baterii i ograniczenia w tle, naciŇõnińôcie opcji<b><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/battery.html">Tryb uŇõpienia</a></b> pomaga to zmienińá.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli Juggluco dziaŇāa jako aplikacja Klon (odbierajńÖca wartoŇõci glukozy z innego urzńÖdzenia z uruchomionym Juggluco), moŇľna nacisnńÖńá <b>Alarmy</b>, aby przejŇõńá do okna dialogowego, w kt&oacute;rym moŇľna okreŇõlińá alarmy niskiego i wysokiego stńôŇľenia glukozy oraz zwińÖzane z nimi powiadomienia.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Klon wysyŇāa </b><b>wartoŇõci: </b>JeŇõli aplikacja otrzymuje dane o lekach, jedzeniu i sporcie z tej aplikacji dziaŇāajńÖcej na innym urzńÖdzeniu, nie naleŇľy dodawańá ani modyfikowańá tych samych informacji tutaj. Zaznaczenie tej opcji powoduje, Ňľe jest to niemoŇľliwe.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Funkcja <b>Synchronizacja</b> wysyŇāa nowe dane do podŇāńÖczonego urzńÖdzenia, jeŇõli sńÖ dostńôpne, lub prosi o nowe dane.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Reinicj.</b>: Zamyka istniejńÖce i tworzy nowe poŇāńÖczenie.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Wifi</b> (tylko na WearOS): JeŇõli opcja nie jest wŇāńÖczona, Wifi po pewnym czasie jest automatycznie wyŇāńÖczane przez WearOS w celu oszczńôdzania baterii, a Juggluco przeŇāńÖcza sińô na uŇľycie Bluetooth do poŇāńÖczenia mińôdzy telefonem a zegarkiem. Po wŇāńÖczeniu, WearOS otrzymuje polecenie utrzymania wŇāńÖczonej sieci WIFI i potrwa to dŇāuŇľej, zanim ta sieńá zostanie wyŇāńÖczona, ale nadal moŇľe sińô to zdarzyńá. WŇāńÖczenie tej opcji zwykle nie jest potrzebne, a tw&oacute;rcy WearOS uwaŇľajńÖ, Ňľe wŇāńÖczenie WIFI doprowadzi do znacznego wzrostu zuŇľycia baterii.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">IstniejńÖce poŇāńÖczenia sńÖ wyŇõwietlane na liŇõcie, pokazywana jest etykieta, port IP oraz miesińÖc, dzieŇĄ i godzina ostatniej udanej synchronizacji.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Spos&oacute;b wykorzystania poŇāńÖczenia w skr&oacute;cie przedstawia sińô nastńôpujńÖco:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">n: wartoŇõci (liczby)</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">s: skany</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">b: strumieŇĄ (bluetooth)</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">r: odbi&oacute;r danych</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Aby uzyskańá wińôcej informacji na temat poŇāńÖczeŇĄ w trybie Klonowania przeczytaj pomoc w menu <i><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/addconnection.html">&quot;Dodaj poŇāńÖczenie</a></i>&quot; i zobacz <a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html#mirror">https://www.juggluco.nl/Juggluco/mmol.html#mirror</a></p>
<h1>Komputer stacjonarny</h1>
<p>Aplikacjńô Android Juggluco moŇľna uruchomińá na komputerze z systemem Windows, Macintosh lub Linux za pomocńÖ emulatora Androida (na przykŇāad <a class="western" href="https://www.genymotion.com/">Genymotion</a>). Juggluco na emulatorze odbiera dane za poŇõrednictwem poŇāńÖczenia w ramach Klonowania z telefonu z systemem Android podŇāńÖczonego do sensora. Ruchy szczypania (przesuwanie dw&oacute;ch palc&oacute;w do siebie lub od siebie) moŇľna symulowańá, naciskajńÖc klawisz (Control w Genymotion) podczas przesuwania wskaŇļnika myszy.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="disturbhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/disturbhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/disturbhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/disturbhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/disturbhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/disturbhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/disturbhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/disturbhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/disturbhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/disturbhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/disturbhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Dostńôp w trybie &quot;<i>Nie przeszkadzańá</i>&quot;</h1>
<p><meta name="created" content="00:00:00">Na niekt&oacute;rych urzńÖdzeniach alarmy nie dziaŇāajńÖ w trybie &quot;<i>Nie przeszkadzańá</i>&quot;. Za pomocńÖ opcji &quot;<i>Przeszkadzaj</i>&quot; moŇľna okreŇõlińá, czy funkcja &quot;<i>Nie przeszkadzańá</i>&quot; powinna zostańá wyŇāńÖczona przed odtworzeniem alarmu.</p>
<p>OSTRZEŇĽENIE: Nie naleŇľy ustawiańá opcji <i>&quot;Przeszkadzaj&quot;</i> , jeŇõli alarm dziaŇāa po naciŇõnińôciu <i>&quot;Odtw&oacute;rz&quot;</i> w czasie dziaŇāania trybu<i>&quot;Nie przeszkadzańá&quot;</i>. Po wŇāńÖczeniu opcji &quot;Przeszkadzaj&quot; Juggluco wyŇāńÖczy tryb <i>&quot;Nie przeszkadzańá&quot;</i><i> </i>przed odtworzeniem alarmu. Tryb <i>&quot;Nie przeszkadzańá&quot;</i> nie zostanie juŇľ ponownie wŇāńÖczony, poniewaŇľ miaŇāo to niezamierzony efekt uboczny, Ňľe tryb <i>&quot;Nie przeszkadzańá&quot;</i> byŇā automatycznie wyŇāńÖczany zgodnie z ustalonym harmonogramem.</p>
]]>
</string>
<string name="exchangehelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/exchangehelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/exchangehelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/exchangehelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/exchangehelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>PrzesyŇā danych</h1>
<h2 class="western">Health Connect</h2>
<p>WysyŇāaj co minutńô wartoŇõci glukozy do <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.healthdata">Health Connect</a>. Dostńôpu do tych wartoŇõci glukozy moŇľna udzielińá innym aplikacjom, na przykŇāad <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.fitness">Google Fit</a>. Inne aplikacje r&oacute;wnieŇľ mogńÖ uzyskańá dostńôp do danych z Google Fit.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/libreview.html">Libreview</a></h2>
<p>PoŇāńÖcz sińô z Libreview, aby wysŇāańá wartoŇõci stńôŇľenia glukozy Freestyle Libre 2 i 3 oraz wartoŇõci wpis&oacute;w do Libreview oraz aby uzyskańá identyfikator konta uŇľywany podczas aktywacji sensora Freestyle Libre 3. Dotknij, aby zmienińá ustawienia.</p>
<h2 class="western">WysyŇāaj do xDrip</h2>
<p>UŇľywaj sygnaŇāu Patched Libre broadcast (kt&oacute;ry pierwotnie wysyŇāany byŇā przez poprawionńÖ niemieckńÖ aplikacjńô Librelink w wersji 2.3.0), aby co minutńô wysyŇāańá dane strumienia glukozy przez Bluetooth do xDrip. W xDrip musisz ustawińá Libre2 (patched App) jako sprzńôtowe Ňļr&oacute;dŇāo danych. WartoŇõci glukozy wyŇõwietlane w xDrip sńÖ inne niŇľ wartoŇõci, kt&oacute;re otrzymuje. Z jakiegoŇõ powodu xDrip aktualizuje swojńÖ wartoŇõńá tylko co 5 minut, prawdopodobnie dlatego, Ňľe zostaŇā stworzony dla urzńÖdzeŇĄ, kt&oacute;re wysyŇāajńÖ tylko raz na 5 minut. (Tarcza zegarka podŇāńÖczona do xDrip regularnie wyŇõwietlaŇāa stare wartoŇõci sprzed ponad 9 minut.) Dodatkowo xDrip wyŇõwietla wŇāasnńÖ interpretacjńô otrzymanych wartoŇõci glukozy. UrzńÖdzenia klony r&oacute;wnieŇľ mogńÖ wysyŇāańá wartoŇõci do xDrip.</p>
<p>Zobacz <a href="https://github.com/jakobheyman/xdripJH">https://github.com/jakobheyman/xdripJH</a>, aby zapoznańá sińô z pr&oacute;bami aktualizacji wartoŇõci glukozy w xDrip co minutńô.</p>
<p>Sensory Freestyle Libre 3 wysyŇāajńÖ nieodebrane wartoŇõci po okresie rozŇāńÖczenia. WartoŇõci te nie sńÖ wysyŇāane wraz z tńÖ transmisjńÖ. Otrzymasz je, jeŇõli wŇāńÖczysz opcjńô &bdquo;Serwer WWW&rdquo; w Juggluco i sprawisz, Ňľe xDrip bńôdzie odbiorcńÖ (followerem) Nightscout sygnaŇā&oacute;w z Juggluco. Serwer Nightscout: http://127.0.0.1:17580</p>
<p>Juggluco moŇľe r&oacute;wnieŇľ bezpoŇõrednio kontaktowańá sińô z aplikacjami xDrip na zegarkach, dzińôki czemu aplikacja zegarka wyŇõwietla bardziej aktualne wartoŇõci glukozy. Aby skorzystańá z tej funkcji zaznacz <i>&quot;xDrip webserver&quot;</i> w lewym menu w zakŇāadce <b>Zegarek</b>. Wińôcej informacji moŇľna znaleŇļńá w: lewe menu -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/watchinfo.html">Zegarek</a> -&gt; Pomoc. Tylko jedna aplikacja moŇľe nasŇāuchiwańá na porcie sieciowym uŇľywanym przez webserwer xDrip, dlatego teŇľ musisz wyŇāńÖczyńá <i>&quot;xDrip webservice</i>&quot; w samym xDrip, jeŇõli chcesz korzystańá z tego w Juggluco.</p>
<h2 class="western"><a name="eversense"></a>EverSense</h2>
<p>Kolejna transmisja wartoŇõci glukozy. MoŇľe byńá uŇľywana do wysyŇāania co minutńô wartoŇõci glukozy do xDrip. xDrip zignoruje prawie wszystkie z nich, poniewaŇľ cińÖgle wyŇõwietla jednńÖ wartoŇõci na 5 minut. Ograniczenie to moŇľna usunńÖńá poprzez edycjńô kodu Ňļr&oacute;dŇāowego xDrip. NaleŇľy zmienińá  <i>4 * 60 * 1000</i> na <i>55 * 1000</i> w <a href="https://github.com/NightscoutFoundation/xDrip/blob/645e8b4cb8fa3ad7b280f598d6f2f6bdb84ce392/app/src/main/java/com/eveningoutpost/dexdrip/models/BgReading.java#L969">app/src/main/java/com/eveningoutpost/dexdrip/models/BgReading.java</a>, aby wpis ten wyglńÖdaŇā tak:</p>
<p>public static BgReading readingNearTimeStamp(long startTime) {<br/> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;long margin = (55 * 1000);<br/> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;return readingNearTimeStamp(startTime, margin);<br/> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;}</p>
<p>PrzewagńÖ nad transmisjńÖ Patched Libre (opcja WysyŇāaj do xDrip) jest to, Ňľe xDrip nie przeksztaŇāca wartoŇõci glukozy w jakiŇõ nieokreŇõlony spos&oacute;b.</p>
<h2 class="western">Nadawaj zamiast xDrip</h2>
<p>WyŇõlij ten sam sygnaŇā transmisji, kt&oacute;ry zostaŇā wŇāńÖczony w xDrip w <i>&quot;Ustawienia-&gt;Ustawienia innych aplikacji-&gt;Nadawaj lokalnie&quot;</i>. NasŇāuchujńÖ go aplikacje takie jak AndroidAPS. W przeciwieŇĄstwie do oryginalnej transmisji xDrip, kt&oacute;ra byŇāa nadawana co 5 minut, Juggluco nadaje tńô transmisjńô co minutńô.</p>
<h2 class="western">Glucodata broadcast (Transmisja danych dot. glukozy)</h2>
<p>Nowa transmisja, kt&oacute;ra ma takńÖ samńÖ funkcjńô jak transmisja xDrip. Prosty przykŇāad aplikacji, kt&oacute;ra zapisuje otrzymane wartoŇõci glukozy do logcat, moŇľna znaleŇļńá tutaj: <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/glucosebroadcast.html">Glucose broadcasts</a>. JeŇõli okreŇõlisz Juggluco jako Ňļr&oacute;dŇāo danych w G-Watch, musisz wŇāńÖczyńá tńô transmisjńô.</p>
<p>Pokazane sńÖ aplikacje nasŇāuchujńÖce tej transmisji. Zaznacz aplikacje, do kt&oacute;rych chcesz wysŇāańá tńô transmisjńô.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/Nightscouthelp.html">Serwer sieciowy</a></h2>
<p>Serwer WWW = serwer sieciowy, kt&oacute;ry moŇľe byńá uŇľywany z zegarkami xDrip i niekt&oacute;rymi aplikacjami Nightscout. WczeŇõniej okreŇõlany byŇā jako &bdquo;xDrip webserver&rdquo;.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/NightPost.html">Uploader</a></h2>
<p>PrzeŇõlij na serwer Nightscout.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">Klonowanie</a></h2>
<p lang="pl-PL" style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">PrzesyŇāaj wszystkie dane za poŇõrednictwem poŇāńÖczenia internetowego do aplikacji Juggluco dziaŇāajńÖcej na innym urzńÖdzeniu, tworzńÖc w ten spos&oacute;b klon Juggluco na tym innym urzńÖdzeniu. IstniejńÖce dane zostanńÖ zastńÖpione.</p>
<p lang="pl-PL" style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="flashpermission" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/flashpermission.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/flashpermission.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/flashpermission.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/flashpermission.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/flashpermission.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/flashpermission.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/flashpermission.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/flashpermission.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/flashpermission.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/flashpermission.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/flashpermission.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Niekiedy twierdzi siÍ, Ņe korzystanie z lampy b≥yskowej wymaga w niekt&oacute;rych smartfonach uprawnienia do dostÍpu do Aparatu. Z tego powodu aplikacja Juggluco w poprzednich wersjach prosi≥a o to uprawnienie. Na testowanych telefonach to uprawnienie nie jest potrzebne i Juggluco juŅ o nie nie prosi. Jeúli Miganie lampĻ b≥yskowĻ nie dzia≥a lub smartfon zawiesza siÍ albo zachowuje siÍ dziwnie podczas uŅywania opcji Miganie lampĻ b≥yskowĻ, moŅesz spr&oacute;bowaś w≥Ļczyś to uprawnienie.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">MoŅesz je ponownie wy≥Ļczyś w ustawieniach Androida dla aplikacji Juggluco.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="floatingconfig" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/floatingconfig.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/floatingconfig.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/floatingconfig.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/floatingconfig.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/floatingconfig.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/floatingconfig.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/floatingconfig.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/floatingconfig.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/floatingconfig.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 class="western">PŇāyw. gluk.</h1>
<p>Tutaj moŇľesz ustawińá rozmiar czcionki oraz kolor pierwszego planu i tŇāa pŇāywajńÖcej wartoŇõci stńôŇľ. glukozy.</p>
<p><b>Reakcja na dotyk</b>: po wŇāńÖczeniu tej opcji moŇľna przesunńÖńá palcem pŇāywajńÖcńÖ wartoŇõńá glukozy i pomniejszyńá jńÖ przez dŇāugie naciŇõnińôcie (bez poruszania). Gdy opcja &bdquo;Reakcja na dotyk&rdquo; nie jest wŇāńÖczona, dotknińôcie przechodzi na widok pod pŇāywajńÖcńÖ wartoŇõcińÖ glukozy, wińôc moŇľesz uŇľywańá aplikacji widocznej pod nińÖ. MoŇľesz r&oacute;wnieŇľ uczynińá pŇāywajńÖcńÖ wartoŇõńá glukozy niedotykalnńÖ, <b>naciskajńÖc</b> na nińÖ <b>dwukrotnie</b>.</p>
<p><b>Przezroczysta:</b> tŇāo niewidoczne.</p>
<p><b>PowyŇľej</b>: pŇāywajńÖca glukoza obecna r&oacute;wnieŇľ nad Juggluco.</p>
<p><b>Czas</b>: znacznik czasu wartoŇõci glukozy.</p>
<p><b>Aktywuj</b>: wŇāńÖcz.</p>
<p>Po wpisaniu <b>rozmiaru czcionki</b>, musisz nacisnńÖńá przycisk <i>&quot;WprowadŇļ&rdquo;, </i> <i>&quot;Gotowe</i>&rdquo; lub &quot;‚úď&quot; na klawiaturze programowej.</p>
<p>Opcjńô pŇāywajńÖcej glukozy moŇľna wŇāńÖczańá i wyŇāńÖczańá za pomocńÖ lewego Ňõrodkowego menu-&gt;PŇāyw. wart.</p>
<p>MoŇľesz przeŇāńÖczyńá sińô na Juggluco, dotykajńÖc pŇāywajńÖcńÖ wartoŇõńá glukozy <b>od strony strzaŇāki</b>. Dwukrotne dotknińôcie od strony wartoŇõci glukozy powoduje, Ňľe pŇāywajńÖca wartoŇõńá glukozy przestaje reagowańá na dotyk. <b>DŇāugie naciŇõnińôcie</b> wartoŇõci glukozy powoduje wyŇõwietlenie tylko maŇāej wartoŇõci glukozy, co umoŇľliwia interakcjńô z tym, co znajduje sińô pod spodem, a dotknińôcie maŇāego podglńÖdu powoduje jego ponowne powińôkszenie. Przesunińôcie podczas dotykania od strony wartoŇõci glukozy powoduje <b>przesunińôcie</b> pŇāywajńÖcej wartoŇõci glukozy.</p>
<p>Aby m&oacute;c wyŇõwietlańá treŇõci na wierzchu innych aplikacji, Juggluco potrzebuje specjalnego uprawnienia. Na WearOS, a takŇľe Android Auto trzeba uŇľyńá adb, aby nadańá to uprawnienie, wpisujńÖc w wierszu poleceŇĄ komendńô:</p>
<p style="margin-bottom: 0in"><b>adb shell pm grant tk.glucodata android.permission.SYSTEM_ALERT_WINDOW</b></p>
<p style="background: transparent">W niekt&oacute;rych zegarkach (na przykŇāad TicWatch Pro) moŇľna r&oacute;wnieŇľ zezwolińá na to za pomocńÖ: Android/WearOS Ustawienia -&gt;Aplikacje i powiadomienia -&gt; Informacje o aplikacjach -&gt; Juggluco -&gt; Zaawansowane -&gt; WyŇõwietlaj nad aplikacjami.</p>
]]>
</string>
<string name="garminconfig" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/garminconfig.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/garminconfig.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/garminconfig.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/garminconfig.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/garminconfig.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/garminconfig.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/garminconfig.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/garminconfig.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/garminconfig.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/garminconfig.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Konfiguracja Kerfstok</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Kod <b>Ňļr&oacute;dŇāowy</b> Kerfstok moŇľna pobrańá ze strony <a href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok/Kerfstok-source.html">https://www.juggluco.nl/Kerfstok/Kerfstok-source.html)</a>. UŇľytkownicy mogńÖ go dowolnie modyfikowańá. KaŇľda aplikacja na zegarek ma unikalny identyfikator. JeŇõli identyfikator jest inny niŇľ domyŇõlny, Juggluco musi go znańá, aby komunikowańá sińô z aplikacjńÖ zegarka. Aby okreŇõlińá inny identyfikator naciŇõnij <b>ID</b> i wpisz 32 znakowy cińÖg heksadecymalny. Juggluco na jednym urzńÖdzeniu moŇľe byńá poŇāńÖczone tylko z jednńÖ aplikacjńÖ na jednym zegarku. Zmiany doprowadzńÖ do utraty danych.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/shortcuthelp.html">Skr&oacute;ty</a></h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Skr&oacute;ty sńÖ wysyŇāane do aplikacji Kerfstok w zegarku Garmin, aby Ňāatwo wstawińá okreŇõlone wartoŇõci.</p>
<h2 class="western">Tr. ciemny</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">OkreŇõl, czy aplikacja Kerfstok powinna byńá biaŇāa na czarnym tle, a nie czarna na biaŇāym.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="getaccountidhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/getaccountidhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/getaccountidhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/getaccountidhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/getaccountidhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/getaccountidhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/getaccountidhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/getaccountidhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/getaccountidhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/getaccountidhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 class="western">Uzyskaj identyfikator konta Libreview</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Jak uzyskańá identyfikator konta Libreview potrzebny do zeskanowania sensora Freestyle Libre 3 przez NFC? JeŇõli wybierzesz opcjńô <strong>&quot;</strong><strong>Rńôcznie</strong><strong>&quot;</strong>, moŇľesz wprowadzińá identyfikator konta rńôcznie. MoŇľesz r&oacute;wnieŇľ odznaczyńá opcjńô &quot;<i>Rńôcznie</i>&quot; i nacisnńÖńá na &quot;<strong>Z Libreview</strong>&quot;, aby uŇľyńá adresu e-mail i hasŇāa do otrzymywania ich ze strony Libreview.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">MoŇľliwe jest r&oacute;wnieŇľ otrzymanie identyfikatora konta Libreview z Libreview, a nastńôpnie ustawińá <em>&quot;</em><em>Rńôcznie</em><em>&quot;</em> i zmienińá adres e-mail i hasŇāo do konta Libreview. JeŇõli nastńôpnie ustawisz <i>&quot;WyŇõlij do Libreview</i>&quot; i naciŇõniesz <i>&quot;PrzeŇõlij ponownie dane</i>&quot;, dane zostanńÖ wysŇāane do innego konta Libreview, ale poprzednie/rńôcznie wpisane ID konta bńôdzie nadal uŇľywane do skanowania sensora przez NFC. W ten spos&oacute;b Juggluco wysyŇāa dane na inne konto Libreview niŇľ to, kt&oacute;rego uŇľywa aplikacja Abbott Libre 3.</p>
]]>
</string>
<string name="getlib" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/getlib.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/getlib.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/getlib.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/getlib.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/getlib.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/getlib.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/getlib.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/getlib.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/getlib.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/getlib.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/getlib.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Biblioteka Libre</h1>
<p><font size="4" style="font-size: 14pt"><span lang="pl-PL"><b>Juggluco</b></span></font><span lang="pl-PL"> potrzebuje biblioteki zawartej w </span><span lang="pl-PL">aplikacji Libre firmy Abbott</span><span lang="pl-PL"></span><span lang="pl-PL"></span><span lang="pl-PL">.</span></p>
<p><span lang="pl-PL"><b>Sensory Freestyle Libre 2 w USA </b></span><span lang="pl-PL">i ewentualnie sensory w innych krajach, takich jak Kanada, wymagajĻ biblioteki z wersji 2.5.2, 2.5.3 lub 2.7.1 aplikacji Librelink firmy Abbott.</span></p>
<p><span lang="pl-PL"><b>Inne sensory </b></span><span lang="pl-PL"> dzia≥ajĻ r&oacute;wnieŅ z bibliotekĻ</span><span lang="pl-PL"> Librelink 2.4.0, 2.4.1</span><span lang="pl-PL"> lub</span><span lang="pl-PL"> 2.4.2</span><span lang="pl-PL">. </span><span lang="pl-PL">Wersje po 2.4.2 sta≥y siÍ gorsze pod wzglÍdem zuŅycia baterii i dajĻ takie same wyniki</span> <span lang="pl-PL">jak w nieamerykaŮskich sensorach Freestyle Libre 2.</span></p>
<p><span lang="pl-PL">Kod kraju nie robi r&oacute;Ņnicy.</span></p>
<p><span lang="pl-PL">Plik .apk zawierajĻcy Librelink jest dystrybuowany przez Google Play i na wszystkich miejscach, kt&oacute;re sĻ dostÍpne w sieci. Lista link&oacute;w znajduje siÍ na: </span><a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/urls.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/urls.html</a></p>
<p><span lang="pl-PL">Po pobraniu pliku APK, moŅesz pozwoliś Juggluco otworzyś go, dotykajĻc przycisku </span><span lang="pl-PL"><b>Otw&oacute;rz</b></span><span lang="pl-PL">.</span></p>
<p><span lang="pl-PL">MoŅliwe jest r&oacute;wnieŅ uruchomienie Juggluco bez bezpoúredniego dostÍpu do sensora Freestyle Libre. Aplikacja moŅe uzyskaś dane poprzez po≥Ļczenie IP/TCP ze smartfona, kt&oacute;ry pobiera dane z sensora. Bez dostÍpu do sensora moŅna r&oacute;wnieŅ wprowadzaś informacje dotyczĻce kontroli cukrzycy, takie jak iloúci insuliny, wÍglowodan&oacute;w i aktywnoúci i pobieraś te dane z aplikacji Kerfstok do zegark&oacute;w Garmin. Naciúnij </span><span lang="pl-PL"><b>Bez sensora</b></span><span lang="pl-PL">, aby ograniczyś Juggluco do tego</span> <span lang="pl-PL">sposobu.</span></p>
]]>
</string>
<string name="healthpermission" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/healthpermission.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/healthpermission.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/healthpermission.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/healthpermission.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/healthpermission.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/healthpermission.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Zgoda na zapisywanie <i>stńôŇľenia glukozy we krwi</i></h1>
<p>Aby m&oacute;c zapisywańá wartoŇõci glukozy do <b>Health Connect,</b> uŇľytkownik musi nadańá Juggluco uprawnienia do zapisu wartoŇõci <b>StńôŇľenia glukozy we krwi</b> do Health Connect.</p>
<p>To uprawnienie nie jest potrzebne do niczego innego niŇľ odbieranie wartoŇõci glukozy w Health Connect. We wszystkich innych aspektach Juggluco moŇľe dziaŇāańá bez tego uprawnienia.</p>
]]>
</string>
<string name="helpexport" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/helpexport.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/helpexport.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/helpexport.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/helpexport.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/helpexport.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/helpexport.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/helpexport.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/helpexport.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Eksport</h1>
<p>Eksport danych z Juggluco do pliku.</p>
<p>PosiŇāki sńÖ zapisywane w html. Wszystkie inne dane sńÖ zapisywane w formacie .tsv (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tab-separated_values">wartoŇõci oddzielone tabulatorami</a>). Taki plik moŇľna zaŇāadowańá do program&oacute;w takich jak LibreOffice Calc, Microsoft Excel, Mathematica lub R. Jest to rodzaj pliku .csv z tabulatorami zamiast przecink&oacute;w uŇľywanymi do oddzielania element&oacute;w. UŇľywane jest kodowanie UTF-8.</p>
<p>Znaczenie kolumn moŇľna znaleŇļńá na stronie <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a>.</p>
<p><b>Dni</b>: PoczńÖwszy od Juggluco 7.1.0, moŇľna wybrańá liczbńô dni do zapisania. Data koŇĄcowa to prawa krawńôdŇļ ekranu. Tak wińôc, jeŇõli przeglńÖdasz przeszŇāe dane w Juggluco, eksportowane sńÖ tylko stare dane (tak samo jak w lewym Ňõrodkowym menu-&gt;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/stathelp.html">Statystyka</a>).</p>
<p>PoczńÖwszy od Juggluco 7.1.0, moŇľliwe jest r&oacute;wnieŇľ otrzymywanie tych danych za poŇõrednictwem serwera WWW w Juggluco (Lewe menu-&gt;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/settinghelp.html">Ustawienia</a>-&gt;Serwer WWW), patrz <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a>.</p>
<p><br/> <br/></p>
]]>
</string>
<string name="introhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/introhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/introhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/introhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/introhelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/introhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/introhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/introhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/introhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/introhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/introhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/introhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff"><font
          face="Cambria, serif"><font style="font-size: 14pt" size="4"><b><a href="https://www.juggluco.nl">Juggluco</a></b></font></font>To aplikacja sŇāuŇľńÖca do kontroli stńôŇľenia glukozy we krwi przez osoby chore na cukrzycńô. MoŇľe skanowańá sensory Freestyle Libre (0 i 2) (przez NFC) i odbierańá (przez Bluetooth) wartoŇõci glukozy z sensor&oacute;w <b>Freestyle Libre 2 i Libre 3</b>.<font color="#4f81bd"><font face="Calibri, serif"><i><b></b></i></font></font><font color="#4f81bd"></font><font
          color="#4f81bd"><font face="Calibri, serif"><i><b></b></i></font></font></font></p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff">Przy pierwszym uruchomieniu aplikacji moŇľna (po inicjalizacji) zeskanowańá czujnik Freestyle Libre <b>2</b>, przytrzymujńÖc go przy czujniku NFC w smartfonie. Nastńôpnie aplikacja Juggluco bńôdzie pr&oacute;bowańá uzyskańá poŇāńÖczenie Bluetooth z sensorami Freestyle Libre 2 i co minutńô odbierańá wartoŇõńá glukozy bez skanowania.</font></p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff">Aby przejńÖńá aktywowany sensor FreeStyle Libre <b>3</b>, naleŇľy podańá informacje o koncie Libreview, kt&oacute;re zostaŇāo uŇľyte do aktywacji czujnika w <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/libreview.html">ustawieniach -&gt;Libreview</a>, nacisnńÖńá <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/getaccountidhelp.html">&quot;Uzyskaj identyfikator konta Libreview&quot;</a> i poczekańá na nadejŇõcie identyfikatora konta przed skanowaniem.</font></p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff"><span
          lang="pl-PL">Aplikacja zawiera cztery</span><font color="#4f81bd"><font
            face="Cambria, serif"><font style="font-size: 13pt" size="3"><span lang="pl-PL"><b>menu</b></span></font></font></font><span
          lang="pl-PL">; dotykajńÖc pustej czńôŇõci ekranu moŇľna otworzyńá jedno z</span> <span lang="pl-PL">menu. Dotknińôcie</span> <span lang="pl-PL">w lewńÖ ńáwiartkńô</span> <span lang="pl-PL">ekranu otwiera lewe menu, w lewńÖ czńôŇõńá ŇõrodkowńÖ otwiera drugie</span> <span
          lang="pl-PL">menu, w prawńÖ czńôŇõńá ŇõrodkowńÖ otwiera trzecie</span> <span lang="pl-PL">menu</span><span lang="pl-PL">, a w prawńÖ ńáwiartkńô</span> <span lang="pl-PL">ekranu otwiera czwarte menu.</span></font></p>
    <p style="line-height: 100%; orphans: 0; widows: 0; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in; background: transparent; page-break-after: avoid">
      <font color="#ffffff"><font style="font-size: 12pt" size="3"><i>Menu 4: Poruszanie sińô (Prawe)</i></font></font></p>
    <table cellspacing="0" cellpadding="0" width="96">
      <colgroup><col width="96"></colgroup>
      <tbody>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">15:10&nbsp;&nbsp;&nbsp;‚Üó&nbsp;93</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/searchhelp.html">Szukaj</a></font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">Data</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">DzieŇĄ wstecz</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr style="background: transparent">
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">DzieŇĄ p&oacute;Ňļniej</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">TydzieŇĄ wstecz</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">TydzieŇĄ p&oacute;Ňļniej</font></p>
          </td>
        </tr>
      </tbody>
    </table>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff"><span
          lang="pl-PL">PrzesuwajńÖc po ekranie w lewo i w prawo moŇľna przesuwańá krzywńÖ w lewo i w prawo. MoŇľna r&oacute;wnieŇľ poruszańá sińô za pomocńÖ</span><font color="#4f81bd"><font
            face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b>menu poruszania sińô</b></span></font></font><span lang="pl-PL">po prawej stronie. UŇľyj</span><font color="#4f81bd"><font
            face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><i><b>Data</b></i></span></font></font><span lang="pl-PL">, aby wybrańá datńô,</span><font color="#4f81bd"><font
            face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><i><b>Szukaj</b></i></span></font></font><span lang="pl-PL">, aby wyszukańá wartoŇõci glukozy i wprowadzone liczby.</span> <span lang="pl-PL">PierwszńÖ pozycjńÖ prawego menu jest czas bieŇľńÖcy i wybierajńÖc jńÖ przeskakujemy na prawa stronńô wykresu (teraz).</span></font></p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff">JeŇõli w Ustawieniach ustawiono <i>Rńôcznie skaluj OŇõ glukozy</i>, przesuwanie w g&oacute;rńô i w d&oacute;Ňā w g&oacute;rnej czńôŇõci ekranu zmienia maksymalnńÖ wartoŇõńá wykresu, w dolnej czńôŇõci ekranu zmienia minimalnńÖ. JeŇõli w ustawieniach ustawiono opcjńô <i>Rńôcznie skaluj OŇõ czasu</i>, moŇľna zwińôkszyńá lub zmniejszyńá iloŇõńá czasu wyŇõwietlanego na ekranie, zmieniajńÖc odlegŇāoŇõńá mińôdzy dwoma palcami.</font></p>
    <p style="line-height: 100%; orphans: 0; widows: 0; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in; background: transparent; page-break-after: avoid">
      <font color="#ffffff"><font style="font-size: 12pt" size="3"><i>Menu 3: WyŇõwietl</i></font></font></p>
    <table cellspacing="0" cellpadding="0" width="138">
      <colgroup><col width="138"></colgroup>
      <tbody>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="138" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">Ostatni skan</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="138" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">Skany&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; [x]</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="138" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">StrumieŇĄ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="138" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">Historia &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="138" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">WartoŇõci &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; [x]</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="138" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/mealhelp.html">PosiŇāki</a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; [  ]</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="138" valign="top" height="42">
            <p><font color="#ffff6d">Tryb ciemny  [X]</font></p>
          </td>
        </tr>
      </tbody>
    </table>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff"><span
          lang="pl-PL"><b>W prawej czńôŇõci menu Ňõrodkowego </b></span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span
              lang="pl-PL"><b></b></span></font></font><span lang="pl-PL">znajdujńÖ sińô opcje wyŇõwietlania. Aby zobaczyńá ostatnie skanowanie, naleŇľy dotknńÖńá pierwszej </span> <span lang="pl-PL">pozycji. </span>KrzyŇľyk po napisie <i>Skany</i> oznacza, Ňľe wartoŇõci skan&oacute;w sńÖ wyŇõwietlane na wykresie. Skan to aktualna wartoŇõńá glukozy, kt&oacute;rńÖ otrzymujesz po zeskanowaniu sensora Libre 0 lub 2. Skanowanie przenosi r&oacute;wnieŇľ 15-minutowe pomiary z ostatnich 8 godzin z sensora na smartfon. WyŇõwietlanie tych wartoŇõci moŇľna kontrolowańá, dotykajńÖc opcji <i>Historia</i>. Sensory Libre 3 wysyŇāajńÖ wartoŇõci historii przez Bluetooth co 5 minut. <i>StrumieŇĄ</i> oznacza wartoŇõci glukozy przesyŇāane co minutńô przez Bluetooth z sensor&oacute;w Freestyle Libre 2 i 3 do tej aplikacji.</font></p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff">MoŇľesz wprowadzińá wszystkie rodzaje liczb (z dowolnńÖ etykietńÖ), aby udokumentowańá swojńÖ insulinńô, wńôglowodany i aktywnoŇõci. SńÖ one wyŇõwietlane na staŇāej wysokoŇõci na wykresie glukozy o okreŇõlonej godzinie i w okreŇõlonym dniu. <span lang="pl-PL">Dotknińôcie punkt&oacute;w</span> <span lang="pl-PL">na wykresie lub wprowadzonej liczby daje informacje o tym elemencie. WprowadzonńÖ liczbńô moŇľna edytowańá, dŇāugo jńÖ dotykajńÖc. Edycja jest moŇľliwa r&oacute;wnieŇľ poprzez listńô numer&oacute;w w Ňõrodkowym lewym menu</span> <span lang="pl-PL">i dotknińôcie odpowiedniego elementu danych.</span> <i>WartoŇõci</i> okreŇõlajńÖ spos&oacute;b wyŇõwietlania wprowadzonych liczb. W <i>Ustawieniach</i> moŇľna okreŇõlińá, jakie <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/labelhelp.html">etykiety</a> majńÖ byńá uŇľywane dla tych numer&oacute;w. Nad jednńÖ z liczb widnieje odpowiadajńÖca jej etykieta.</font></p>
    <p style="line-height: 100%; orphans: 0; widows: 0; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in; background: transparent; page-break-after: avoid">
      <font color="#ffffff"><font style="font-size: 12pt" size="3"><i>Menu 2: Ňörodkowe lewe</i></font></font></p>
    <table style="width: 119px; height: 337px;" cellspacing="0" cellpadding="0">
      <colgroup><col width="96"></colgroup>
      <tbody>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/helpexport.html">Eksport</a></font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">Klonowanie</a></font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/newamount.html" onclick= "location.href=this.href+\'?unit=\'+unitstr;return false;">Nowa wartoŇõńá</a></font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">Lista</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/stathelp.html" onclick= "location.href=this.href+\'?unit=\'+unitstr;return false;" >Statystyka</a></font></p>
               
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/talkhelp.html">Na gŇāos</a></font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="96" valign="top">
            <p align="left"><font color="#ffff6d">PŇāyw. wart.   [ ]</font></p>
          </td>
        </tr>
      </tbody>
    </table>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff">Liczby te moŇľna wprowadzińá dotykajńÖc<font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font
              style="font-size: 13pt" size="3"><span lang="pl-PL"><b>Nowa wartoŇõńá</b></span></font></font></font>w<font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b>lewej czńôŇõci menu Ňõrodkowego</b></span></font></font>.<font color="#4f81bd"><font
            face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b>Eksport</b></span></font></font><span lang="pl-PL">zapisuje dane w formacie .tsv (wartoŇõci oddzielone tabulatorami) do pliku.</span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span
              lang="pl-PL"><b>Klonowanie</b></span></font></font><span lang="pl-PL">umoŇľliwia wysyŇāanie danych przez IP/TCP do tej aplikacji dziaŇāajńÖcej na innym urzńÖdzeniu w celu wyŇõwietlenia tych samych informacji.</span><font color="#4f81bd"><font
            face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b>Lista</b></span></font></font><span lang="pl-PL">podaje listńô wprowadzonych liczb. JeŇõli aplikacja Juggluco otrzymaŇāa wystarczajńÖcńÖ iloŇõńá wartoŇõci glukozy przez Bluetooth, moŇľesz zobaczyńá niekt&oacute;re statystyki, dotykajńÖc opcji <b>Statystyka</b></span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span
              lang="pl-PL"><b></b></span></font></font><span lang="pl-PL">. Pokazuje odsetek pomiar&oacute;w w okreŇõlonych zakresach stńôŇľenia glukozy, wskaŇļnik pomiaru glukozy GMI (predyktor HbA1c), zmiennoŇõńá stńôŇľenia glukozy oraz wykres zbiorczy przedstawiajńÖcy wartoŇõńá glukozy, poniŇľej kt&oacute;rej w kaŇľdym momencie dnia leŇľy 100%, 95%, 75%, 50%, 25% i 0% wartoŇõci.</span> <span lang="pl-PL">W opcji <b>Na gŇāos </b>moŇľna sprawińá, by Juggluco wypowiadaŇāa przychodzńÖce wartoŇõci glukozy, dotykane elementy wykresu lub komunikaty.</span><font color="#4f81bd"><font
            face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b></b></span></font></font><span lang="pl-PL"> PŇāyw. wart. wŇāńÖcza <b>PŇāywajńÖcńÖ wartoŇõńá glukozy</b>.</span><font
          color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b></b></span></font></font><span lang="pl-PL"> WartoŇõńá glukozy widoczna na ekranie nad innymi aplikacjami. <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/floatingconfig.html" onclick= "location.href=this.href+\'?unit=\'+unitstr;return false;"  >W Ustawieniach moŇľna zmienińá jej kolor i rozmiar.</a></span></font></p>
    <p style="line-height: 100%; orphans: 0; widows: 0; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in; background: transparent; page-break-after: avoid">
      <font color="#ffffff"><font style="font-size: 12pt" size="3"><i>Menu 1: Lewe</i></font></font></p>
    <table cellspacing="0" cellpadding="0" width="120">
      <colgroup><col width="120"></colgroup>
      <tbody>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="120" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">Integr. z sys. [&nbsp;]</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="120" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">CaŇāe menu    [ ]</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="120" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/watchinfo.html">Zegarek</a></font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="120" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/sensorhelp.html">Sensor</a></font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="120" valign="top" height="26">
            <p><font color="#ffff6d"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/settinghelp.html" onclick= "location.href=this.href+\'?unit=\'+unitstr;return false;" >Ustawienia</a></font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="120" valign="top" height="26">
            <p><font color="#ffff6d">Sibionics</font></p>
          </td>
        </tr>
        <tr>
          <td style="border: none; padding: 0in" width="120" valign="top">
            <p><font color="#ffff6d">Zamknij</font></p>
          </td>
        </tr>
      </tbody>
    </table>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#ffffff"><span
          lang="pl-PL">W</span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span
              lang="pl-PL"><b>lewym menu</b></span></font></font><span lang="pl-PL">znajdujńÖ sińô</span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span
              lang="pl-PL"><b>Ustawienia</b></span></font></font><span lang="pl-PL">, gdzie moŇľna ustawińá jednostkńô miary glukozy na mmol/L lub mg/dL, </span> <span lang="pl-PL">okreŇõlińá</span> <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/reminders.html">etykiety, ustawińá alarmy dla stńôŇľenia glukozy i przypomnieŇĄ o lekach</a> <span lang="pl-PL">oraz zmienińá ustawienia wyŇõwietlania zakres&oacute;w. Integracja z systemem, czyli interfejsem uŇľytkownika, okreŇõla, czy wyŇõwietlane sńÖ kontrolki systemu Android i czy wartoŇõci wyŇõwietlane sńÖ na pasku stanu. W menu <b>Zegarek </b>moŇľna okreŇõlińá, by Juggluco wysyŇāaŇāa dane do wszystkich rodzaj&oacute;w smartwatchy.</span><font
          color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b></b></span></font></font><span lang="pl-PL"> W menu <b>Sensor </b>moŇľna sprawdzińá, jak przebiega poŇāńÖczenie z sensorem.</span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span
              lang="pl-PL"><b></b></span></font></font><span lang="pl-PL"> Dotknij <b>CaŇāe menu</b>, aby wyŇõwietlińá wszystkie wspomniane menu w tym samym czasie w spos&oacute;b, kt&oacute;ry moŇľe byńá odczytany przez talkback.</span><font
          color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b></b></span></font></font><span lang="pl-PL"> Zamknij moŇľna uŇľyńá do wyjŇõcia z aplikacji</span> <span
          lang="pl-PL">Juggluco.</span></font></p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><br></p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><br></p>
    <p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><br></p>
  ]]>
</string>
<string name="kerfstok" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/kerfstok.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/kerfstok.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/kerfstok.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/kerfstok.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/kerfstok.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/kerfstok.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/kerfstok.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/kerfstok.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/kerfstok.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/kerfstok.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/kerfstok.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p>
<h1 class="western">Kerfstok</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Ten widok sŇāuŇľy do rozwińÖzywania problem&oacute;w z poŇāńÖczeniem z aplikacjńÖ Kerfstok <a href="https://apps.garmin.com/pl-PL/apps/b6348ccc-86d8-4780-8013-d9e19fed5260">(https://apps.garmin.com/pl-PL/apps/b6348ccc-86d8-4780-8013-d9e19fed5260</a> (zobacz r&oacute;wnieŇľ <a href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok/index.html">https://www.juggluco.nl/Kerfstok/index.html)</a>. Kerfstok to aplikacja do zegark&oacute;w przeznaczona do programowanych smartwatchy Garmin z ekranem dotykowym. Kerfstok ma nastńôpujńÖce zastosowania:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wprowadzanie liczb i wymiana ich z Juggluco;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">WyŇõwietla wartoŇõci strumienia glukozy otrzymywanego z Juggluco;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">WyŇõwietla tńô wartoŇõńá glukozy podczas uprawiania sportu, pokazujńÖc jednoczeŇõnie prńôdkoŇõńá i dystans. AktywnoŇõńá zostanie zarejestrowana i bńôdzie moŇľna jńÖ wyŇõwietlińá w aplikacji connect firmy Garmin.</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Ta aplikacja do zegarka moŇľe ŇāńÖczyńá sińô przez Bluetooth z Juggluco w celu wymiany wartoŇõci i cińÖgŇāego wyŇõwietlania aktualnej wartoŇõci glukozy.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Gdy pojawia sińô problem, ten ekran moŇľe pom&oacute;c w znalezieniu jego przyczyny:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Po pierwsze, w nazwie Twojego zegarka powinien pojawińá sińô napis <i>&quot;POŇĀńĄCZONY</i>&quot;. JeŇõli nie, rozwińÖŇľ problem w aplikacji Connect firmy Garmin. Po drugie, Kerfstok powinien byńá uruchomiony na twoim zegarku.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zdarza sińô, Ňľe poŇāńÖczenie mińôdzy zegarkiem a telefonem jest zakŇā&oacute;cone.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli status wysyŇāania to FAILURE_DURING_TRANSFER, moŇľesz wykonańá jednńÖ lub wszystkie z nastńôpujńÖcych czynnoŇõci:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">- WyŇāńÖcz i wŇāńÖcz Bluetooth, a nastńôpnie naciŇõnij <i>Reinicj</i>;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">- Ponowne uruchom zegarek (prawie zawsze koŇĄczy sińô sukcesem, ale czasem trzeba to zrobińá wielokrotnie);</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">- Ponownie uruchom telefon (ostatnia opcja).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">W przypadku innych problem&oacute;w pomocne moŇľe byńá wymuszenie zatrzymania aplikacji Garmin connect, ponowne jej uruchomienie i naciŇõnińôcie przycisku reinicj.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli istnieje prawidŇāowe poŇāńÖczenie, a z jakiegoŇõ powodu wartoŇõci na zegarku i telefonie nie sńÖ zsynchronizowane, moŇľesz nacisnńÖńá <b>Synchronizacja</b>, aby sprawińá, Ňľe wyŇõlńÖ do siebie liczby, kt&oacute;rych jeszcze nie wysŇāaŇāy.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Podczas uruchamiania Juggluco, <i>Synchronizacja</i> jest automatycznie wywoŇāywana. Oznacza to, Ňľe po ponownym zainstalowaniu Kerfstok, wszystkie liczby zostanńÖ r&oacute;wnieŇľ usunińôte w Juggluco. Jedynym sposobem na zachowanie tych liczb, jest zrobienie klonu i odesŇāanie go do Juggluco. BńÖdŇļ ostroŇľny, poniewaŇľ klon r&oacute;wnieŇľ jest natychmiast synchronizowany z jego oryginaŇāem. Aby funkcjonowańá jako kopia zapasowa, wszelkie poŇāńÖczenia z oryginaŇāem powinny byńá w pewnym momencie zerwane. MoŇľna teŇľ podŇāńÖczyńá zegarek do urzńÖdzenia bńôdńÖcego klonem (lewe Ňõrodkowe menu-&gt;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">Klonowanie</a>) urzńÖdzenia, w kt&oacute;rym wprowadzaliŇõmy liczby.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>OdŇõwieŇľ</b> ponownie zapisuje to okno dialogowe nowymi informacjami (np. po naciŇõnińôciu Reinicj lub Synchronizacja).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zaznaczenie opcji <b>&quot;WartoŇõńá glukozy</b>&quot; okreŇõla, czy wartoŇõci glukozy sńÖ wysyŇāane do zegarka.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Czasami pojawia sińô przycisk o nazwie <b>&quot;WyŇõlij kolejkńô</b>&quot;; oznacza to, Ňľe istniejńÖ wiadomoŇõci, kt&oacute;re nie zostaŇāy jeszcze wysŇāane do zegarka. Normalnie zostanńÖ one wysŇāane automatycznie w odpowiednim czasie, ale czasami zostaŇāo to przerwane i naciŇõnińôcie na <i>WyŇõlij kolejkńô</i> spowoduje kontynuacjńô wysyŇāania. Ale jeŇõli nie zostaŇāo to wysŇāane z powodu zerwanego poŇāńÖczenia ma to bardzo maŇāńÖ korzyŇõńá. NaciŇõnińôcie przycisku <i>WyŇõlij kolejkńô</i> podczas trwajńÖcej transmisji moŇľe przerwańá poŇāńÖczenie.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/garminconfig.html"><b>Konfiguracja</b></a>: ustawienie trybu ciemnego, skr&oacute;t&oacute;w i identyfikatora.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="labelhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/labelhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/labelhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/labelhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/labelhelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/labelhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/labelhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/labelhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/labelhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/labelhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/labelhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/labelhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Etykiety dla wartoŇõci</h1>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in">Tutaj moŇľna
<a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/newlabelhelp.html">tworzyńá</a>,
usuwańá i modyfikowańá etykiety dla iloŇõci dodawanych do wykresu w
celu okreŇõlenia insuliny, wńôglowodan√≥w lub aktywnoŇõci fizycznej.
JeŇõli zapisaŇāeŇõ juŇľ jakieŇõ iloŇõci, otrzymajńÖ one etykietńô
odpowiadajńÖcńÖ ich pozycji. JeŇõli wińôc nadasz drugiej pozycji innńÖ
nazwńô, juŇľ zapisane iloŇõci okreŇõlone poprzednińÖ nazwńÖ w drugiej
pozycji otrzymajńÖ tńô nazwńô.</p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in">Aby zmodyfikowańá
etykietńô, dotknij jej.</p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in">Po naciŇõnińôciu
opcji <b>PosiŇāek </b>moŇľna wybrańá, kt√≥ra etykieta oznacza
zawartoŇõńá wńôglowodan√≥w w posiŇākach. Dla tej etykiety w opcji
<i>&quot;Nowa wartoŇõńá</i>&quot; w lewym Ňõrodkowym menu dodano
przycisk <b>PosiŇāek</b>, za pomocńÖ kt√≥rego moŇľna okreŇõlińá
posiŇāek z jego skŇāadnik√≥w. Suma wńôglowodan√≥w jest nastńôpnie
zapisywana pod tńÖ etykietńÖ i moŇľna p√≥Ňļniej wyŇõwietlińá ten
posiŇāek, wybierajńÖc opcjńô PosiŇāek o zapisanej wartoŇõci.</p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="librenumhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/librenumhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/librenumhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/librenumhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/librenumhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/librenumhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/librenumhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/librenumhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/librenumhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/librenumhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/librenumhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><p>Ustaw <i>&quot;WyŇõlij wartoŇõci</i>&quot;, aby wysŇāańá wartoŇõci do Libreview. Przed wŇāńÖczeniem opcji <i>&quot;WyŇõlij wartoŇõci</i>&quot; naleŇľy dla <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/setlibrenumtype.html">kaŇľdej etykiety</a> okreŇõlińá, w jaki spos&oacute;b wartoŇõci wpisane pod danńÖ etykietńÖ majńÖ byńá wysyŇāane do Libreview. Same etykiety moŇľna tworzyńá, modyfikowańá i usuwańá w Lewym menu -&gt; Ustawienia -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/labelhelp.html">Etykiety wart. liczb.</a>&quot;.</p>
<p>Dla etykiet wysyŇāanych jako notatki do Libreview obowińÖzuje nastńôpujńÖce ograniczenie: po zmianie etykiety usuwanie i zmiana wartoŇõci wprowadzonych pod poprzednińÖ etykietńÖ nie spowoduje modyfikacji w Libreview. Na przykŇāad, jeŇõli wczeŇõniej miaŇāeŇõ etykietńô Rower i wpisaŇāeŇõ 20, nastńôpnie zmieniŇāeŇõ Rower na Jazda na rowerze i zmodyfikowaŇāeŇõ 20 na 25, ta zmiana nie spowoduje zmiany w Libreview, ale zar&oacute;wno Rower 20, jak i Jazda na rowerze 25 bńôdńÖ obecne w Libreview. Jedyne, co moŇľna zrobińá, to usunńÖńá aktualne urzńÖdzenia w Libreview i nacisnńÖńá na <i>PrzeŇõlij ponownie dane</i> w Juggluco.</p>
<p><br></p>
]]>
</string>
<string name="libreview" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/libreview.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/libreview.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/libreview.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/libreview.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/libreview.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/libreview.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/libreview.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/libreview.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/libreview.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/libreview.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Libreview</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco moŇľe wysyŇāańá dane dotyczńÖce stńôŇľenia glukozy i jej wartoŇõci do Libreview.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Podobnie jak aplikacja Librelnk, do Libreview wysyŇāa dane z ostatnich 89 dni.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Aby skorzystańá z tej usŇāugi, naleŇľy zaŇāoŇľyńá konto Libreview na stronie <a class="western" href="https://libreview.com/">https://libreview.com</a> i podańá jego adres e-mail oraz hasŇāo.</span> <span lang="pl-PL">Nie wysyŇāaj danych z tego samego okresu wielokrotnie na to samo konto Libreview (np. z aplikacji Librelink i Juggluco). MoŇľesz usunńÖńá istniejńÖce urzńÖdzenia w Libreview w Ustawieniach konta -&gt; Moje urzńÖdzenia lub moŇľesz zaŇāoŇľyńá nowe konto Libreview.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Aby jńÖ wŇāńÖczyńá, musisz r&oacute;wnieŇľ zaznaczyńá &quot;</span><span lang="pl-PL"><i><b>WyŇõlij do libreview</b></i></span><span lang="pl-PL"><i>&quot;</i></span><span lang="pl-PL">.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco bńôdzie wysyŇāańá nowe dane do Libreview za kaŇľdym razem, gdy wyjdziesz z aplikacji Juggluco, jeŇõli nie zostaŇāo to wykonane w cińÖgu poprzednich 20 minut. MoŇľesz r&oacute;wnieŇľ rńôcznie wysŇāańá te dane do Libreview, naciskajńÖc <i>&quot;</i><i><b>WyŇõlij teraz</b></i><i>&quot;</i>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Opr&oacute;cz glukozy, do Libreview mogńÖ byńá wysyŇāane r&oacute;wnieŇľ wartoŇõci notatek. W tym celu naleŇľy dotknńÖńá &quot;<i><b>WyŇõlij wartoŇõci</b></i>&quot; i okreŇõlińá, co oznacza kaŇľda etykieta.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>RU</b>: NaleŇľy to ustawińá, jeŇõli uŇľywa sińô <a class="western" href="https://libreview.ru/">https://libreview.<span style="text-decoration: none"><b>ru</b></span></a> zamiast <a class="western" href="https://libreview.com/">https://libreview.com</a>. Dotyczy to tylko sensor&oacute;w Libre 2. Sensory Libre 3 mogńÖ byńá uŇľywane tylko z libreview.com, poniewaŇľ nie istnieje rosyjska aplikacja Abbott Libre 3.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Natychmiast</b>: WysyŇāaj wartoŇõci glukozy do Libreview natychmiast po ich otrzymaniu z czujnik&oacute;w Libre 2 lub 3. Jest to przydatne tylko w poŇāńÖczeniu z LibreLinkUp. Aby skorzystańá z tej funkcji, naleŇľy dodańá poŇāńÖczenie LibrelinkUp do tego konta Libreview w jednej z aplikacji Libre firmy Abbott (np. Librelink - PodŇāńÖczone aplikacje - LibrelinkUp - PoŇāńÖcz). (JeŇõli w Twoim kraju nie ma aplikacji Abbott Libre, moŇľesz uŇľyńá <a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/libre3/patched.html">spatchowanej aplikacji Libre 3</a>). Czasami wartoŇõńá nie jest widoczna od razu, poniewaŇľ wykres <span style="font-weight: normal">LibreLinkUp</span> nie jest automatycznie aktualizowany. Korzystanie z LibreLinkup jest doŇõńá niebezpieczne, jeŇõli nie przyglńÖdasz sińô uwaŇľnie, poniewaŇľ po dotknińôciu wykresu, wartoŇõńá przeskakuje na jakńÖŇõ starńÖ zamiast aktualnej wartoŇõci glukozy.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Podgl. ekr. - PodglńÖd ekranu</b>: Gdy ta opcja jest wŇāńÖczona, Juggluco wyŇõle do Libreview informacjńô, czy wartoŇõńá jest wyŇõwietlana, czy nie. Gdy opcja ta jest wyŇāńÖczona, Juggluco zawsze bńôdzie informowańá, Ňľe wartoŇõci glukozy nie byŇāy wyŇõwietlane na ekranie aplikacji. Opcja ta bńôdzie niezawodnie wysyŇāańá te informacje do Libreview tylko wtedy, gdy wŇāńÖczona jest r&oacute;wnieŇľ opcja <i>Natychmiast</i> . Juggluco powinna byńá stale podŇāńÖczona do Internetu, aby przechwytywańá wszystkie &bdquo;widoki&rdquo;/&rdquo;podglńÖdy&rdquo; z Libre 3, Libre 2 pamińôta je wszystkie, dop&oacute;ki nie zostanie wyŇāńÖczony.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>ZmieŇĄ poczńÖtek</b>: Rozpoczńôcie przesyŇāu danych od nowa; ponowne wysŇāanie danych od okreŇõlonej daty i godziny. NaleŇľy nacisnńÖńá ten przycisk podczas przeŇāńÖczania na nowe konto Libreview.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wynik ostatniej pr&oacute;by wysŇāania do Libreview jest wyŇõwietlany pod przyciskiem &quot;Uzyskaj identyfikator konta&quot;.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Libreview korzysta z wartoŇõci historii do swojej analizy, a Juggluco uŇľywa wartoŇõci strumienia do swojego ekranu statystyk (<a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/stathelp.html">lewe Ňõrodkowe menu-&gt;Statystyka</a>). Ta r&oacute;Ňľnica powoduje niewielkie rozbieŇľnoŇõci mińôdzy Libreview a statystykńÖ Juggluco. PoniewaŇľ wartoŇõci strumienia sńÖ bardziej ekstremalne, w Juggluco widańá nieco bardziej negatywne wyniki: kr&oacute;tszy czas w zakresie, wińôksza zmiennoŇõńá. R&oacute;wnieŇľ <i>czas aktywnoŇõci sensora</i> jest mniejszy wedŇāug Juggluco, poniewaŇľ zlicza kaŇľdńÖ brakujńÖcńÖ wartoŇõńá strumienia.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco moŇľna poŇāńÖczyńá z wieloma sensorami jednoczeŇõnie, podczas gdy Librelink obsŇāuguje tylko jeden sensor na raz. Do Libreview Juggluco r&oacute;wnieŇľ przesyŇāa dane z tylko jednego sensora. Robi to w ten spos&oacute;b, Ňľe najpierw wysyŇāa dane z jednego sensora, a dopiero po braku danych z tego sensora wysyŇāa dane z kolejnego. Gdy Juggluco zostanie przeŇāńÖczone na kolejny sensor, Juggluco nie powr&oacute;ci do poprzedniego, aby naŇõladowańá politykńô jednego czujnika Librelink. Oznacza to, Ňľe jeŇõli uruchomisz wiele sensor&oacute;w jednoczeŇõnie, a p&oacute;Ňļniej dodany sensor zakoŇĄczy dziaŇāanie przed wczeŇõniej dodanym sensorem, ten wczeŇõniejszy sensor nie bńôdzie juŇľ wysyŇāaŇā danych do Libreview.</p>
<p><b>Uzyskaj identyfikator konta Libreview</b>: JeŇõli chcesz jedynie otrzymańá identyfikator konta LibreView, ale nie wysyŇāańá danych do Libreview, moŇľesz wpisańá sw&oacute;j adres e-mail i hasŇāo, a nastńôpnie nacisnńÖńá <a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/getaccountidhelp.html"><i>&quot;Uzyskaj identyfikator konta Libreview </i></a>&quot;. W tej samej linii przed tym przyciskiem pojawi sińô Identyfikator konta (moŇľe to trochńô potrwańá, a ekran nie jest odŇõwieŇľany automatycznie). Pobranie identyfikatora konta z serwera LibreView umoŇľliwia uŇľycie czujnika FreeStyle Libre 3, kt&oacute;ry byŇā juŇľ uŇľywany z aplikacjńÖ Abbott Libre 3 z tym kontem LibreView.</p>
<p>Dane z sensor&oacute;w Sibionics nie sńÖ wysyŇāane do Libreview.</p>
]]>
</string>
<string name="locationpermission" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/locationpermission.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/locationpermission.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/locationpermission.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/locationpermission.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/locationpermission.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/locationpermission.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/locationpermission.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/locationpermission.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/locationpermission.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/locationpermission.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/locationpermission.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Uprawnienie do danych lokalizacji</h1>
<p style="margin-bottom: 0in">UrzńÖdzenia z systemem Android od 6 do
11 potrzebujńÖ uprawnieŇĄ do danych lokalizacji, aby odnaleŇļńá
<b>sensory Sibionics </b><span lang="pl-PL"><b>i Dexcom</b></span>.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">WczeŇõniej aplikacja Juggluco
potrzebowaŇāa uprawnienia do dostńôpu do danych lokalizacji, aby
znaleŇļńá adres urzńÖdzenia Bluetooth w sensorach FreeStyle Libre 2.
Teraz Juggluco uŇľywa innego sposobu, aby uzyskańá adres urzńÖdzenia
na wińôkszoŇõci urzńÖdzeŇĄ i jest uprawnienie do dostńôpu do danych
lokalizacji nie jest konieczne.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">Juggluco nadal uŇľywa starej metody na
Androidzie 6, 7 i 7.1 i dla nich uprawnienie do dostńôpu do danych
lokalizacji jest nadal potrzebne.</p>
<p style="margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="mealhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/mealhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/mealhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/mealhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/mealhelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/mealhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/mealhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/mealhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/mealhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/mealhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/mealhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/mealhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>PosiŇāki</h1>
<p>OkreŇõl iloŇõńá skŇāadnik√≥w posiŇāku. Nastńôpnie obliczana jest
caŇākowita zawartoŇõńá wńôglowodan√≥w. MoŇľna r√≥wnieŇľ podańá iloŇõńá
wńôglowodan√≥w dla caŇāego posiŇāku lub skŇāadnika i wtedy program
okreŇõla potrzebnńÖ iloŇõńá skŇāadnika. NaciŇõnij<i>&quot;Dodaj
pozycjńô</i>&quot;, aby dodańá pozycjńô do posiŇāku. W wywoŇāanym
oknie dialogowym moŇľna wybrańá skŇāadnik i okreŇõlińá jego iloŇõńá
(lub caŇākowitńÖ liczbńô wńôglowodan√≥w posiŇāku lub tej pozycji).
NaciskajńÖc na <i>Wybierz</i> lub juŇľ okreŇõlony skŇāadnik,
wchodzimy w listńô juŇľ okreŇõlonych skŇāadnik√≥w. MoŇľesz
zdefiniowańá nowy skŇāadnik, naciskajńÖc tam na <i>Zdefiniuj</i>.
Tutaj moŇľesz podańá nazwńô i zawartoŇõńá wńôglowodan√≥w tego
skŇāadnika w okreŇõlonej jednostce. MoŇľesz r√≥wnieŇľ nacisnńÖńá na
<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/nutrients.html"><i>Baza
danych</i></a>, aby wejŇõńá do bazy danych skŇāadu ŇľywnoŇõci, gdzie
moŇľesz wyszukiwańá skŇāadniki i zobaczyńá skŇāad ŇľywnoŇõci, a
naciskajńÖc <i>Wybierz</i> wstawińá nazwńô tego skŇāadnika ŇľywnoŇõci
i zawartoŇõńá wńôglowodan√≥w do definicji skŇāadnika.</p>
]]>
</string>
<string name="nearbypermission" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/nearbypermission.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/nearbypermission.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/nearbypermission.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/nearbypermission.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/nearbypermission.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/nearbypermission.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/nearbypermission.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/nearbypermission.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/nearbypermission.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/nearbypermission.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nearbypermission.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Uprawnienie SKANOWANIE URZńĄDZEŇÉ W POBLIŇĽU</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco potrzebuje uprawnieŇĄ do SKANOWNIA URZńĄDZEŇÉ W POBLIŇĽU do odbierania wartoŇõci glukozy przez Bluetooth z czujnik&oacute;w Freestyle Libre 2 i 3. JeŇõli Juggluco otrzymuje te wartoŇõci glukozy z Juggluco dziaŇāajńÖcego na innym telefonie lub zegarku, Juggluco nie potrzebuje tego pozwolenia.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Z zegarkami Juggluco ŇāńÖczy sińô za poŇõrednictwem aplikacji towarzyszńÖcej tego zegarka, wińôc samo Juggluco nie potrzebuje tego uprawnienia do ŇāńÖczenia sińô z zegarkami.</p>
]]>
</string>
<string name="newamount" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/newamount.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/newamount.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/newamount.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/newamount.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/newamount.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/newamount.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Nowa wartoŇõńá</h1>
<p>Za pomocńÖ opcji <b>Nowa wartoŇõńá</b> moŇľna wprowadzańá liczby powińÖzane z dowolnńÖ etykietńÖ. Etykiety moŇľna ustawińá w lewym menu‚ÜíUstawienia‚Üí<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/labelhelp.html">Etykiety wart. liczb.</a>. <i>WartoŇõci</i> wprowadzone pod okreŇõlonńÖ etykietńÖ bńôdńÖ wyŇõwietlane na konkretnej wysokoŇõci na wykresie okreŇõlonej przez danńÖ etykietńô.</p>
<p>WartoŇõńá moŇľna p&oacute;Ňļniej zmienińá, naciskajńÖc jńÖ i przytrzymujńÖc. MoŇľna jńÖ r&oacute;wnieŇľ wybrańá z listy wprowadzonych wartoŇõci w lewym menu Ňõrodkowym‚ÜíLista.</p>
<p>MoŇľliwe jest r&oacute;wnieŇľ odbieranie danych dawek <b>Insuliny</b> z pen&oacute;w <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html#novopens" onclick="location.href=\'https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html?unit=\'+unitstr+\'#novopens\';return false;">NovoPen¬ģ 6 lub NovoPen Echo¬ģ Plus</a> poprzez zeskanowanie pena NFC. Po zeskanowaniu moŇľna zmienińá, pod jakńÖ etykietńÖ dawki sńÖ zapisywane w Juggluco i ograniczyńá dawki do dawek dawanych <b>po</b> okreŇõlonej dacie i godzinie. Gdy w pamińôci pena znajdujńÖ sińô setki dawek, moŇľe minńÖńá ponad 30 sekund, zanim wszystkie zostanńÖ odebrane przez Juggluco za poŇõrednictwem NFC.</p>
<p>W lewym menu-&gt;Ustawienia-&gt;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/labelhelp.html">Etykiety wart. liczb.</a> okreŇõla sińô r&oacute;wnieŇľ, pod kt&oacute;rńÖ etykietńÖ naleŇľy wprowadzińá wńôglowodany posiŇāku. W pozycji <i>Nowa wartoŇõńá</i> dla tej etykiety wyŇõwietlany jest przycisk <b>PosiŇāek</b> . NaciŇõnińôcie tego przycisku <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/mealhelp.html"><i>PosiŇāek</i></a> powoduje wyŇõwietlenie ekranu, na kt&oacute;rym moŇľna okreŇõlińá skŇāadniki posiŇāku. Nastńôpnie obliczana jest zawartoŇõńá wńôglowodan&oacute;w automatycznie lub moŇľna jńÖ okreŇõlińá rńôcznie, a nastńôpnie obliczana jest wymagana iloŇõńá jednego skŇāadnika.</p>
<p><br/> <br/></p>
]]>
</string>
<string name="newlabelhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/newlabelhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/newlabelhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/newlabelhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/newlabelhelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/newlabelhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/newlabelhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/newlabelhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/newlabelhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/newlabelhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/newlabelhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/newlabelhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h2 class="western">Etykieta:</h2>
<p>Nazwa etykiety uŇľywanej do wprowadzania liczb. Za pomocńÖ &quot;Nowa wartoŇõńá&quot; w Ňõrodkowym menu po lewej stronie moŇľna dodańá liczbńô zwińÖzanńÖ z okreŇõlonńÖ datńÖ i godzinńÖ. Te liczby moŇľna wyŇõwietlińá na wykresie glukozy w tej pozycji czasowej lub na liŇõcie.</p>
<h2 class="western">ZaokrńÖglaj do:</h2>
<p>Opcja uŇľywana w aplikacji zegarkowej Kerfstok. Liczby wpisane w ramach tej etykiety sńÖ zaokrńÖglane do tej liczby.</p>
<p>0 = peŇāna dokŇāadnoŇõńá, 0,5 = zaokrńÖglenie do wielokrotnoŇõci 0,5 itd.</p>
<h2 class="western">Waga:</h2>
<p>Przy ustawieniu 0 liczby sńÖ wyŇõwietlane na okreŇõlonej wysokoŇõci na wykresie niezaleŇľnie od ich wartoŇõci. JeŇõli waga jest wińôksza niŇľ 0, kaŇľda wartoŇõńá wprowadzona pod tńÖ etykietńÖ jest mnoŇľona przez tńô wagńô i wyŇõwietlana jako kwadrat w tych samych wsp&oacute;Ňārzńôdnych, co wykres glukozy. Na przykŇāad moŇľna ustawińá wagńô na 1, aby pomiary glukozy z nakŇāucia palca byŇāy wyŇõwietlane tak samo jak pomiary z sensora glukozy.</p>
]]>
</string>
<string name="nightnumhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/nightnumhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/nightnumhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/nightnumhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/nightnumhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/nightnumhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/nightnumhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/nightnumhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nightnumhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><p>Ustaw &bdquo;<i>PrzekaŇľ wartoŇõci</i>&quot;, aby wartoŇõci byŇāy dostńôpne za poŇõrednictwem serwera Nightscout w Juggluco. Przed wŇāńÖczeniem opcji <i>&quot;PrzekaŇľ wartoŇõci</i>&quot; naleŇľy dla kaŇľdej etykiety okreŇõlińá, w jaki spos&oacute;b wartoŇõci wpisane pod danńÖ etykietńÖ majńÖ byńá przekazywane. Same etykiety moŇľna tworzyńá, modyfikowańá i usuwańá w Lewym menu -&gt; Ustawienia -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/labelhelp.html">Etykiety wart. liczb.</a>&quot;.</p>
<p><br/> <br/></p>
]]>
</string>
<string name="notificationpermission" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/notificationpermission.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/notificationpermission.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/notificationpermission.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/notificationpermission.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/notificationpermission.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/notificationpermission.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/notificationpermission.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/notificationpermission.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/notificationpermission.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Powiadomienia</h1>
<p>O ile aplikacja Juggluco nie jest uŇľywana z sensorami Freestyle Libre 0, Juggluco musi pozostańá aktywna w tle, aby co minutńô otrzymywańá odczyt poziomu glukozy bezpoŇõrednio z sensora przez Bluetooth lub przez poŇāńÖczenie sieciowe. Aby zapobiec zamykaniu aplikacji przez system Android, Android wymaga od aplikacji wyŇõwietlania powiadomieŇĄ, aby uŇľytkownicy wiedzieli, Ňľe aplikacja dziaŇāa w tle. Tekst &quot;NaciŇõnij, by poŇāńÖczyńá sińô z sensorem&quot; lub &quot;NaciŇõnij, by zaczńÖńá przesyŇā danych&quot; opisuje, dlaczego aplikacja Juggluco musi pozostańá aktywna w tle.</p>
<p>Juggluco wykorzystuje r&oacute;wnieŇľ powiadomienia do wyŇõwietlania bieŇľńÖcej wartoŇõci glukozy i strzaŇāki kierunku zmiany.</p>
<p><br/> <br/></p>
]]>
</string>
<string name="nutrients" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/nutrients.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/nutrients.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/nutrients.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/nutrients.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/nutrients.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/nutrients.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/nutrients.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/nutrients.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/nutrients.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/nutrients.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nutrients.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><p align="center" style="line-height: 100%; margin-top: 0.17in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="6" style="font-size: 28pt"><b>Baza danych o skŇāadzie ŇľywnoŇõci</b></font></font></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Tutaj moŇľesz wyszukańá Ňõrodki spoŇľywcze w publikacji McCance&rsquo;a i Widdowsona &bdquo;The Composition of Foods Integrated</span> <span lang="pl-PL">Dataset&rdquo; 2021</span> <a class="western" href="https://www.gov.uk/government/publications/composition-of-foods-integrated-dataset-cofid"><span lang="pl-PL">https://www.gov.uk/government/publications/composition-of-foods-integrated-dataset-cofid</span></a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">MoŇľesz wyszukiwańá uŇľywajńÖc wyraŇľeŇĄ regularnych <a class="western" href="https://www.regular-expressions.info/quickstart.html">(https://www.regular-expressions.info/quickstart.html)</a>. Na przykŇāad, moŇľna wyszukańá elementy, zaczynajńÖc od </span><span lang="pl-PL"><i>&bdquo;apple&rdquo;</i></span> <span lang="pl-PL">a nastńôpnie wpisujńÖc sŇāowo </span><span lang="pl-PL"><i>&bdquo;raw&rdquo;</i></span> <span lang="pl-PL">z: ^apple.*\\braw\\b</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wyszukiwanie jabŇāka po sŇāowie <i>&bdquo;apple&rdquo;</i> daje wszystkie pozycje zawierajńÖce sŇāowo jabŇāko &ndash; <i>&bdquo;apple&quot;</i>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="reminders" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/reminders.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/reminders.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/reminders.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/reminders.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/reminders.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/reminders.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/reminders.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/reminders.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/reminders.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/reminders.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/reminders.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 class="western">Przypomnienia</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Przypomnienia przypominajńÖ Ci, jeŇõli nie wprowadziŇāeŇõ okreŇõlonej wartoŇõci w okreŇõlonym przedziale czasu.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">NaciskajńÖc <b>Nowe</b> moŇľesz dodańá nowe przypomnienie.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">OkreŇõl czas rozpoczńôcia i zakoŇĄczenia okresu, w kt&oacute;rym naleŇľy wprowadzińá okreŇõlonńÖ wartoŇõńá pod okreŇõlonńÖ etykietńÖ.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">W przypadku osińÖgnińôcia czasu koŇĄcowego program sprawdza, czy po czasie poczńÖtkowym wprowadzono co najmniej takńÖ wartoŇõńá z okreŇõlonńÖ etykietńÖ. JeŇõli nie wprowadzono, wyŇõwietlane jest powiadomienie i odtwarzany jest dzwonek.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Na przykŇāad jeŇõli okreŇõlisz:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><i>Levemir 6,0</i></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><i>21:30 &ndash; 23:55</i></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Po 23:55 otrzymasz przypomnienie, jeŇõli nie wskazaŇāeŇõ co najmniej 6 jednostek Levemiru po 21:30 tego samego dnia.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JuŇľ okreŇõlone przypomnienia wyŇõwietlane sńÖ na liŇõcie. Dotknij, aby edytowańá.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">JeŇõli wszystko p&oacute;jdzie dobrze, przypomnienia dziaŇāajńÖ r&oacute;wnieŇľ po restarcie Androida bez koniecznoŇõci uruchamiania Juggluco przez uŇľytkownika.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">W niekt&oacute;rych urzńÖdzeniach Huawei naleŇľy okreŇõlińá, Ňľe zezwala sińô na uruchamianie programu przy starcie systemu. Dokonuje sińô tego w Ustawieniach Androida -&gt; Bateria -&gt; Uruchamianie aplikacji. Tutaj wybieramy <i>Rńôcznie zarzńÖdzane</i> dla Juggluco, tak aby <i>Automatyczne wŇāńÖczanie</i> i <i>DziaŇāaj w tle</i> byŇāy wŇāńÖczone. Jest to r&oacute;wnieŇľ konieczne, aby alarmy o utracie sygnaŇāu dziaŇāaŇāy po restarcie bez uruchamiania Juggluco przez uŇľytkownika.</p>
]]>
</string>
<string name="ringtone" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/ringtone.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/ringtone.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/ringtone.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/ringtone.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/ringtone.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/ringtone.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/ringtone.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/ringtone.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/ringtone.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/ringtone.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ringtone.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 class="western">Dzwonek</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wybierz, kt&oacute;ry dzwonek ma byńá odtwarzany dla alarmu lub powiadomienia i przez ile sekund.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Minut(y) wyŇāńÖczenia</b>: jeŇõli poziom stńôŇľenia glukozy bńôdzie nadal niski lub wysoki, alarm nie wyŇāńÖczy sińô natychmiast ponownie. MoŇľna okreŇõlińá, po ilu minutach alarm powinien zostańá ponownie wygenerowany, jeŇõli stan bńôdzie sińô utrzymywaŇā.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>DŇļwińôk</b>: odtw&oacute;rz dŇļwińôk.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>DomyŇõlny:</b>: uŇľycie domyŇõlnego dŇļwińôku.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Wybierz</b>: Wybierz dzwonek. W niekt&oacute;rych telefonach Samsunga preinstalowana aplikacja do wybierania dzwonk&oacute;w zawiesza sińô, wińôc trzeba zainstalowańá innńÖ aplikacjńô do wybierania dzwonk&oacute;w, kt&oacute;ra moŇľe byńá uŇľywana przez inne aplikacje, na przykŇāad: <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.centralparkapps.ringo.ringtones">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.centralparkapps.ringo.ringtones</a>, <a href="https://apkcombo.com/ringtone-picker/de.kumpewo.ringtones">https://apkcombo.com/ringtone-picker/de.kumpewo.ringtones</a> or <a href="https://www.apkmonk.com/app/com.hlidskialf.android.tonepicker">https://www.apkmonk.com/app/com.hlidskialf.android.tonepicker </a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Wibracje</b>: Wibracje</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>N. przeszk</b>: JeŇõli opcja &quot;<i>Nie przeszkadzańá</i>&quot; jest wŇāńÖczona, wyŇāńÖcz jńÖ przed odtworzeniem alarmu. JeŇõli Juggluco nie ma wymaganego uprawnienia na to, zostaniesz przekierowany do ekranu ustawieŇĄ Androida, aby dańá Juggluco to uprawnienie. WŇāńÖczajńÖc opcjńô <i>&quot;Nie przeszkadzańá</i>&quot; i naciskajńÖc przycisk <i>Odtw&oacute;rz,</i><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">moŇľesz sprawdzińá, czy alarmy bńôdńÖ dziaŇāańá w trybie </span></span><i>&quot;Nie przeszkadzańá&quot;.</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal"> W poprzedniej wersji Juggluco, tryb &quot;</span></span><span style="font-variant: normal"><i>Nie przeszkadzańá</i></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot; byŇā wŇāńÖczany ponownie po odtworzeniu alarmu.. W obecnej wersji tak nie jest, poniewaŇľ miaŇāo to niezamierzony efekt, Ňľe gdy wŇāńÖczyŇā sińô alarm</span></span><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">podczas wŇāńÖczanego automatycznie trybu</span></span><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;</span></span><span style="font-variant: normal"><i>Nie przeszkadzańá</i></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;, tryb ten nie zostaŇā automatycznie wyŇāńÖczony.. </span></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">JeŇõli nie chcesz sŇāyszeńá alarm&oacute;w podczas trybu &quot;</span></span><span style="font-variant: normal"><i>Nie przeszkadzańá</i></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;, prawdopodobnie musisz r&oacute;wnieŇľ usunńÖńá ustawienie &quot;</span></span><span style="font-variant: normal"><i>Alarm to alarm</i></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot; na poprzednim ekranie.</span></span>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Miganie lampńÖ bŇāysk.</b>: Smartfony z lampńÖ bŇāyskowńÖ majńÖ moŇľliwoŇõńá migania przez takńÖ samńÖ liczbńô sekund. Przydatne w przypadku, gdy dzwonki nie sńÖ dozwolone i nie ma jasnej polityki dotyczńÖcej lamp bŇāyskowych.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
<string name="searchhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/searchhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/searchhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/searchhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/searchhelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/searchhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/searchhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/searchhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/searchhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/searchhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/searchhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/searchhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Szukaj</h1>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in">Za pomocńÖ wyszukiwania moŇľna znaleŇļńá wartoŇõci glukozy i wprowadzone liczby.</p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Szukasz wartoŇõci</span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><span lang="pl-PL"><b>pomińôdzy podanymi liczbami</b></span></font></font></font><span lang="pl-PL">. Na przykŇāad: 10 &ndash; 999, aby wyszukańá wartoŇõci pomińôdzy 10 a 999.</span></p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in">WartoŇõci glukozy sńÖ podzielone na Skan, Historia i StrumieŇĄ.</p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span style="letter-spacing: 0.8pt"><span lang="pl-PL"><i>Skan</i></span></span></font></font></font><span lang="pl-PL">: wartoŇõńá pokazywana natychmiast po zeskanowaniu.</span></p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span style="letter-spacing: 0.8pt"><span lang="pl-PL"><i>Rozpoznanie</i></span></span></font></font></font><span lang="pl-PL">: Okresowe pomiary zapisywane na sensorze i przekazywane do tej aplikacji. Sensory Freestyle Libre 2 zapisujńÖ wartoŇõńá co 15 minut i przekazujńÖ jńÖ przez NFC do tej aplikacji. Sensory Freestyle Libre 3 zapisujńÖ wartoŇõńá co 5 minut i przesyŇāajńÖ ja przez Bluetooth.</span></p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span style="letter-spacing: 0.8pt"><span lang="pl-PL"><i>StrumieŇĄ</i></span></span></font></font></font><span lang="pl-PL">: 1-minutowe pomiary okresowe wysyŇāane przez Bluetooth z czujnika Freestyle Libre 2 do tej aplikacji.</span></p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">JeŇľeli wprowadzono dane dotyczńÖce insuliny, spoŇľycia</span> <span lang="pl-PL">lub dane dotyczńÖce aktywnoŇõci, moŇľna je wyszukańá, wybierajńÖc odpowiednińÖ </span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><span lang="pl-PL"><b>etykietńô</b></span></font></font></font><span lang="pl-PL">w menu rozwijanym i okreŇõlińá interesujńÖcy nas zakres liczb: np. jazda na rowerze pomińôdzy 50 a 100.</span></p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">MoŇľna r&oacute;wnieŇľ okreŇõlińá</span><font color="#365f91"><font face="Cambria, serif"><font size="4" style="font-size: 14pt"><span lang="pl-PL"><b>porńô dnia</b></span></font></font></font><span lang="pl-PL">, kt&oacute;ra nas interesuje. JeŇõli interesujńÖ nas hipoglikemie mińôdzy 22:00 wieczorem a 07:00 rano, naciskamy na pierwszy wyŇõwietlacz </span><span lang="pl-PL">czasu </span><span lang="pl-PL">(na poczńÖtku wyŇõwietlany jako 00:00) i zmieniamy go na 22:00, a nastńôpnie zmieniamy drugi wyŇõwietlacz </span><span lang="pl-PL">czasu </span><span lang="pl-PL">na 07:00 (naleŇľy r&oacute;wnieŇľ wybrańá opcjńô StrumieŇĄ i/lub Historia i okreŇõlińá zakres wartoŇõci od 0 do 70 mg/dl (3,9 mmol/l).</span></p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Dotknińôcie</span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="pl-PL"><b>strzaŇāki</b></span></font></font><span lang="pl-PL">rozpoczyna wyszukiwanie w danym kierunku.</span></p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><span lang="pl-PL"><b>Zresetuj</b></span></font></font></font><span lang="pl-PL">ustawia wszystkie wartoŇõci wyszukiwania na takie, jakie byŇāy na poczńÖtku.</span></p>
<p style="line-height: 115%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">W </span><span lang="pl-PL"><i>Ustawieniach</i></span> <span lang="pl-PL">w menu </span><span lang="pl-PL"><i>Etykiety wart. liczb.</i></span> moŇľna wybrańá, kt&oacute;ra etykieta (np. <i>Wńôglowodany</i>) jest powińÖzana z posiŇākami. Po wybraniu tej etykiety w <i>&quot;Nowa wartoŇõńá  </i>pojawia sińô przycisk &quot;PosiŇāek<i>&quot;</i>. Po dotknińôciu moŇľna wprowadzińá posiŇāek z jego skŇāadnik&oacute;w. JeŇõli wybierzesz tńô etykietńô tutaj w menu rozwijanym, na g&oacute;rze ekranu pojawi sińô pole, w kt&oacute;rym moŇľesz okreŇõlińá skŇāadnik do wyszukania i opcjonalnie minimalnńÖ iloŇõńá tego skŇāadnika.</p>
]]>
</string>
<string name="sensorhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/sensorhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/sensorhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/sensorhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/sensorhelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/sensorhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/sensorhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/sensorhelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/sensorhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/sensorhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/sensorhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/sensorhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Sensor</h1>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="basic roman">Menu rozwijane zawiera nazwńô sensora.<font face="Liberation Serif, serif"> JeŇõli w Juggluco zeskanowano wińôcej niŇľ jeden sensor na raz, moŇľna wybrańá, dla kt&oacute;rego sensora majńÖ byńá wyŇõwietlane informacje.</font><font face="Liberation Serif, serif"></font><font face="Liberation Serif, serif"></font><font face="Liberation Serif, serif"></font><font face="Liberation Serif, serif"></font></font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/battery.html"><font face="Liberation Serif, serif"><i><b>Tryb uŇõpienia</b></i></font></a><font face="Liberation Serif, serif">prowadzi do ekranu z informacjńÖ, jak wyŇāńÖczyńá optymalizacje baterii dla Juggluco, kt&oacute;re mogńÖ uniemoŇľliwińá dziaŇāanie Juggluco.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif"><i><b>Historia Bluetooth</b></i>: W przypadku Libre 2 historia to przeszŇāe wartoŇõci z ostatnich okres&oacute;w 15-minutowych. WczeŇõniej byŇāy one odbierane tylko poprzez skanowanie. Po wŇāńÖczeniu tej opcji wartoŇõci Historii sńÖ r&oacute;wnieŇľ odbierane przez Bluetooth. R&oacute;wnieŇľ inne rzeczy bńôdńÖ dziaŇāańá inaczej. Do Libreview bńôdńÖ wysyŇāane wartoŇõci historii zamiast Ňõrednich wartoŇõci strumienia. WadńÖ jest to, Ňľe jest to spos&oacute;b wolniejszy. MoŇľe to stanowińá problem w przypadku zegark&oacute;w z systemem WearOS. Ta opcja nie ma wpŇāywu na sensory Libre 3 i US Libre 2; zawsze odbierajńÖ one wartoŇõci historii przez Bluetooth.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif"><i><b>Uprawnienie</b></i>: Poprzednie wersje Juggluco wymagaŇāy uprawnienia do dostńôpu do lokalizacji, aby odnaleŇļńá adres sensora. W przypadku uŇľywanych przeze mnie sensor&oacute;w nie jest to juŇľ konieczne. Byńá moŇľe sńÖ jeszcze sensory, dla kt&oacute;rych jest to konieczne; w takim przypadku moŇľesz tńô opcjńô wŇāńÖczyńá. Po pierwszym kontakcie Juggluco zapisuje adres urzńÖdzenia i uprawnienie do dostńôpu do lokalizacji jest zawsze bezuŇľyteczne. Adres urzńÖdzenia, jeŇõli jest znany, jest wyŇõwietlany po identyfikatorze sensora. Kolor czerwony oznacza sensor podobny do amerykaŇĄskiego. Android 12 ma nowe uprawnienie <i>Skanowanie urzńÖdzeŇĄ w pobliŇľu</i>, kt&oacute;re moŇľe byńá uŇľywane zamiast uprawnienia lokalizacji do wyszukiwania adresu urzńÖdzenia Bluetooth, ale jest teŇľ potrzebne do p&oacute;Ňļniejszego kontaktu z urzńÖdzeniami Bluetooth.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif"><i><b>Zapomnij</b></i>: Pozw&oacute;l Juggluco zapomnieńá adres urzńÖdzenia i ponownie go zeskanowańá. W przypadku niekt&oacute;rych sensor&oacute;w jest to konieczne do uzyskania poŇāńÖczenia,a nastńôpnie wykonywane jest automatycznie. Za pomocńÖ tego przycisku moŇľna rńôcznie nakazańá Juggluco wykonanie tej operacji, poniewaŇľ byńá moŇľe sńÖ inne okazje, w kt&oacute;rych jest to r&oacute;wnieŇľ potrzebne.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif"><i><b>RozŇāńÖcz</b></i>: zakoŇĄcz poŇāńÖczenie z tym sensorem przez Bluetooth. JeŇõli p&oacute;Ňļniej chcesz ponownie otrzymywańá wartoŇõci glukozy z tego sensora, wystarczy, Ňľe ponownie go zeskanujesz. JeŇõli sensor jest bezpoŇõrednio poŇāńÖczony z zegarkiem, naleŇľy najpierw przeŇāńÖczyńá sińô na poŇāńÖczenie z telefonem, nastńôpnie nacisnńÖńá <i>RozŇāńÖcz</i> na telefonie, a nastńôpnie <i>Synchronizuj</i> na zegarku.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif"><i><b>Turbo</b></i>: Zwińôksza wysiŇāek wŇāoŇľony w kontakt z sensorem w nadziei, Ňľe spowoduje to mniej bŇāńôd&oacute;w w poŇāńÖczeniu, ale moŇľe zuŇľywańá wińôcej baterii. Wydaje sińô byńá potrzebny na Watch4 z czujnikami Freestyle Libre 2, ale nie z czujnikami Freestyle Libre 3 i na Ňľadnym ze smartfon&oacute;w, na kt&oacute;rych wypr&oacute;bowaŇāem tńô opcjńô.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif"><b>Android</b>: Pozw&oacute;l, aby to system Android nawińÖzywaŇā poŇāńÖczenie z sensorem, a nie aplikacja Juggluco. Nie uŇľywaj tej opcji! W wińôkszoŇõci przypadk&oacute;w nawińÖzanie poŇāńÖczenia zajmie wińôcej czasu. Opcja ta zostaŇāa wprowadzona z powodu wadliwej wersji systemu Android 13, kt&oacute;ra zostaŇāa p&oacute;Ňļniej naprawiona. Opcjńô tńô naleŇľy wŇāńÖczyńá tylko wtedy, gdy na ekranie w menu Sensor nie sńÖ wyŇõwietlane Ňľadne ostatnie czasy. Oznacza to, Ňľe nie sńÖ wyŇõwietlane Ňľadne bŇāńôdy poŇāńÖczenia ani bŇāńôdy sensora, ale takŇľe nie sńÖ odbierane Ňľadne wartoŇõci, a dziaŇāanie moŇľna przywr&oacute;cińá wyŇāńÖczajńÖc i wŇāńÖczajńÖc Bluetooth. Przy pr&oacute;bie poŇāńÖczenia europejskiego sensora Libre 2 z dwiema aplikacjami na tym samym telefonie jednoczeŇõnie (jest to moŇľliwe tylko wtedy), r&oacute;wnieŇľ moŇľe dojŇõńá do takiego stanu.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif"><i><b>Informacje</b></i>: Podaje czas rozpoczńôcia i zakoŇĄczenia oraz czas ostatniego skanowania i strumienia z sensora.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif">Aby poŇāńÖczyńá sińô z sensorem Freestyle Libre 2 za poŇõrednictwem &bdquo;Bluetooth Low Energy&rdquo;, Bluetooth powinien byńá wŇāńÖczony. Zanim sensor zostanie pomyŇõlnie zeskanowany przez tńô aplikacjńô, nic sińô nie stanie. Sensora nie naleŇľy ŇāńÖczyńá z czytnikiem FreeStyle ani innymi aplikacjami na smartfonach. Alarmy w aplikacji Abbott Librelink powinny byńá wyŇāńÖczone lub caŇāa aplikacja powinna byńá zatrzymana. Zdaje sińô, Ňľe niekt&oacute;re aplikacje Librelink kontaktujńÖ sińô z sensorem, gdy alarmy sńÖ wyŇāńÖczone, i mogńÖ powodowańá problemy z poŇāńÖczeniem, wińôc dla pewnoŇõci uŇľyj &quot;WymuŇõ zamknińôcie&quot;.</font><font face="Liberation Serif, serif"><i></i></font><font face="Liberation Serif, serif"> JeŇõli aktywowaŇāeŇõ sensor za pomocńÖ czytnika Freestyle i nie moŇľesz go wyŇāńÖczyńá, moŇľesz zapobiec jego kontaktowi z sensorem, umieszczajńÖc czytnik w <b>klatce Faradaya</b>.</font><a href="https://www.offgridweb.com/preparation/faraday-bags-testing-commercial-and-diy-wireless-signal-blockers/amp"><font face="Liberation Serif, serif"><u></u></font></a><font face="Liberation Serif, serif"></font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif"><b>Opcje Sensor przez Bluetooth/UŇľyj Bluetooth powinny byńá wŇāńÖczone.</b></font><font face="Liberation Serif, serif"></font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif">JeŇõli powyŇľsze warunki sńÖ speŇānione, nadal moŇľe upŇāynńÖńá duŇľo czasu, zanim aplikacja otrzyma wartoŇõci glukozy z sensora. Czńôsto trwa to minutńô, ale innym razem znacznie dŇāuŇľej. Etap poŇāńÖczenia sprawia najwińôcej trudnoŇõci.</font><font face="Liberation Serif, serif"><i></i></font>
<font face="Liberation Serif, serif"> NajczńôŇõciej zdarzajńÖ sińô niepowodzenia ze statusem=133, kt&oacute;ry jest argumentem statusowym funkcji onConnectionStateChange(bluetoothGatt, int status, int newState)</font><a href="https://developer.android.com/reference/android/bluetooth/BluetoothGattCallback#onConnectionStateChange(android.bluetooth.BluetoothGatt,%20int,%20int)"><font face="Liberation Serif, serif"><u></u></font></a><font face="Liberation Serif, serif">. Oznacza to, Ňľe nie znaleziono urzńÖdzenia Bluetooth.</font><font face="Liberation Serif, serif"><i></i></font><font face="Liberation Serif, serif"> Prawie zawsze znalezienie urzńÖdzenia zajmuje tylko chwilńô. MoŇľliwe jest r&oacute;wnieŇľ, Ňľe sensor podŇāńÖczony jest do innego urzńÖdzenia, chwilowo nie dziaŇāa dobrze, inne urzńÖdzenia zakŇā&oacute;cajńÖ poŇāńÖczenie lub Bluetooth systemu Android nie dziaŇāa. Czasami pomaga wyŇāńÖczenie i wŇāńÖczenie Bluetooth lub ponowne uruchomienie telefonu albo wyŇāńÖczenie poŇāńÖczenia Bluetooth innych urzńÖdzeŇĄ. Inne problemy czasami moŇľna rozwińÖzańá przez zeskanowanie sensora.</font><font face="Liberation Serif, serif">Woda (w tym woda w organizmie) stojńÖca na drodze sygnaŇāu moŇľe stanowińá problem, wińôc noszenie zegarka WearOS na innej rńôce niŇľ sensor moŇľe powodowańá problemy z poŇāńÖczeniem, gdy rńôce sńÖ trzymane w taki spos&oacute;b, Ňľe ciaŇāo znajduje sińô mińôdzy zegarkiem a sensorem.</font></p>
<p style="border: none; padding: 0in"><font face="Liberation Serif, serif">Skanowanie sensora za pomocńÖ Juggluco (z wŇāńÖczonńÖ opcjńÖ Sensor przez Bluetooth) na innym telefonie, spowoduje kradzieŇľ poŇāńÖczenia z tego telefonu i moŇľe zajńÖńá trochńô czasu, ze skanowaniem w mińôdzyczasie, aby odzyskańá je z powrotem.</font><font face="Liberation Serif, serif"><i></i></font><font face="Liberation Serif, serif"></font></p>
]]>
</string>
<string name="sensorpermission" >
<![CDATA[
<p>Tarcza zegarka Juggluco potrzebuje
<b>uprawnienia do dostńôpu do czujnik√≥w</b> na wyŇõwietlanie tńôtna.</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="setlibrenumtype" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/setlibrenumtype.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/setlibrenumtype.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/setlibrenumtype.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/setlibrenumtype.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/setlibrenumtype.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/setlibrenumtype.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/setlibrenumtype.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/setlibrenumtype.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/setlibrenumtype.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/setlibrenumtype.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><p>Podobnie jak w przypadku Libreview, moŇľna r&oacute;wnieŇľ okreŇõlińá spos&oacute;b reprezentowania wartoŇõci za poŇõrednictwem serwera Nightscout w Juggluco.</p>
<p>Wybierz, w jaki spos&oacute;b WartoŇõci w Juggluco wprowadzone pod danńÖ etykietńÖ majńÖ byńá wysyŇāane do Libreview. MoŇľliwe jest wysŇāanie wińôcej niŇľ jednego rodzaju wartoŇõci z tńÖ samńÖ etykietńÖ Libreview. Na przykŇāad, jeŇõli w Juggluco pod oddzielnymi etykietami punktujesz ŇľywnoŇõńá typu Wńôglowodany i czysta Glukoza, moŇľesz okreŇõlińá dla obu, Ňľe powinny byńá wysyŇāane jako <b>Wńôglowodany</b> do Libreview.</p>
<p>W przypadku Wńôglowodan&oacute;w moŇľliwe jest <b>pomnoŇľenie</b> wartoŇõci podanej w Juggluco przez okreŇõlonńÖ liczbńô, dzińôki czemu moŇľna przeksztaŇācińá inne jednostki na gramy. JeŇõli w Juggluco liczysz porcje po 10 gram&oacute;w, moŇľesz wpisańá tutaj 10, dzińôki czemu gramy zostanńÖ wysŇāane do Libreview.</p>
<p><b>Notatki</b> oznaczajńÖ, Ňľe wartoŇõńá jest wysyŇāana do Libreview tak, jakbyŇõ dodaŇā notatki w Librelink. JeŇõli okreŇõlisz tutaj notatki, wysyŇāana jest etykieta plus numer wprowadzony dla tej etykiety. Na przykŇāad: <i>&quot;Rower 50</i>&quot;, jeŇõli miaŇāeŇõ etykietńô <i>&quot;Rower</i>&quot; i pod tńÖ etykietńÖ wpisaŇāeŇõ &quot;<i>50</i>&quot;. <i>&quot;Rower 50</i>&quot; pojawi sińô pod wykresem <i>&quot;Dziennika</i>&quot; w Libreview o okreŇõlonej godzinie.</p>
<p><br/> <br/></p>
]]>
</string>
<string name="settinghelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/settinghelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/settinghelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/settinghelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/settinghelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/settinghelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/settinghelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/settinghelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/settinghelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/settinghelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/settinghelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/settinghelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 class="western">Ustawienia</h1>
<h2 class="western">Jednostka</h2>
<p style="margin-bottom: 0in">Wybierz, czy wartoŇõci glukozy majńÖ byńá podawane w mmol/L czy dm/dL.</p>
<h2 class="western">Zakres wykresu: wartoŇõńá najniŇľsza-najwyŇľsza.</h2>
<p style="margin-bottom: 0in">Podaj wartoŇõńá najniŇľszńÖ i najwyŇľszńÖ, tak aby d&oacute;Ňā ekranu odpowiadaŇā najniŇľszej, a g&oacute;ra najwyŇľszej wartoŇõci. WartoŇõci te sńÖ wykorzystywane tylko wtedy, gdy wszystkie wartoŇõci glukozy wyŇõwietlane na ekranie mieszczńÖ sińô w tych granicach. W przeciwnym razie granice sńÖ poszerzane, aby wszystkie wartoŇõci byŇāy widoczne. W przypadku ustawienia 54 mg/dl (3 mmol/L) i 162 mg/dl (9 mmol/L), a wszystkie wartoŇõci na widocznym ekranie mieszczńÖ sińô w przedziale od 90 mg/dl (5 mmol/L) do 108 mg/dl (6 mmol/L), na wykresie pojawia sińô oŇõ glukozy od 54 do 162.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">JeŇõli wŇāńÖczona jest opcja <b>Skalowanie rńôczne Osi stńôŇľ. glukozy</b>, moŇľna zmieniańá: przesunińôcie palcem po g&oacute;rnej czńôŇõci ekranu powoduje przesunińôcie g&oacute;rnej poŇāowy wykresu w g&oacute;rńô i w d&oacute;Ňā; przesunińôcie po dolnej czńôŇõci ekranu powoduje przesunińôcie dolnej poŇāowy wykresu w g&oacute;rńô i w d&oacute;Ňā.</p>
<h2 class="western">Zakres docelowy: wartoŇõńá najniŇľsza&ndash; najwyŇľsza.</h2>
<p style="margin-bottom: 0in">WyŇľsza strona ekranu ma inny kolor, dzińôki czemu Ňāatwiej dostrzec wysokie wartoŇõci. Podobnie jest w przypadku niskich wartoŇõci. Czerwona linia wskazuje na ekranie granicńô zbyt niskich wartoŇõci.</p>
<h2 class="western">Liczby osi glukozy po LEWEJ</h2>
<p>UmieŇõńá liczby poziomu stńôŇľ. glukozy na wykresie po lewej stronie ekranu. Przydatne, jeŇõli chcesz umieŇõcińá aktualnńÖ glukozńô na Ňõrodku ekranu, na przykŇāad w Wear OS.</p>
<h2 class="western">Pr&oacute;g</h2>
<p>Zastosowanie progu do trendu zmian wartoŇõci glukozy. StrzaŇāka trendu zmian bńôdzie inna niŇľ pozioma, tylko wtedy gdy trend zmian odbiegnie od 0 o okreŇõlonńÖ wartoŇõńá. MoŇľna uŇľyńá dowolnych wartoŇõci od 0 do 0,8. Pr&oacute;g jest uŇľywany, aby zapobiec nadawaniu zbyt duŇľego znaczenia maŇāym bezwzglńôdnym wartoŇõciom trendu zmian. Jest bardzo moŇľliwe, Ňľe trend zmian pokazuje powoli rosnńÖcńÖ wartoŇõńá glukozy, ale w rzeczywistoŇõci wartoŇõńá ta spada. Pr&oacute;g uŇľywany jest do wskazywania ostroŇľniejszego obrazu sytuacji.</p>
<h2 class="western">Przewidywanie (Dexcom)</h2>
<p style="margin-bottom: 0in; background: transparent">Sensory Dexcom wysyŇāajńÖ wraz z kaŇľdńÖ wartoŇõcińÖ rzeczywistńÖ r&oacute;wnieŇľ wartoŇõńá przewidywanńÖ. SzukaŇāem tego w Google, ale nie mogŇāem znaleŇļńá Ňľadnego odniesienia do tej funkcji. ZnalazŇāem tylko, Ňľe Dexcom obsŇāuguje alarm, kt&oacute;ry przewiduje niskie wartoŇõci z wyprzedzeniem do 20 minut, patrz <a href="https://www.dexcom.com/g7/how-it-works#alerts">https://www.dexcom.com/g7/how-it-works#alerts</a>.</p>
<p style="margin-bottom: 0in; background: transparent">Kiedy umieŇõciŇāem te wartoŇõci 20 minut w przyszŇāoŇõci, nie pasowaŇāy one zbyt dobrze. Znacznie lepiej wyglńÖdaŇāy, gdy umieszczaŇāem ich 10 minut w przyszŇāoŇõci.</p>
<p style="margin-bottom: 0in; background: transparent">Po wŇāńÖczeniu tej opcji te przewidywane wartoŇõci sńÖ wyŇõwietlane w taki sam spos&oacute;b, w jaki wyŇõwietlane sńÖ wartoŇõci historii sensor&oacute;w Libre w Juggluco. MoŇľna je r&oacute;wnieŇľ wyŇāńÖczyńá, odznaczajńÖc opcjńô Prawe Ňõrodkowe menu‚ÜíHistoria. W Juggluco nie sńÖ one uŇľywane do alarm&oacute;w, moŇľna je po prostu wyŇõwietlińá, aby ocenińá, jak dobrze przewidujńÖ.</p>
<h2 class="western">Odwr&oacute;ńá ekran</h2>
<p style="margin-bottom: 0in">Odwr&oacute;ńá widok na ekranie spodem do g&oacute;ry. Jest ona domyŇõlnie wŇāńÖczona, poniewaŇľ w przeciwnym razie zdarzaŇāo mi sińô nieraz przypadkowo dotknńÖńá OK podczas skanowania sensora.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">Niekt&oacute;rzy proszńÖ o tryb pionowy, ale wyŇāńÖczyŇāem go, bo jest zupeŇānie nieodpowiedni do wyŇõwietlania wykresu stńôŇľenia glukozy.</p>
<h2 class="western">DŇļwińôk NFC</h2>
<p>Podczas skanowania opr&oacute;cz wibracji wydawany jest r&oacute;wnieŇľ dŇļwińôk.</p>
<h2 class="western">Skanowanie uruchamia aplikacjńô</h2>
<p>JeŇõli opcja jest zaznaczona, ta aplikacja bńôdzie uruchamiana po zeskanowaniu sensora przez NFC, nawet jeŇõli aplikacja ta nie jest aktualnie wyŇõwietlana na ekranie. JeŇõli opcjńô tńô ma wŇāńÖczonych wiele aplikacji, android wyŇõwietli komunikat z moŇľliwoŇõcińÖ wyboru, gdzie moŇľna wybrańá aplikacjńô, kt&oacute;rej chcesz uŇľyńá. Wybranie jednej jakoŇõ nie dziaŇāa, a wybranie jednej przy kolejnym skanowaniu teŇľ nie. Czyli w tym przypadku nie da sińô skanowańá bez aplikacji wyŇõwietlonej bezpoŇõrednio na ekranie. WyŇāńÖczenie jej w tej aplikacji sprawi, Ňľe przynajmniej jedna aplikacja bńôdzie mogŇāa byńá aktywowana w ten spos&oacute;b.</p>
<p>JeŇõli masz dostńôp do roota, moŇľesz teŇľ wyŇāńÖczyńá aktywacjńô NFC w aplikacji Librelink firmy Abbott (nie dziaŇāa z Libre3):</p>
<p>ZostaŇĄ uŇľytkownikiem rootem w wierszu poleceŇĄ adb lub termux, i wpisz:</p>
<p>pm disable com.freestylelibre.app.nl/com.librelink.app.ui.common.NFCScanActivity</p>
<p>Na Librelink 2.7.1 i niŇľszych trzeba byŇāo wcisnńÖńá:</p>
<p>pm disable com.freestylelibre.app.nl/com.librelink.app.ui.common.ScanSensorActivity</p>
<p>com.freestylelibre.app.nl tutaj to wersja holenderska Librelink, naleŇľy to zastńÖpińá uŇľywanńÖ wersjńÖ. MoŇľesz znaleŇļńá tńô nazwńô wpisujńÖc (nawet bez roota):</p>
<p>pm list package freestylelibre</p>
<p>Nastńôpnie nadal moŇľna uŇľywańá Librelink do skanowania, gdy aplikacja ta jest wyŇõwietlona na ekranie, ale nie zostanie ona uruchomiona w inny spos&oacute;b. Librelink 2.5.2 i wyŇľsze wersje zawieszajńÖ sińô, jeŇõli wykryjńÖ roota. Ale w Magisk moŇľna Ňāatwo ukryńá roota zmieniajńÖc nazwńô Magisk i dodajńÖc poszczeg&oacute;lne aplikacje do denylist (Magisk 24.3) lub Magiskhide (Magisk 23.0). Do denylist naleŇľy dodańá r&oacute;wnieŇľ Juggluco. Z wyjńÖtkiem sytuacji, gdy korzystasz z amerykaŇĄskich sensor&oacute;w Freestyle Libre 2, moŇľesz r&oacute;wnieŇľ uŇľywańá starszej wersji Librelink bez sprawdzania roota.</p>
<p>Bez roota w wierszu poleceŇĄ adb moŇľna teŇľ wyŇāńÖczyńá caŇāńÖ aplikacjńô:</p>
<p>pm disable-user --user 0 com.freestylelibre.app.nl</p>
<p>Zanim zadzwonisz do obsŇāugi klienta Abbott, moŇľesz ponownie wŇāńÖczyńá jńÖ za pomocńÖ polecenia:</p>
<p>pm enable com.freestylelibre.app.nl</p>
<h2 class="western">IOB &ndash; Insulin on Board &ndash; WartoŇõńá aktywnej insuliny</h2>
<p>IOB jest miarńÖ iloŇõci insuliny pozostaŇāej z poprzednich dawek insuliny. W tym celu naleŇľy wprowadzińá dawki insuliny pod etykietńÖ w kategorii &quot;<i>Insulina szybkodziaŇāajńÖca</i>&quot;. Kt&oacute;re etykiety majńÖ byńá przekazywane jako &quot;<i>Insulina szybkodziaŇāajńÖca</i>&quot; okreŇõlińá moŇľna w menu po lewej stronie‚ÜíUstawienia‚ÜíSerwer WWW‚Üí<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/setlibrenumtype.html">PrzekaŇľ wartoŇõci</a>.</p>
<h2 class="western">Zawsze teraz</h2>
<p>Gdy ustawiona jest opcja &quot;<i>Zawsze teraz</i>&quot;, okres wyŇõwietlany na ekranie jest przewijany w lewo, tak aby wartoŇõńá bieŇľńÖca (z teraz) zawsze znajdowaŇāa sińô w tym samym punkcie ekranu. Niekt&oacute;rzy uŇľytkownicy uruchamiajńÖ Juggluco na emulatorze Androida na komputerze znajdujńÖcym sińô w odlegŇāoŇõci kilku metr&oacute;w od nich. Gdy opcja &quot;<i>Zawsze teraz</i>&quot; jest wyŇāńÖczona, lokalizacja bieŇľńÖcej wartoŇõci glukozy przesuwaŇāaby sińô w prawo wraz z upŇāywem czasu, tak Ňľe po kilku godzinach nie byŇāaby juŇľ widoczna. Powoduje to koniecznoŇõńá podchodzenia do komputera i przewijania ekranu o kilka centymetr&oacute;w. Po wŇāńÖczeniu opcji &quot;<i>Zawsze teraz</i>&quot; ta niedogodnoŇõńá nie jest juŇľ wymagana.</p>
<h2 class="western">WartoŇõńá glikemii w pasku stanu</h2>
<p style="margin-bottom: 0in"><i>(WczeŇõniej nazywana &quot;StńôŇľ. glukozy w pasku stanu</i>). JeŇõli opcja bńôdzie wŇāńÖczona, wartoŇõci stńôŇľenia glukozy przesyŇāane strumieniowo przez Bluetooth sńÖ cicho wyŇõwietlane w powiadomieniu i na pasku stanu systemu Android. JeŇõli wyŇāńÖczysz tńô opcjńô, zamiast liczby pojawi sińô kropka, a w powiadomieniu widoczna bńôdzie jedynie treŇõńá <i>&quot;NaciŇõnij, by poŇāńÖczyńá sińô z sensorem</i>&quot; lub <i>&quot;NaciŇõnij, by zaczńÖńá przesyŇā danych</i>&quot;. Aplikacja, kt&oacute;ra pozostaje uruchomiona w tle, jest zobowińÖzana przez Androida do posiadania takiego widocznego powiadomienia (w przeciwnym razie jest Ňāatwo zatrzymywana przez Androida). Juggluco wyŇāńÖcza powiadomienie tylko wtedy, gdy opcja <i>&quot;Sensor przez Bluetooth</i>&quot; jest wyŇāńÖczona i nie ma Ňľadnych poŇāńÖczeŇĄ w ramach klonowania.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">Na niekt&oacute;rych smartfonach wartoŇõńá stńôŇľenia glukozy jest wyŇõwietlana na pasku stanu Androida dopiero po zmianie ustawieŇĄ powiadomieŇĄ Androida. Na przykŇāad na Realme GT 5G trzeba wejŇõńá w listńô aplikacji -&gt;Juggluco-&gt;zarzńÖdzaj powiadomieniami, nacisnńÖńá na glucoseNotification i wyŇāńÖczyńá &bdquo;Ustaw na tryb cichy&rdquo;. &quot;WyŇõwietlanie w pasku stanu&quot; bńôdzie teraz widoczne jako wŇāńÖczone.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">MoŇľesz r&oacute;wnieŇľ uzyskańá powiadomienie w systemie Androida, wybierajńÖc opcjńô <i>Powiadom.</i> w lewym Ňõrodkowym menu. W takim przypadku powiadomienie zostanie wysŇāane do niekt&oacute;rych smartwatch&oacute;w, jeŇõli sńÖ tak skonfigurowane. To dziaŇāa z zegarkami Garmin, nie wiem czy dziaŇāa z czymkolwiek innym. Alarmy r&oacute;wnieŇľ generujńÖ powiadomienia.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/floatingconfig.html" onclick="location.href=this.href+\'?unit=\'+unitstr;return false;">PŇāyw. gluk.</a></h2>
<p>Po wŇāńÖczeniu tej opcji na ekranie stale obecny jest maŇāy obrazek z aktualnńÖ wartoŇõcińÖ stńôŇľenia glukozy, niezaleŇľnie od tego, kt&oacute;ra aplikacja jest na pierwszym planie. JeŇõli wŇāńÖczysz jńÖ po raz pierwszy, zostaniesz przekierowany do listy aplikacji, w kt&oacute;rej musisz udzielińá Juggluco uprawnienia do <b>wyŇõwietlania na wierzchu innych aplikacji</b>.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/alarmhelp.html">Alarmy</a></h2>
<p>Ustaw alarmy dla wysokiego i niskiego poziomu stńôŇľenia glukozy, alarm utraty sygnaŇāu i dla powiadomienia o ponownie dostńôpnej wartoŇõci glukozy.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/labelhelp.html">Etykiety wart. liczb.</a></h2>
<p style="margin-bottom: 0in">OkreŇõl etykiety uŇľywane dla wartoŇõci liczbowych. PrzejdŇļ do ekranu, aby okreŇõlińá, kt&oacute;re etykiety uŇľyńá do ustalenia wartoŇõci takich jak dawki insuliny, spoŇľycie wńôglowodan&oacute;w i godziny spńôdzone na grze w piŇākńô noŇľnńÖ. JeŇõli korzystasz r&oacute;wnieŇľ z aplikacji Kerfstok na zegarek Garmin, etykiety te sńÖ wysyŇāane do aplikacji na zegarek.</p>
<h2><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/exchangehelp.html">PrzesyŇā danych</a></h2><p>R&oacute;Ňľne sposoby przesyŇāania danych z Juggluco do innych aplikacji lub serwer&oacute;w. (Aby wysyŇāańá dane do zegark&oacute;w, przejdŇļ do Lewe menu -&gt;Zegarek).</p>
<h2 class="western">Jńôzyk</h2>
<p style="margin-bottom: 0in">Aplikacja Juggluco jest wyŇõwietlana w wybranym jńôzyku. JeŇõli nie wybrano Ňľadnego kodu jńôzyka, uŇľywany jest jńôzyk systemowy.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/reminders.html">Przypomnienia</a></h2>
<p style="margin-bottom: 0in">OkreŇõl, Ňľe alarm powinien sińô wŇāńÖczyńá, jeŇõli nie wprowadziŇāeŇõ okreŇõlonej iloŇõci jedzenia lub lek&oacute;w w okreŇõlonym czasie.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/colorhelp.html">Kolory</a></h2>
<p style="margin-bottom: 0in">ZmieŇĄ kolory krzywych, skan&oacute;w i liczb. Aby wŇāńÖczyńá <i>Tryb ciemny</i>, uŇľyj prawego Ňõrodkowego menu-&gt;Tryb ciemny.</p>
<h2 class="western"><br/> <br/></h2>
]]>
</string>
<string name="shortcuthelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/shortcuthelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/shortcuthelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/shortcuthelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/shortcuthelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/shortcuthelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/shortcuthelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/shortcuthelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/shortcuthelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/shortcuthelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/shortcuthelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/shortcuthelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><p style="margin-bottom: 0.14in"><font color="#365f91"><font face="Cambria, serif"><font size="4" style="font-size: 14pt"><b>Skr&oacute;ty</b></font></font></font>moŇľna wykorzystywańá w Kerfstok.</p>
<p style="margin-bottom: 0.14in">Na ekranie wprowadzania liczb na zegarku moŇľna przejŇõńá do ekranu skr&oacute;t&oacute;w (na moim zegarku Vivoactive 3 poprzez przesunińôcie w lewo). Tutaj widańá listńô etykiet; naciŇõnińôcie jednej z nich wstawia odpowiednińÖ wartoŇõńá na ekranie liczbowym. WartoŇõciami mogńÖ byńá liczby lub operatory arytmetyczne w kombinacjach z liczbami np. *0,5, aby pomnoŇľyńá przez 0,5.</p>
<p style="margin-bottom: 0.14in">Tutaj w menu ustawieŇĄ moŇľesz tworzyńá, usuwańá i edytowańá te skr&oacute;ty.</p>
<p style="margin-bottom: 0.14in"><b>Lista</b> istniejńÖcych skr&oacute;t&oacute;w jest wyŇõwietlana po lewej stronie, po dotknińôciu jednego z nich pojawia sińô ekran, na kt&oacute;rym moŇľna usunńÖńá skr&oacute;t, zmienińá etykietńô lub wartoŇõńá.<font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><b></b></font></font></font></p>
<p style="margin-bottom: 0.14in">Nowy skr&oacute;t jest tworzony opcjńÖ <b>Nowy</b>.<font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><b></b></font></font></font></p>
<p style="margin-bottom: 0.14in">Zmiany sńÖ zapisywane dopiero po naciŇõnińôciu przycisku <b>Zapisz</b>.<font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><b></b></font></font></font></p>
<p style="margin-bottom: 0.14in"><br/> <br/></p>
]]>
</string>
<string name="stathelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/stathelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/stathelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/stathelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/stathelp.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/stathelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/stathelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/stathelp.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/stathelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/stathelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/stathelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/stathelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 class="western">Statystyka</h1>
<p>Niekt&oacute;re statystyki zaczerpnińôte z <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC8991298">AGP</a> niewielkimi modyfikacjami.</p>
<p>Liczbńô analizowanych dni moŇľna zmienińá, naciskajńÖc przycisk <b>Dni</b>. Okres koŇĄczy sińô w momencie zakoŇĄczenia pozycji ekranu i obejmuje okreŇõlonńÖ liczbńô dni wstecz. Wszystkie dane opierajńÖ sińô jedynie na wartoŇõciach stńôŇľenia glukozy odbieranych co minutńô przez Bluetooth z sensora (zwanego w Juggluco <i>strumieniem</i>).</p>
<p>Po lewej stronie ekranu znajdujńÖ sińô procenty pomiar&oacute;w mieszczńÖcych sińô w okreŇõlonych zakresach glukozy.</p>
<h3 class="western">% czasu aktywnoŇõci</h3>
<p>Procent czasu, w kt&oacute;rym aplikacja Juggluco otrzymaŇāa wartoŇõci stńôŇľenia glukozy z sensora.</p>
<h3 class="western">Szacowana wartoŇõńá HbA1C</h3>
<p>Szacuje wartoŇõńá HbA1c<span lang="pl-PL"> za pomocńÖ starego wzoru ze Ňõredniego stńôŇľenia glukozy (Nathan</span> <span lang="pl-PL">i in. (2008)). Zobacz <a href="https://professional.diabetes.org/diapro/glucose_calc">https://professional.diabetes.org/diapro/glucose_calc</a></span> <span lang="pl-PL"> w celu uzyskania dostńôpu do kalkulatora.</span></p>
<p><span lang="pl-PL">Jest on tutaj pokazany</span> <span lang="pl-PL">na wypadek, gdyby ktoŇõ szukaŇā wartoŇõci pokazanej w aplikacji Abbott Libre</span> <span lang="pl-PL">2. WskaŇļnik pomiaru glukozy (GMI) jest zamiennikiem tego wskaŇļnika z 2018 roku.</span></p>
<h3 class="western">WskaŇļnik pomiaru glukozy (GMI)</h3>
<p><span lang="pl-PL">Obliczony ze Ňõredniej wartoŇõci glukozy za pomocńÖ pewnego og&oacute;lnie stosowanego wzoru (patrz <a href="https://www.jaeb.org/gmi/">https://www.jaeb.org/gmi/)</a>. Jest to empirycznie okreŇõlona prognoza HbA1c (zwana teŇľ A1c), podana w procentach i mmol/mol.</span> <span lang="pl-PL">Dla mnie osobiŇõcie Szacowana wartoŇõńá HbA1C jest lepszym predyktorem niŇľ GMI, ale wartoŇõńá ta jest uŇľywana w aplikacji Abbott Libre 3.</span></p>
<h3 class="western">ZmiennoŇõńá stńôŇľ. glukozy:</h3>
<p>Wsp&oacute;Ňāczynnik zmiennoŇõci %CV=(SD/Ňõrednia)*100%, jako miara zmiennoŇõci stńôŇľenia glukozy. WyŇľszy wsp&oacute;Ňāczynnik zmiennoŇõci oznacza, Ňľe wartoŇõci glukozy w wińôkszym stopniu odbiegajńÖ od Ňõredniej.</p>
<h3 class="western">Wykres zbiorczy</h3>
<p>(Wystńôpuje tylko wtedy, gdy dostńôpne sńÖ wartoŇõci stńôŇľenia glukozy ze strumienia z co najmniej 9 dni).</p>
<p>Wszystkie strumieniowe wartoŇõci glukozy w tym okresie sńÖ pobierane do sporzńÖdzenia wykresu ŇāńÖczonego, pokazujńÖcego dla kaŇľdej minuty dnia, jak rozkŇāadaŇāy sińô wartoŇõci glukozy. Czarna lub biaŇāa linia mediany pokazuje wartoŇõńá glukozy, poniŇľej kt&oacute;rej w kaŇľdej minucie dnia leŇľy 50 procent wartoŇõci glukozy. NajjaŇõniejszy niebieski to obszar, w kt&oacute;rym leŇľńÖ wszystkie wartoŇõci. Nieco ciemniejszy niebieski obszar wok&oacute;Ňā mediany to obszar, gdzie leŇľy 90% wartoŇõci. Najciemniejszy niebieski obszar wok&oacute;Ňā mediany to 50 procent wartoŇõci. JeŇõli granice obszaru widzimy jako linie, to moŇľna je r&oacute;wnieŇľ przedstawińá w nastńôpujńÖcy spos&oacute;b: Pod najniŇľszńÖ linińÖ znajduje sińô 0% wartoŇõci, pod drugńÖ najniŇľszńÖ linińÖ (mińôdzy najjaŇõniejszym niebieskim a Ňõrodkowym ciemnym niebieskim) 5% wartoŇõci, pod trzecińÖ linińÖ (mińôdzy najciemniejszym niebieskim a Ňõrodkowym ciemnym niebieskim) 25% wartoŇõci, pod czarnńÖ linińÖ 50% wartoŇõci. Nastńôpnie 75%, 95% i 100%.</p>
<p>Ze wzglńôd&oacute;w estetycznych krzywa jest wygŇāadzona filtrem dwumianowym.</p>
<p>Stuknij w ekran, aby zamknńÖńá wykres podsumowania, z tym Ňľe przy stukaniu w lewńÖ lub prawńÖ granicńô wykres przesuwa sińô w cińÖgu dnia do tyŇāu lub do przodu. KrzywńÖ moŇľna r&oacute;wnieŇľ przesuwańá do tyŇāu i do przodu poprzez przewijanie. Skalńô czasu moŇľna zmienińá przesuwajńÖc dwa palce do lub od siebie.</p>
]]>
</string>
<string name="staticnum" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/staticnum.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/staticnum.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/staticnum.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/staticnum.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/staticnum.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/staticnum.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/staticnum.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/staticnum.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/staticnum.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1 align="center">Blokada</h1>
<p style="margin-bottom: 0in">Opcjńô w <b>Lewe Ňõrodkowe menu -&gt; Klonowanie -&gt; &quot;</b><em><b>Klon wysyŇāa wartoŇõci</b></em><b>&quot;</b> wŇāńÖcza sińô, aby zapobiec wprowadzaniu wartoŇõci w tej aplikacji, poniewaŇľ zostanńÖ one zastńÖpione wartoŇõciami otrzymanymi z urzńÖdzenia &bdquo;klonu&rdquo;.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">JeŇõli ta aplikacja nie odbiera wartoŇõci z urzńÖdzenia &bdquo;klonu&rdquo;, naleŇľy wyŇāńÖczyńá tńô opcjńô.</p>
]]>
</string>
<string name="talkhelp" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/talkhelp.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/talkhelp.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/talkhelp.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/talkhelp.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/talkhelp.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/talkhelp.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/talkhelp.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/talkhelp.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/talkhelp.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Na gŇāos</h1>
<h2 class="western">M&oacute;w wartoŇõńá glikemii na gŇāos</h2>
<p>Wypowiada na gŇāos wartoŇõci glukozy, gdy sińô pojawińÖ.</p>
<p><b>Sekund(y) pomińôdzy</b>: OkreŇõla, ile sekund Juggluco ma czekańá przed wypowiedzeniem nastńôpnej wartoŇõci glukozy. WartoŇõci glukozy sńÖ zawsze podawane natychmiast po ich otrzymaniu. Po okreŇõleniu duŇľej wartoŇõci, Juggluco pominie wartoŇõci glukozy, kt&oacute;re dotrńÖ przed upŇāywem tego czasu.</p>
<p><b>GŇāos</b>: Wybiera gŇāos z listy moŇľliwych gŇāos&oacute;w.</p>
<p><b>SzybkoŇõńá</b>: wyŇľsza liczba oznacza szybsze wypowiadanie na gŇāos.</p>
<p><b>Ton</b>: wyŇľsza liczba oznacza wyŇľszńÖ wysokoŇõńá dŇļwińôku.</p>
<p><b>Test</b>: wypowiada na gŇāos ostatnińÖ wartoŇõńá stńôŇľenia glukozy.</p>
<p>W niekt&oacute;rych telefonach ustawienia systemu Android dotyczńÖce zamiany tekstu na mowńô muszńÖ zostańá zmienione, aby funkcja ta dziaŇāaŇāa. Czasami trzeba zainstalowańá dane jńôzyka lub zmienińá konfiguracjńô. W telefonach Samsung naleŇľy ustawińá &quot;<i>Rozpoznawanie i synteza mowy od Google</i><i></i>&quot; zamiast <i>&quot;Mechanizm syntezatora mowy Samsung</i>&quot;, aby m&oacute;c wybierańá spoŇõr&oacute;d r&oacute;Ňľnych gŇāos&oacute;w. Opcje te moŇľna znaleŇļńá, wyszukujńÖc <i>Syntezator mowy</i> w ustawieniach Androida lub przechodzńÖc do opcji <i>Jńôzyk i wprowadzanie (-&gt;Zaawansowane)-&gt;Syntezator mowy</i>. Tutaj moŇľna wybrańá <i>&quot;Preferowany mechanizm Google</i>&quot; i zainstalowańá dane gŇāosowe. W innych telefonach opcja ta znajduje sińô w sekcji <i>Ustawienia systemowe-&gt;DostńôpnoŇõńá-&gt;Ulepszenia widocznoŇõci-&gt;Syntezator mowy</i>.</p>
<h2 class="western">Czytaj na gŇāos przy dotknińôciu</h2>
<p>Gdy wŇāńÖczona jest opcja <em>Czytaj na gŇāos przy dotknińôciu</em>, dotknińôcie okreŇõlonych miejsc powoduje odczytanie ich na gŇāos:</p>
<ul>
	<li><p>Dotknińôcie bieŇľńÖcej wartoŇõci glukozy;</p>
	<li><p>Dotknińôcie punkt&oacute;w wykres&oacute;w i punkt&oacute;w skanowania;</p>
	<li><p>Dotknińôcie wartoŇõci;</p>
	<li><p>Data tego punktu wykresu jest odczytywana po dotknińôciu lewego i prawego g&oacute;rnego rogu;</p>
	<li><p>DŇāugie naciŇõnińôcie elementu menu;</p>
	<li><p>DŇāugie naciŇõnińôcie wartoŇõci na liŇõcie wartoŇõci (lewe Ňõrodkowe menu-&gt;lista).</p>
</ul>
<h2 class="western">M&oacute;w powiadomienia na gŇāos</h2>
<p>Odczytuje komunikaty tekstowe, kt&oacute;re sńÖ tymczasowo widoczne na ekranie, oraz wynik skanowania (komunikaty o bŇāńôdach i wartoŇõńá glukozy).</p>
<h2 class="western">M&oacute;w alarmy na gŇāos</h2>
<p>Podaje poziom glukozy podczas alarm&oacute;w niskiego i wysokiego poziomu glukozy. Jest on odczytywany zar&oacute;wno na poczńÖtku alarmu, jak i w momencie jego zatrzymania.</p>
<p><br/> <br/></p>
<p><br/> <br/></p>
<p><br/> <br/></p>
]]>
</string>
<string name="watchinfo" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/watchinfo.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/watchinfo.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/watchinfo.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/watchinfo.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/watchinfo.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/watchinfo.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/watchinfo.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/watchinfo.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/watchinfo.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/watchinfo.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/watchinfo.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Zegarek</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Obecnie Juggluco ma szeŇõńá sposob&oacute;w na uzyskanie wartoŇõci glukozy na zegarku.</p>
<h2 class="western">Powiadom.</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Kiedy</span> <span lang="pl-PL"> wŇāńÖczona jest opcja Powiadomienia, po kaŇľdym nadejŇõciu nowej wartoŇõci glukozy tworzone jest powiadomienie dla systemu Android. Na niekt&oacute;rych zegarkach powiadomienia sńÖ wysyŇāane do zegarka tylko wtedy, gdy zostanie utworzone nowe powiadomienie i dla nich naleŇľy wŇāńÖczyńá opcjńô </span><span lang="pl-PL"><i><b>Oddzielne</b></i></span><span lang="pl-PL">. W przypadku tych zegark&oacute;w naleŇľy r&oacute;wnieŇľ wŇāńÖczyńá opcjńô </span><span lang="pl-PL"><i>Oddzielne</i></span> <span lang="pl-PL">, aby otrzymywańá powiadomienia o alarmach na zegarku.</span></p>
<h2 class="western">Watchdrip</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Po wŇāńÖczeniu tej funkcji Juggluco wysyŇāa wartoŇõci glukozy do <a href="https://bigdigital.home.blog/2022/06/16/watchdrip-a-new-application-for-xdrip-watch-integration">Watchdrip+</a>. Watchdrip+ wysyŇāa tarcze zegarka pokazujńÖce wartoŇõci glukozy do zegark&oacute;w MiBand/Amazfit.</p>
<h2 class="western">GadgetBridge</h2>
<p><a href="https://gadgetbridge.org">(GadgetBridge</a>) umoŇľliwia wyŇõwietlanie informacji o pogodzie na zegarkach MiBand/Amazfit. Po wŇāńÖczeniu opcji Gadgetbridge Juggluco bńôdzie wysyŇāańá wartoŇõci glukozy do GadgetBridge pod pretekstem informacji o pogodzie. Ma to tńô przewagńô nad Watchdrip, Ňľe jest znacznie szybsze, ale ma tńô wadńô, Ňľe wyŇõwietla mniej informacji. Juggluco umieszcza wartoŇõńá glukozy i strzaŇākńô kierunku w miejscu pogody. Ta lokalizacja jest wyŇõwietlana w sekcji Pogoda na zegarku. Nie znalazŇāem Ňľadnej tarczy zegarka, kt&oacute;ra wyŇõwietlaŇāaby tńô lokalizacjńô. Tylko dla <b>mmol/L</b>: wartoŇõńá przed przecinkiem jest umieszczana w temperaturze maksymalnej, a wartoŇõńá po przecinku w temperaturze minimalnej. WartoŇõci <b>mg/dL</b> sńÖ zbyt duŇľe dla temperatur, dlatego ostatnia cyfra jest umieszczona w temperaturze minimalnej, a liczby przed ostatnińÖ cyfrńÖ w temperaturze maksymalnej. W ten spos&oacute;b 106 mg/dL wyŇõwietlane jest jako: maksymalna temperatura 10, minimalna temperatura 6.</p>
<p>Kierunek zmiany okreŇõla ikona pogody: Ňõnieg to spadajńÖca glukoza, deszcz to rosnńÖca glukoza. Jest to r&oacute;wnieŇľ umieszczane w bieŇľńÖcej temperaturze. WartoŇõńá wińôksza od zera oznacza wzrost stńôŇľenia glukozy, wartoŇõńá mniejsza od zera oznacza spadek stńôŇľenia glukozy.</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/kerfstok.html">Kerfstok</a></h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Kerfstok to aplikacja na zegarek, za pomocńÖ kt&oacute;rej moŇľna wprowadzańá liczby (jak dawki insuliny)</span>, ale <span lang="pl-PL">wyŇõwietla ona r&oacute;wnieŇľ aktualnńÖ wartoŇõńá stńôŇľenia glukozy. Natychmiast po nadejŇõciu nowej wartoŇõci glukozy, Juggluco przesyŇāa jńÖ do Kerfstok. Kerfstok wyŇõwietla wińôc zawsze najbardziej aktualnńÖ wartoŇõńá glukozy. Kerfstok moŇľe r&oacute;wnieŇľ rejestrowańá wszystkie aktywnoŇõci obsŇāugiwane przez firmńô Garmin oraz moŇľe wyŇõwietlańá prńôdkoŇõńá i dystans. Patrz Zegarek -&gt; Status Kerfstok -&gt; Pomoc i <a href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok">https://www.juggluco.nl/Kerfstok</a></span></p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/glucosebroadcast.html">Broadcast - Transmisja</a></h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Aplikacje mogńÖ odbierańá wartoŇõci glukozy z jednej z transmisji glukozy wysyŇāanych przez Juggluco i wysyŇāańá te wartoŇõci glukozy do zegarka. Na przykŇāad G-Watch <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=sk.trupici.g_watch">(TizenOS</a> lub <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=sk.trupici.gwatch.wear">WearOS</a>) moŇľe odbierańá wartoŇõci glukozy z Glucodata Broadcast (patrz Lewe menu -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/settinghelp.html">Ustawienia</a>).</p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/Nightscouthelp.html">Aplikacje dla zegark&oacute;w xDrip</a></h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Juggluco zawiera serwer WWW (webserver) xDrip/Nightscout</span><span lang="pl-PL">. Dzińôki temu moŇľliwe jest bezpoŇõrednie korzystanie z aplikacji zegarkowych xDrip z Juggluco. xDrip wyŇõwietla nowńÖ wartoŇõńá glukozy tylko co 5 minut, podczas gdy Juggluco wyŇõwietla nowńÖ wartoŇõńá glukozy co minutńô. Juggluco wysyŇāa r&oacute;wnieŇľ do aplikacji zegarka xDrip najbardziej aktualnńÖ wartoŇõńá glukozy. WartoŇõci glukozy sńÖ wysyŇāane do zegark&oacute;w tylko wtedy, gdy aplikacja zegarka o nie poprosi, dlatego to, jak stare sńÖ wyŇõwietlane wartoŇõci, zaleŇľy od tego, kiedy aplikacja zegarka o nie poprosi. Na przykŇāad tarcze zegark&oacute;w i pola danych w zegarkach Garmin proszńÖ o podanie wartoŇõci glukozy tylko co 5 minut. Przez xDrip to czńôsto powodowaŇāo wartoŇõci glukozy sprzed 10 minut. Po bezpoŇõrednim poŇāńÖczeniu z Juggluco, te tarcze zegark&oacute;w pokazujńÖ wartoŇõci glukozy maksymalnie sprzed 6 minut. W opcji </span><span lang="pl-PL"><b>Garmin</b></span><span lang="pl-PL">, jeŇõli nie moŇľesz uŇľywańá Kerfstok, masz nastńôpujńÖce opcje, aby regularnie otrzymywańá ostatnińÖ wartoŇõńá glukozy. W trakcie rejestrowania aktywnoŇõci moŇľna r&oacute;wnieŇľ wykorzystańá widŇľet xDrip<a href="https://apps.garmin.com/pl-PL/apps/73115e04-dc9f-4765-ad88-e7ae283ce995">(https://apps.garmin.com/pl-PL/apps/73115e04-dc9f-4765-ad88-e7ae283ce995)</a>. JeŇõli wińôc masz wolnńÖ rńôkńô, moŇľesz przeŇāńÖczyńá sińô na ten widŇľet xDrip podczas rejestrowania aktywnoŇõci za pomocńÖ standardowej aplikacji sportowej Garmina. Jest teŇľ aplikacja sportowa xDrip, kt&oacute;ra regularnie aktualizuje wartoŇõńá glukozy: <a href="https://apps.garmin.com/pl-PL/apps/aaf6533b-bca1-4365-9131-9f882f6f148c">https://apps.garmin.com/pl-PL/apps/aaf6533b-bca1-4365-9131-9f882f6f148c</a>. MoŇľesz spr&oacute;bowańá uruchomińá w pewnym momencie, aby zaŇľńÖdaŇāa wartoŇõci glukozy tuŇľ po jej udostńôpnieniu. Pola danych i tarcze zegark&oacute;w byŇāyby idealnym rozwińÖzaniem, ale ograniczenia narzucone przez Garmina sprawiajńÖ, Ňľe sńÖ one maŇāo wartoŇõciowe.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">WedŇāug jednego z uŇľytkownik&oacute;w istnieje r&oacute;wnieŇľ tarcza zegarka dla zegark&oacute;w </span><span lang="pl-PL"><b>Fitbit</b></span>, <span lang="pl-PL">kt&oacute;ra dziaŇāa z serwerem sieciowym w Juggluco: <a href="https://glancewatchface.com/">https://glancewatchface.com</a></span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="pl-PL">Wińôcej informacji na temat interfejsu serwera internetowego (webserver) moŇľna znaleŇļńá na <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">stronie https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a></span></p>
<h2 class="western"><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/wearosinfo.html">Juggluco dla WearOS</a></h2>
<p>Istnieje wersja Juggluco przeportowana na Wear OS. WyŇõwietlacz jest dostosowany do mniejszego ekranu i dodana jest tarcza zegarka. Tarcza zegarka moŇľe byńá zainstalowana jako zwykŇāa tarcza zegarka Wear OS i wyŇõwietla opr&oacute;cz godziny takŇľe aktualnńÖ wartoŇõńá glukozy otrzymanńÖ przez Bluetooth.</p>
]]>
</string>
<string name="wearosinfo" >
<![CDATA[
<p><a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/be/wearosinfo.html">be</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/de/wearosinfo.html">de</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/fr/wearosinfo.html">fr</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/it/wearosinfo.html">it</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/nl/wearosinfo.html">nl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/wearosinfo.html">pl</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pt/wearosinfo.html">pt</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/ru/wearosinfo.html">ru</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/uk/wearosinfo.html">uk</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/zh/wearosinfo.html">zh</a>&emsp;&emsp;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/wearosinfo.html?lang=en">en</a>&emsp;&emsp;</p><h1>Wear OS</h1>
<p><strong>BezpoŇõrednie poŇāńÖczenie sensor-zegarek</strong>: Opcja ta okreŇõla, czy zegarek powinien byńá bezpoŇõrednio poŇāńÖczony z sensorem. MoŇľna jńÖ zmienińá tylko wtedy, gdy zegarek i telefon sńÖ zsynchronizowane. UŇľyj Klonowanie -&gt;Synchronizacja i Wzn&oacute;w poŇā. na telefonie i zegarku, aby zsynchronizowańá telefon i zegarek.</p>
<p><strong>NawińÖŇľ poŇāńÖczenie z zegarkiem</strong>: Opcjńô tńô naleŇľy nacisnńÖńá raz po zainstalowaniu i uruchomieniu Juggluco na zegarku WearOS.</p>
<p><strong>Ust. domyŇõlne</strong>: Spowoduje to przywr&oacute;cenie domyŇõlnych ustawieŇĄ poŇāńÖczenia. Ma to zwińÖzek z ustawieniami, kt&oacute;re moŇľna zmienińá w lewym menu-&gt;<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">Klon</a> na zegarku i lewym Ňõrodkowym menu-&gt;Klonowanie na telefonie. SkŇāada sińô z ustawieŇĄ takich jak &quot;<i>Tr. aktywny</i>&quot; i &quot;<i>Skany&quot;</i>. Przycisk ten moŇľna nacisnńÖńá, gdy ustawienia zostaŇāy przypadkowo zmienione przez wodńô pod prysznicem lub podczas snu. W przypadku resetowania poprzez ponownńÖ instalacjńô wersji na zegarek lub usunińôcie danych, naleŇľy r&oacute;wnieŇľ usunńÖńá poŇāńÖczenie w ramach klonowania w telefonie.</p>
<p>Specjalna wersja Juggluco moŇľe dziaŇāańá bezpoŇõrednio na zegarku z systemem Wear OS. Potrzebuje on smartfona z Androidem i NFC do zeskanowania sensora, a poprzez poŇāńÖczenie TCP dane te sńÖ przesyŇāane do zegarka z systemem Wear OS. Nastńôpnie istniejńÖ dwie moŇľliwoŇõci:</p>
<ol>
	<li><p>Sensor pozostaje poŇāńÖczony ze smartfonem, a smartfon wysyŇāa kaŇľdńÖ otrzymanńÖ wartoŇõńá glukozy przez Bluetooth do zegarka z systemem Wear OS przez TCP;</p></li>
	<li><p>MoŇľliwe jest r&oacute;wnieŇľ bezpoŇõrednie poŇāńÖczenie sensora z zegarkiem z systemem Wear OS. Do tego potrzebny jest zegarek z systemem Wear OS i dobrńÖ ŇāńÖcznoŇõcińÖ Bluetooth.</p></li>
</ol>
<p>Niekt&oacute;re obrazy pokazane sńÖ na stronie <a href="https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS/index.html">https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS</a></p>
<p>Aby jńÖ uruchomińá wykonaj nastńôpujńÖce czynnoŇõci:</p>
<ul>
	<li><p>Upewnij sińô, Ňľe zar&oacute;wno Bluetooth jak i WIFI dziaŇāajńÖ na zegarku i telefonie;</p></li>
	<li><p>SprawdŇļ, czy w zegarku pozostaŇāo wystarczajńÖco duŇľo wolnego miejsca na dysku i pamińôci RAM. MoŇľliwe, Ňľe aplikacja Juggluco musi zostańá ponownie zainstalowana, jeŇõli w krytycznym momencie w urzńÖdzeniu zabraknie miejsca na dysku;</p></li>
	<li><p>Spraw, aby aplikacja Juggluco na telefon dziaŇāaŇāa z sensorem. Trzeba kilka razy zeskanowańá sensor z wŇāńÖczonńÖ opcjńÖ &quot;<i>Sensor przez Bluetooth</i>&quot;;</p></li>
	<li><p><a href="https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS/install/adb.html">Zainstaluj</a>aplikacjńô Juggluco w wersji Wear OS na swoim zegarku Wear Os i uruchom jńÖ;</p></li>
	<li><p>Na telefonie przejdŇļ do lewego menu -&gt; Zegarek -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/wearosinfo.html">Wear Os -&gt; Konfiguracja</a>. W menu rozwijanym powinien pojawińá sińô Tw&oacute;j zegarek. NaciŇõnij &bdquo;NawińÖŇľ poŇāńÖczenie z zegarkiem&rdquo;;</p></li>
	<li><p>JeŇõli wszystko poszŇāo dobrze, w obu Juggluco skonfigurowane jest poŇāńÖczenie TCP i wszystkie dane z telefonu sńÖ przesyŇāane do zegarka. MoŇľe to zajńÖńá duŇľo czasu, jeŇõli korzystaŇāeŇõ z Juggluco przez dŇāugi czas, wińôc wiele danych musi zostańá przesŇāanych. MoŇľesz sprawdzińá, czy poŇāńÖczenie TCP jest skonfigurowane, sprawdzajńÖc w oknie dialogowym Klonowanie (telefon: lewe Ňõrodkowe menu -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">Klonowanie</a>, zegarek: lewe menu-&gt;Klon). Powinno pojawińá sińô poŇāńÖczenie o takim samym id, jakie widnieje w menu rozwijanym dla zegarka. Na zegarku powinno znajdowańá sińô r&oacute;wnieŇľ IP telefonu. JeŇõli ich nie ma lub strona zegarka nie zawiera IP, naciŇõnij ponownie na &quot;<i> NawińÖŇľ poŇāńÖczenie z zegarkiem</i>&quot;. JeŇõli nadal go nie ma, sprawdŇļ poŇāńÖczenie Bluetooth oraz aplikacjńô telefonu odpowiedzialnńÖ za poŇāńÖczenie z zegarkiem. (Gdy zegarek juŇľ otrzymaŇā dane, naciŇõnińôcie &quot;<i> NawińÖŇľ poŇāńÖczenie z zegarkiem</i>&quot; powoduje ponowne wysŇāanie ich wszystkich, wińôc r&oacute;wnie dobrze moŇľna by ponownie zainstalowańá zegarkowńÖ wersjńô Juggluco. P&oacute;Ňļniej, jeŇõli nie pokazuje sińô wŇāaŇõciwe IP, naleŇľy w telefonie wyŇāńÖczyńá i wŇāńÖczyńá poŇāńÖczenie zewnńôtrzne (WIFI lub dane kom&oacute;rkowe).</p></li>
	<li><p>JeŇõli wszystko poszŇāo dobrze, te same dane, co na telefonie, wyŇõwietlane sńÖ na zegarkowej wersji Juggluco. KaŇľda nowa wartoŇõńá stńôŇľ. glukozy odebrana przez telefon jest wysyŇāana przez TCP do zegarka. Niekt&oacute;re ustawienia, takie jak jednostka miary, poziomy alarm&oacute;w stńôŇľ. glukozy i przypomnienia sńÖ r&oacute;wnieŇľ przekazywane do zegarka. P&oacute;Ňļniejsze zmiany powinny byńá dokonywane na samym zegarku.</p></li>
	<li><p>JeŇõli masz smartwatch z dobrńÖ ŇāńÖcznoŇõcińÖ Bluetooth i lubisz otrzymywańá wartoŇõci glukozy na zegarku bez koniecznoŇõci noszenia telefonu, moŇľesz poŇāńÖczyńá zegarkowńÖ wersjńô Juggluco bezpoŇõrednio z sensorem. Po przesŇāaniu wszystkich wartoŇõci do zegarka, moŇľna zaznaczyńá <strong>&quot;BezpoŇõrednie poŇāńÖczenie sensor-zegarek&quot;</strong>. Dzińôki temu opcja <i>&quot;Sensor przez Bluetooth&quot;</i> zostaje wyŇāńÖczona w telefonie i wŇāńÖczona w zegarku. WartoŇõci strumienia sńÖ teraz przesyŇāane z zegarka do telefonu, co moŇľna sprawdzińá w oknie dialogowym Klonowania. Nie moŇľna zmienińá &quot;BezpoŇõredniego poŇāńÖczenia sensor-zegarek&quot;, gdy zegarek i telefon nie sńÖ zsynchronizowane.</p></li>
	<li><p>JeŇõli chcesz wysŇāańá wartoŇõci z zegarka do telefonu, naleŇľy samodzielnie odwr&oacute;cińá kierunek wysyŇāania w oknie dialogowym Klonowania, odznaczajńÖc go w telefonie i zaznaczajńÖc w zegarku. W telefonie naleŇľy r&oacute;wnieŇľ ustawińá <i>&quot;Odbieraj</i>&quot;. JeŇõli wszystko nie jest ustawione dokŇāadnie tak, jak trzeba, to nie dziaŇāa. Opcja &quot;Nie zmieniaj wartoŇõci&quot; powinna zostańá zmieniona. Etykiety <i>wartoŇõci</i>sńÖ zawsze wysyŇāane z wartoŇõciami. JeŇõli zmienisz kierunek przesyŇāania wartoŇõci z zegarka na telefon, nie moŇľesz zmienińá etykiet.</p></li>
</ul>
<p>JeŇõli sensor ma bezpoŇõrednie poŇāńÖczenie Bluetooth z zegarkiem i jego wartoŇõci sńÖ wysyŇāane do smartfona, zeskanowane wartoŇõci powinny byńá r&oacute;wnieŇľ wysyŇāane z telefonu do zegarka, a wartoŇõci strumienia powinny byńá zsynchronizowane przed zeskanowaniem czujnika za pomocńÖ Juggluco (ustawienia sńÖ skonfigurowane automatycznie w ten spos&oacute;b). W przeciwnym razie stare wartoŇõci mogńÖ byńá wysyŇāane z powrotem do zegarka lub zmodyfikowane informacje uwierzytelniajńÖce nie sńÖ wysyŇāane do zegarka, co spowoduje bŇāńôdy <i>Odblokuj klucz</i>.</p>
<p>Zmiany w poŇāńÖczeniu powinny byńá r&oacute;wnieŇľ dokonywane tylko w momencie synchronizacji danych; dane na telefonie i zegarku powinny byńá kompletnymi kopiami (z tym Ňľe moŇľna pominńÖńá wszystkie dane dotyczńÖce wartoŇõci).</p>
<p>Za pierwszym razem, gdy trzeba przenieŇõńá duŇľo danych ze smartfona do zegarka, moŇľna podpińÖńá zegarek do Ňāadowarki. M&oacute;j zegarek wŇāńÖcza WIFI, gdy jest podŇāńÖczony do Ňāadowarki.</p>
<h2 class="western"><strong>PoŇāńÖczenie zegarek - telefon</strong></h2>
<p>PoŇāńÖczenie zegarek-telefon jest adaptacjńÖ poŇāńÖczenia w ramach klonowania, kt&oacute;re moŇľna skonfigurowańá mińôdzy telefonami z systemem Juggluco a komputerami, na kt&oacute;rych dziaŇāa <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline">serwer Juggluco</a>. Gdy poŇāńÖczenie mińôdzy telefonem a zegarkiem jest ustanawiane automatycznie w opisany powyŇľej spos&oacute;b, ma ono nastńôpujńÖce dodatki:</p>
<ul>
	<li><p>Adres IP drugiej strony poŇāńÖczenia jest okreŇõlany automatycznie. Zwykle nie trzeba nic robińá bezpoŇõrednio z poŇāńÖczeniem w ramach klonowania. Zamiast tego moŇľna uŇľyńá Lewego menu‚ÜíZegarek‚Üí WearOS, przycisk Konfiguracja, aby zmienińá ustawienia. WyjńÖtek stanowi sytuacja, gdy chce sińô wprowadzińá liczby na zegarku. W&oacute;wczas naleŇľy rńôcznie zmienińá ustawienia klona zgodnie z opisem poniŇľej <a href="#enteronwatch"><i>Wpisz na zegarku</i></a>.</p></li>
	<li><p>JeŇõli poŇāńÖczenie WIFI mińôdzy telefonem a zegarkiem nie dziaŇāa, Juggluco przeŇāńÖcza sińô na korzystanie z protokoŇāu TCP przez Bluetooth. Gdy do zegarka trzeba przesŇāańá duŇľńÖ iloŇõńá danych przy pierwszym uŇľyciu, w zegarku moŇľna wyŇāńÖczyńá opcjńô WIFI.</p></li>
</ul>
<p style="margin-bottom: 0in">Gdy Ňľadne dane nie sńÖ wymieniane mińôdzy Juggluco w telefonie i na zegarku, naleŇľy zwr&oacute;cińá uwagńô na nastńôpujńÖce kwestie:</p>
<ul>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">Bluetooth powinien byńá wŇāńÖczony w zegarku i telefonie (WIFI moŇľna wyŇāńÖczyńá);</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">Aplikacja towarzyszńÖca zegarka powinna wyŇõwietlańá, Ňľe zegarek jest poŇāńÖczony z telefonem;</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">W lewym menu‚ÜíKlon na zegarku i lewym Ňõrodkowym menu‚ÜíKlonowanie na telefonie powinien zostańá automatycznie utworzony wpis poŇāńÖczenia z identyfikatorem zegarka (ten sam identyfikator, kt&oacute;ry jest wyŇõwietlany w lewym menu‚ÜíZegarek‚Üí&quot;WearOS, konfiguracja&quot; na telefonie).</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">Pom&oacute;c moŇľe naciŇõnińôcie przycisk&oacute;w Reinicjalizacji i/lub Synchronizacji w lewym menu‚ÜíKlon na zegarku;</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">Czasami trzeba zrobińá to samo na telefonie. Nastńôpnie moŇľe byńá konieczne ponowne wykonanie tej czynnoŇõci na zegarku;</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">Pom&oacute;c moŇľe wyŇāńÖczenie i wŇāńÖczenie Bluetooth w telefonie lub zegarku. Nastńôpnie naleŇľy ponownie nacisnńÖńá przyciski Reinicjalizacji i Synchronizacji na zegarku;</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">Czasami konieczne jest zrobienie tego samego przy poŇāńÖczeniu przez WIFI lub dane kom&oacute;rkowe;</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">Czasami konieczne jest ponowne uruchomienie telefonu i/lub zegarka, aby przywr&oacute;cińá dziaŇāanie Bluetooth;</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">Czasami moŇľliwe jest, Ňľe ustawienia poŇāńÖczenia w ramach klonowania zostanńÖ w jakiŇõ spos&oacute;b zmienione na nieprawidŇāowe. MoŇľna je zresetowańá do oryginalnych wartoŇõci, naciskajńÖc na telefonie lewe menu‚ÜíZegarek‚ÜíWearOS, Konfiguracja‚ÜíUst. domyŇõlne. Ma to r&oacute;wnieŇľ skutek taki, Ňľe sensor poŇāńÖczy sińô z telefonem zamiast z zegarkiem. Dane obecne tylko na zegarku zostanńÖ zastńÖpione;</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">JeŇõli wszystko inne zawiedzie, moŇľna ponownie zainstalowańá wersjńô aplikacji przeznaczonńÖ na zegarek i zaczńÖńá od nowa. W takim przypadku naleŇľy usunńÖńá istniejńÖce poŇāńÖczenie zegarka w lewym Ňõrodkowym menu‚ÜíKlonowanie.</p></li>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">JeŇõli w jakiŇõ spos&oacute;b brakuje danych na telefonie, ale sńÖ one obecne na zegarku, jest to znacznie trudniejsze. Najpierw trzeba utworzyńá dziaŇāajńÖce poŇāńÖczenie w ramach klonowania, aby odbierańá dane w telefonie.</p></li>
</ul>
<h2 class="western"><a name="enteronwatch"></a>Wpisz na zegarku</h2>
<p>JeŇõli wprowadzasz iloŇõci insuliny, wńôglowodan&oacute;w i aktywnoŇõci na zegarku, nie moŇľesz juŇľ tego robińá na telefonie. R&oacute;wnieŇľ skanowanie pen&oacute;w insulinowych nie jest juŇľ moŇľliwe.</p>
<p>Obecnie nie ma do tego jednego przycisku. Po obu stronach poŇāńÖczenia w ramach klonowania mińôdzy zegarkiem a telefonem towarzyszńÖcym naleŇľy wprowadzińá zmiany w ustawieniach poŇāńÖczenia w ramach klonowania. Najpierw naleŇľy upewnińá sińô, Ňľe telefon i zegarek sńÖ zsynchronizowane, a nastńôpnie wykonańá nastńôpujńÖce czynnoŇõci:</p>
<h5 class="western">TELEFON:</h5>
<p>PrzejdŇļ do lewego Ňõrodkowego menu‚ÜíKlonowanie. NaciŇõnij poŇāńÖczenie zegarka, a nastńôpnie <i>ZmieŇĄ</i>. Odznacz <i>WartoŇõci</i> i sprawdŇļ, czy opcja <i>Odbieraj</i> jest zaznaczona. Nastńôpnie naciŇõnij &quot;<i>Zapisz</i>&quot;, a potem &quot;<i>Zamknij</i>&quot;. WŇāńÖcz opcjńô &bdquo;<i>Klon wysyŇāa wartoŇõci</i>&rdquo;.</p>
<h5 class="western">ZEGAREK:</h5>
<p>PrzejdŇļ do lewego menu‚ÜíKlon. NaciŇõnij poŇāńÖczenie zegarka, a nastńôpnie ZmieŇĄ. WŇāńÖcz opcjńô &quot;<i>WartoŇõci</i>&quot;. WŇāńÖcz opcjńô &quot;<i>Teraz</i>&quot; jako punkt czasu, do kt&oacute;rego wszystkie dane sńÖ juŇľ obecne w telefonie. Nastńôpnie naciŇõnij &quot;<i>Zapisz</i>&quot;, a potem &quot;<i>Zamknij</i>&quot;. WyŇāńÖcz opcjńô &bdquo;<i>Klon wysyŇāa wartoŇõci</i>&rdquo;.</p>
<h2 class="western"><strong>Tarcza zegarka</strong></h2>
<p style="margin-bottom: 0in">Juggluco dla Wear OS zawiera w sobie tarczńô zegarka, kt&oacute;ra wyŇõwietla aktualny poziom glukozy wraz z godzinńÖ i maksymalnie czterema komplikacjami. Aby z niej skorzystańá, naleŇľy wybrańá tńô tarczńô zegarka na przykŇāad w aplikacji towarzyszńÖcej zegarka w sekcji &quot;Pobrane&quot;. Zwykle po wybudzeniu ekranu wyŇõwietlana jest ostatnia wartoŇõńá glukozy. Gdy wyŇõwietlacz znajduje sińô w trybie ambient (zawsze wŇāńÖczony), wartoŇõńá glukozy jest aktualizowana tylko w przypadku zmiany wskaŇļnika minut lub naciŇõnińôcia przycisku czy podniesienia rńôki. Tak wińôc wyŇõwietlana wartoŇõńá moŇľe byńá op&oacute;Ňļniona do jednej minuty. Tarcza zegarka nie moŇľe byńá uŇľywana w WearOS 5 (Samsung Galaxy Watch 7 i Watch Ultra, Pixel watch 3), poniewaŇľ WearOS 5 nie zezwala na z g&oacute;ry zaprogramowane tarcze zegarka w celu oszczńôdzania baterii.</p>
<h2 class="western">Komplikacje</h2>
<p>Juggluco 8.2.0 i nowsze wersje zawierajńÖ komplikacje wartoŇõci glukozy, strzaŇāki glukozy (trendu) i strzaŇāki+wartoŇõci, kt&oacute;re mogńÖ byńá r&oacute;wnieŇľ uŇľywane pod WearOS 5. Tych komplikacji moŇľna uŇľywańá z kaŇľdńÖ tarczńÖ zegarka, kt&oacute;ra akceptuje komplikacje w postaci maŇāego lub duŇľego obrazu.</p>
<h2 class="western">PŇāyw. gluk.</h2>
<p>TrzecińÖ opcjńÖ jest wŇāńÖczenie <i>PŇāywajńÖca wart. glukozy</i> w ustawieniach Juggluco na zegarku. Gdy Juggluco ma odpowiednie uprawnienia, wartoŇõńá glukozy wyŇõwietlana jest nad innymi aplikacjami. W ten spos&oacute;b moŇľna zobaczyńá aktualnńÖ wartoŇõńá glukozy podczas korzystania z dowolnych tarcz zegarka lub aplikacji monitorujńÖcych aktywnoŇõńá. Aby uzyskańá wińôcej informacji, zobacz, w wersji Juggluco na telefonie, lewe menu -&gt; Ustawienia -&gt; <a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/floatingconfig.html">PŇāywajńÖca wart. gluk.</a> -&gt; Pomoc.</p>
<h2 class="western">Followers (Obserwatorzy)</h2>
<p style="margin-bottom: 0in">Z aplikacji towarzyszńÖcej moŇľna ponownie wysyŇāańá dane do innych urzńÖdzeŇĄ przez Internet, jak opisano w Lewym Ňõrodkowym menu‚Üí<a href="https://www.juggluco.nl/Jugglucohelp/pl/connectionoverview.html">Klonowanie</a>. MoŇľliwe jest r&oacute;wnieŇľ podŇāńÖczenie zegarka bezpoŇõrednio do serwera w Internecie, a stamtńÖd do telefonu obserwujńÖcego, jak opisano na stronie: <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/watch">https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/watch</a></p>
<p style="margin-bottom: 0in"><br/></p>
<p style="margin-bottom: 0in"><br/></p>
]]>
</string>
</resources>
