<!-- THIS FILE IS AUTOMATICALLY GENERATED.
To modify, change the html files in https://github.com/j-kaltes/Jugglucohelp -->
<resources>
<string name="IOBhelp" >Ga eerst naar linkermenu → Instellingen → Weergave → IOB op je telefoon en geef het snelwerkende insuline label aan.</string>
<string name="staticnum" >
<![CDATA[
<h1 align="center">Geblokkeerd</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL"><b>Menu
links in het midden -&gt;</b></span><span lang="nl-NL"><b>Kloon</b></span><span lang="nl-NL"><b>
-&gt; &quot;</b></span><em><span lang="nl-NL"><b>Hoeveelheden komen
van kloon</b></span></em><span lang="nl-NL"><b>&quot;</b></span><span lang="nl-NL">
is ingesteld om te voorkomen dat </span><span lang="nl-NL">hoeveelheden</span><span lang="nl-NL">
in deze app worden ingevoerd, omdat deze worden overschreven door
</span><span lang="nl-NL">hoeveelheden</span><span lang="nl-NL"> die
worden ontvangen van de </span><span lang="nl-NL">kloon</span><span lang="nl-NL">verbinding.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Schakel deze optie
uit als deze app geen hoeveelheden ontvangt van een kloon-verbinding.</p>
]]>
</string>
<string name="locationpermission" >
<![CDATA[
<h1>Locatie toestemming</h1>
<p style="margin-bottom: 0in">Apparaten met Android 6 tot en met 11
hebben locatietoestemming nodig om <b>Sibionics </b><b>en
Dexcom</b><b>-sensoren</b> te vinden.</p>
<p style="margin-bottom: 0in">Vroeger had Juggluco locatie
toestemming nodig om het Bluetooth device adres van Freestyle Libre 2
sensoren te vinden. Nu verkrijgt Juggluco het device adres op een
andere manier en is locatie toestemming niet meer nodig. 
</p>
<p style="margin-bottom: 0in">Juggluco gebruikt nog steeds de oude
methode op Android 6, 7 en 7.1 en daar is locatie toestemming nog
steeds nodig.</p>
<p style="margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="nearbypermission" >
<![CDATA[
<h1>APPARATEN IN DE BUURT toestemming</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco heeft
toestemming voor APPARATEN IN DE BUURT nodig om glucosewaarden via
Bluetooth te ontvangen van Freestyle Libre 2- en 3-sensoren. Als
Juggluco deze glucosewaarden ontvangt van Juggluco die op een andere
telefoon of horloge draait, heeft Juggluco deze toestemming niet
nodig.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Met horloges maakt
Juggluco verbinding via de app behorende bij het horloge, zodat
Juggluco zelf deze toestemming niet nodig heeft om verbinding te
maken met horloges.</p>
]]>
</string>
<string name="notificationpermission" >
<![CDATA[
<h1>Meldingen</h1>
<p>Tenzij Juggluco wordt gebruikt met Freestyle Libre 0 sensoren,
moet Juggluco in de achtergrond actief blijven om elke minuut een
glucosemeting te ontvangen, rechtstreeks van de sensor via Bluetooth
of via een netwerkverbinding.  Als apps geen melding weergeven 
waaraan gebruikers kunnen zien dat een applicatie in de achtergrond
aanwezig is, wordt de app eerder door Android beëindigd. De tekst
“Voor verbinding met sensor” of “Om gegevens uit te wisselen”
beschrijft waarom Juggluco in de achtergrond actief moet blijven.</p>
<p>Juggluco gebruikt de melding ook om de huidige glucosewaarde en
een richtingspijl weer te geven.</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
</resources>
